[
  {
    "id": "customid_001",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "학생지원/교통",
    "question": "전공박람회 - 학생회에서 운영하는건가요?",
    "answer": "걔들이 뭐라고 그걸 함..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_002",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "지각1회 - 얘들아…. 나 진지한데, 지각 처음해보는데 주2회수업 지각2회=결석1회거든..? 타격 어느정도야? 중간고사는 앞에서 6등정도 했는데 ㅠㅜㅜㅜㅜ",
    "answer": "하나도 없다 걱정 ㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_003",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "it서비스",
    "question": "단버스 - 요즘 단버스 앱 왜 안됨....",
    "answer": "개편중이라고 들음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_004",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "전공박람회 - 친구한테 대리 시켜도되나? 출석 따로 안하지?사진 두장만있음 끝이지?",
    "answer": "무슨사진 필요함?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_005",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "신검받으러왔는데 - 유고결석 서류 뭐내야돼??",
    "answer": "유고걸 추면서ㅜ내면됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_006",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전공박람회 유고 - 부스 5개 돌면 유고 가능한거죠?? 부스운영자만 되는건 아니죠..?",
    "answer": "ㅇㅇ 나도 작년에 친구한테 부탁하고 여행갔어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_007",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "하계집중근로 - 집중근로 신청해서 일정때문에 2주정도 늦게 시작해야할거같은데,,, 집중근로는 무조건 7월 1일에 시작해야하는거지?? 지금 근로 너무 빡세서 옮기고 싶은데",
    "answer": "일정안맞으면 집중근로는 안됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_008",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "1학년 1학기 - 성적 진짜 망했는데 어떡하나요... 새로 시작하고싶어서 자꾸만 회피성 전과 편입 알아보고... 학점 3.5도 안 나올 것 같아요ㅠㅠ 저 큰일난건가요???",
    "answer": "1학년 1학기면 아직 만회할 기회 차고 넘쳤습니다 다음 학기부터 빡세게 하면 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_009",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전공박람회 유고 가능함? - ㅇㅇ",
    "answer": "전공,취업박람회는 유고 가능함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_010",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "온라인 강의 두개중에 - 하나는 듣고 하나는 안들엇아면 그냥 결석인가요??ㅠㅠ",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_011",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "온라인강의 5번 결석이면 - f인가요..? 출석 5프로긴해요..",
    "answer": "네 일주일 1번수업이면 f",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_012",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "담주화요일에 학교 쉼? - 선거날 우리 수업해?",
    "answer": "우리는 쉰다는디",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_013",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "자취방 양도 - 자취방 양도는 어떻게 하는건가요?\n계약기간 안 끝났는데 양도 가능한가요?",
    "answer": "계약기간이 안끝나서 양도하는거예용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_014",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 지금도 모집하는곳있어?",
    "answer": "상시모집인 곳 꽤 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_015",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교에서 배달 시켜먹어도 되나? - 학교에서 배달 시켜먹어도 되나?\n혜당관이나 인문관 같은 곳",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_016",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "사과대 복사실 - 있나요..?? 있다면 어디에..ㅠㅠ",
    "answer": "지하에 프린터 있는데 그거 아닌가요? 써본 적은 없음 - 헉 그런가요?ㅠㅠ 그..gs편의점 있고 그쪽 맞나요..? 사용 해야하는데 걱정이네요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_017",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 주변 고시텔 추천 부탁 - 집에서 정병 걸려서 못 살겠어. 학교 주변 고시텔 추천 부탁해...여자가 살기에 좋은 곳\n창문, 샤워실 없어도 되고 ㅈㄴ 집순이라 좁아서 갑갑한 건 감안할거야",
    "answer": "예산은? - 보증금은 고시원이니까 감당 가능해서 상관없고 월 35만원까지 - 그정도면 고시텔도 어려움 고시원 내창(빛 안들어오는 곳)에 남녀 같이 사는 데가 월세 40 이었어 - 고방에는 35만 원 이하도 뜨던데 가격 업데이트가 안 된건가... - 일단 정문에서 보이는 고시원마다 다 연락해봐 나는 저랬다... - 고맙다...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_018",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 앞 편의점 - atm 기기에서 토스카드 현금 인출 가능한지 아시는분?",
    "answer": "바로 앞에 kb 국민은행 있지않나 - kb 에서 토스카드 현금인출이 가능한가?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_019",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글빌 오전오후 두 과목 신청해서 들어보신 분? - 안 힘드나요?",
    "answer": "활동 많을건데 2개 못할걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_020",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "결과 레포트 출처 나무위키 - 출처에 나무위키라고 써도 괜찮은건가요??",
    "answer": "아니..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_021",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일반화학1 - 시험범위 알려줄사람ㅠ",
    "answer": "6~8장",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_022",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "요즘 학식 순두부 반숙인가요? - 그리고 소고기 순두부 안돌아오나요 ㅠ",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_023",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "집중근로 - 지금 학교에서 근로중인데 하계방학 집중 근로 신청해서 떨어져도 방학때 기존 근로지에서 계속 일할 수 있나??",
    "answer": "응 - 헉 알려줘서 고마워!!!! - 근데 기존 근로지에는 솔직하게 미리 신청할 거 같다고 말해두는게 좋더라~~ 슬슬 시험기간되면 먼저 물어보시긴할거야 - 그러네 미리 말씀드려야겠다... 꿀팁 고마웡ㅠㅠ!!!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_024",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "몰입영어 - 몰입영어 하면 논문도 면제되는거임…? 잘아는사람 ㅜㅜ",
    "answer": "?? 논문이랑은 별개아님?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_025",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "웅비 우체국 택배 - 몇시쯤에 오는지 아시나요",
    "answer": "기사님마다 달라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_026",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "내가 신입생 때 없었던 과목이 - 학사개편 어쩌구 하면서 신설되고 1학년 학과기초로 전필 과목으로 올라와있던데 내가 들으면 전선학점으로 인정이 되나?",
    "answer": "엥 나 공댄데 우리학과는 아님\n만약 예전에 전필들었는데 전선으로 바뀜 -> 재수강하면 전선으로 인정되고 전필학점에서 깎여지는 방식임 - 그럼 그냥 자유학점으로 인정되나?? - 학과기초로 올라와져 있으면 학과기초로 인정되고 전필과목으로 올라와 있으면 전필로 인정될걸 일단 나는 그런데 자세한건 과사에 물어봐야할듯 - 아마 자유학점으로 인정은 아닐것 같음 - 나 1학년 때 전필은 다 들었었거든\n졸업학점에 포함 되면 들으려고 했는데 그것도 문의 해봐야겠지?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_027",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "2열 - 몇시까지에요?",
    "answer": "24 - 자정까지라는 말씀이시죠?? - 24시간이라고",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_028",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "전공박람회 - 부스 가면 누가 설명해줘요? 학과 선배님들..? 조교님..?",
    "answer": "슨배님들",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_029",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "대학생활계획서 - 어딨는지 아는 사람\ndk 로드맵 ㅠㅠ",
    "answer": "러닝엑스에 있어요 - 러닝엑스 어느 칸에 있나요? 다 봤는데 없어서요..! - 과제칸에 있어요! 분반마다 다를 수 있을거 같네요 - 앗 저희 분반은 안 올려주셨나보네요 ㅠㅠ 감사합니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_030",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "내년 긱사 신청 할건데 - 여자고,,, 화석인데 나이도 많음,,,,^^ 룸메가 불편해하려나,,,, ㅠㅠㅠㅠㅜㅜㅜㅜㅜㅜ",
    "answer": "괜찮아요!!! 편하게 대해주시면 상관 1나도 없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_031",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "전공 수업 - 결석 4번에 지각 2번인데 ㅈ된건가 …",
    "answer": "주 몇번 수업? 1회면 좆됨 - 2회양 …",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_032",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "주1회 수업 몇번 결석하면 에프임? - 네번? 다섯번?",
    "answer": "5번",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_033",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학식 몇시까지임? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "7시였나 8시까지 였을거에요 아마",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_034",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "대영 퀴즈 틀리면 - 최종 점수 까임?\n답 체크 잘못 해서 1점 날렸는데 개아까워…",
    "answer": "ㅅㅌㅇㅌㅈㅅ 교수님 수업임 - 그 교수님 GOAT 교수님임 시험 좀 못봐도 A+ 나옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_035",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "4-2마치고 졸업식 전이면 - 교외근로 가능힌가요 ??",
    "answer": "초과학기 안되지않나",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_036",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "단국대나 보정동 근처에 러닝코스 추천좀 - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "탄천",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_037",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "이러닝 예방교육 필수인가요? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "ㄴㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_038",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "방학때 소바공방 운영하나 - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_039",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "신검 유고 - 신검때매 유고 써야 할 것 같은데 신검 받고나서 신청해야 하나요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_040",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "텍스트생성AI - 과제가 대체 뭐임\n논문을 쓰라는 거임 보고서를 수정하라는 거임\n둘 중 하나만 해라…",
    "answer": "뭐임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_041",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "이거 다 들어야해..? - e-math는 듣는 게 맞는데 공학멘토링이나 폭력 이런 거 다 뭐야..? 들어야해?",
    "answer": "그냥 틀어놓고 딴짓하셈 1년안에 들어야하는걸로 알고있음 이메스는 성적에 반영된다 기한지키도록 공멘은 무시",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_042",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유고결석 서류신청 - 결석일날로부터 며칠 이내에 제출해야하죠?\n일주일 까지인가요?",
    "answer": "14일",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_043",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "dk 로드맵 - pass fail만 있음?",
    "answer": "예~",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_044",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "복전 - 이번 학기에 들은 복전할 과목 이번에 신청을 못했는데 다음 학기에 신청해도 이번에 들은 과목 인정되나요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_045",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "희망근로지 신청 - 지금 희망근로지 신청기간이라 봤더니 교외밖에 안 되는데 교외 말고 이번학기에 근로중인 곳에서 계속 하려면 희망근로지 신청 안 하고 있어도 괜찮나..?",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_046",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교 우체국 - 학교 우체국에서 택배 수령 받을 수 있어? 통학인이지만 집에 잘 안있고 학교에 자주 있어서! 또 그럴 수 있다면 학교 주소 알려줄 착하고 예쁜 친구들 있니?",
    "answer": "공학관으로 시켰었는데 학교 우체국으로 찾으러오라고 전화옴\n주소는 검색하세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_047",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "작년 교환학생 1학기 파견 - 대학별 그 노션 정리된거 있으신분🥹 지금 들어가니까 다 2학기 파견 자료밖에 없어서ㅠㅠ 혹시 지금 가신 분들중 1학기 파견 대학 정리 노션 있으신 분 보내주시면 사례하겠습니다ㅜㅜ",
    "answer": "노션 계속 업데이트 돼서 없을 거예요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_048",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "3,4학년은 기숙사 못 사나요? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "아니요 살수있어요 우선 제가 살고있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_049",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과생 첫학기 - 성적 어땠어요?",
    "answer": "인문--> 경영 올A",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_049",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과생 첫학기 - 성적 어땠어요?",
    "answer": "상경->소융대 3.3 ㅋㅋㅋ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_049",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과생 첫학기 - 성적 어땠어요?",
    "answer": "공대>상경 4.33",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_049",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과생 첫학기 - 성적 어땠어요?",
    "answer": "공대->공대ㅜ4.2",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_049",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과생 첫학기 - 성적 어땠어요?",
    "answer": "공=>사회 3.5",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_050",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "보통 교환학생 갈때 얼마정도 드나요? - 미국으로 간다고 치면..",
    "answer": "년 5천 - 보통 반년 가지 않나요?? 그래도 5천인가요? - 그럼 2500정도",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_051",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "법대 특강 - 요새 법대에서 진로 특강같은 거 하던데 들어본 사람 있나요?\n들을만한가요?",
    "answer": "들어서 나쁠건없죠~",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_052",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "로드맵 특강 - 자기 듣고 싶은 데 아무데나 가서 듣는 거임?\n출첵은 어케 함 자꾸 빠져서 잘 모름",
    "answer": "우리전부 모름",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_053",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "국제법 ㅇㅅㅈ 시험범위 - 교과서 전체 다 기말 시험범위임?\n맞다면 미친거 아녀?",
    "answer": "설마 - 강의 계획서에 외국인 까지인데 외국인까지만 해도 930페이지야...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_054",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "dk결석 - 한 번은 ㄱㅊ음..?.?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_055",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "독일/프랑스로 교환학생 갔다온 사람 - 1학기에 다녀오신 분 기간이 어떻게 됐어요? 정확히 학기가 언제 시작해서 언제 끝나는지 궁금합니다 물론 학교마다 상이하겠지만 2월~6월 중순 이런식으로라도..",
    "answer": "2/28이나 일주일 전 미리 가있어용\n아니면 3/1-2에 가기도 하고 7월초중이면 종강하고 더있고 싶은 애들은 8월까지 있다 돌아옴 ! - 독일이랑 프랑스 중 어디로 가셨나요? 감사합니다🥹 - 독일로 갔습니다 ㅎㅎ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_055",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "독일/프랑스로 교환학생 갔다온 사람 - 1학기에 다녀오신 분 기간이 어떻게 됐어요? 정확히 학기가 언제 시작해서 언제 끝나는지 궁금합니다 물론 학교마다 상이하겠지만 2월~6월 중순 이런식으로라도..",
    "answer": "학기기간 4월-7월이에요한국 학기에서 한달씩 미뤄진다 생각하시면 됩니다.\n한국 학기에서 한달씩 미뤄진다 생각하시면 됩니다.\n가는건 3월초에가고 방학이용해서 여행다니는 사람들은 8월까진 있다오는듯?\n독일기준입니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_055",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "독일/프랑스로 교환학생 갔다온 사람 - 1학기에 다녀오신 분 기간이 어떻게 됐어요? 정확히 학기가 언제 시작해서 언제 끝나는지 궁금합니다 물론 학교마다 상이하겠지만 2월~6월 중순 이런식으로라도..",
    "answer": "프랑스는 2월 - 5월 학기기간이었어요.\n대부분 1월 중 가는 것 같고, 비자 기간에 따라 6-7월까지 지내다 오는 것 같아요!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_056",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "학생지원/교통",
    "question": "주차 로그인 - 주차 할인 받으려고 단대 앱에서 웹할인으로 로그인하는데 이러닝처럼 아이디 학번 비번은 내가 설정한걸로 로그인하는게 아닌가?\n로그인이 안되는데 어떻게 해야돼?",
    "answer": "보냄",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_057",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "교수님이 메일 읽씹하셨는데 - 싱담 일정 신청 메일 보냈는데 읽씹하셨어 내일 오전에 요청드렸는데 이거 가야할까??",
    "answer": "사무실이나 연구실로 전화 때리삼",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_058",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "오늘 혜당관 앞에서 뭐함? - 과별로 부스 있던데",
    "answer": "내일 전공박람회",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_059",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "마일리지 장학금 결과 - 언제나와",
    "answer": "한참 걸림",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_060",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "인문100년 - 이미 나온 건가요??",
    "answer": "아직 안 나온 것 같아요..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_061",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "혹시 재맞고 수당 받은사람? - 돈이 애매하게 이상하게 들어왓는데 다들 정상임?",
    "answer": "세금떼고 주는거에요!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_062",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "서관 B101위치 - 위치가어디인가요?\n서관이라는 건물이없는데",
    "answer": "글로컬산학협력관",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_063",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "내년에 인공지능학과 생긴다는디 - 복전이나 부전 가능인가? 관심있는데",
    "answer": "불가눙",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_064",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "프린트 현금만 가능해?? - 학교에서 프린트하고싶은데 현금만 돼? 아님 카드나 계좌이체도 되나?? ㅜㅠ 현금이없어서",
    "answer": "상경관복서실가면 카드 가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_065",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "중동국가의이해 - 이번주 싸강인가요??",
    "answer": "아뇨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_066",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "DK 4번 자휴해도 패스임? - 5번부터 논패스인 거지?",
    "answer": "ㄴㄴ 우리 교수님이 4번 이상 결석하면 자동 F래",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_067",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "제증명/학생증",
    "question": "재학증명서 단소리cs센터 - 가면 바로 발급받을수있나요?? 알려주세요 선생님들",
    "answer": "걍 컴으로해",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_068",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "대통령선거일 - 공식적인 공휴일 맞나? 그때 학교나 회사 다 쉬어??",
    "answer": "ㅇㅇ 빨간날임 그래서 월욜 연차 개많이 내잖아",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_069",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌빌리지 - 오픽 IH 나왔는데 중급해도 ㄱㅊ겠지?",
    "answer": "고급 ㄱㄱ - 뭐? 절대안될거같은데 초급 중급 고민중이였어 .. - 나 글빌 3번째 해봄. 걱정말고 고급 ㄱㄱ - 익1 말대로 고급해라 IM3 보다 낮은 수준임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_070",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "세무회계 심화강의 들었는데 - 동차강의 들어야할까? 아니면 연습서만 무한회독하면서 우리gs 할까? 강경태들었음",
    "answer": "강의는 최소화하고 실전연습으로가셈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_071",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "휴학 준비 or 졸업 후 준비 - CPA 준비 뭐가 더 나을까요?",
    "answer": "병행하면서 하다가 4학년2학기 휴학 ㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_072",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "동차생 유은종강의 들을때 임팩이랑 퍼펙 듣나요? - 코어도 있던데 무슨 강의를 들어야 하나요?",
    "answer": "임팩트 듣지 않나요? 코어는 정병창쌤 스가특강 같은 거 아닌가요\n근데 유은종 쌤 안 들어봐서 정확히는 모르겠어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_073",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "동차생 - 동차생분들 어떻게 하시고 있나요",
    "answer": "세법학강의 듣고있고 나머지 독학할라했는데 연습서가 안풀리네요🥲 - 세법학 누구 들으시나요! 저는 처음 세법학 하는데 멘붕이.. 회1.2도 막막...ㅎㅎ - 정병창 듣고있어요! 근데 정말 뭐 어쩌라는건지 잘 모르겠네요ㅠㅠ - 저도..하하 탈주마렵네용 이번에 동차gs하시나요 이거 세법학이라도 해야되나 싶은데.. 하 - 저도 위에 댓글분처럼 제 실력으론 스터디는 민폐일것 같고 gs를 하고싶은데 정말 비싸네여.....그래도 한다면 gs들을 것 같아요!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_074",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "신분사 교재 - 신분사 독학하려고 하는데 교재를 해커스 하나로만 하는 게 좋을까요 아니면 시대고시 책도 같이 봐야 할까요? 회계 베이스는 있습니다!",
    "answer": "해커스만 봐도 충분합니다. - 신용관리사가 어렵지 신용분석사는 금방 합니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_075",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "회계원리 독학 해도되나요 - 작년에 김요한 교수님 회계학원론 수업에서 6장 수정분개까지 했는데\n김권중 8판인데 책이 인강이 없고 다른 인강 첨부터 듣거나 중간부터 듣는것도 애매해서요\n중급부터는 인강들을거고\n14장까지 남은 분량 독학으로 마무리해도되려나요…",
    "answer": "아뇨 강사 메이저 1타로 잡고 다시 들으세용 - 헉 혹시 기간 어느정도로 잡는게 적당한가요 - 학원에서 2주정도면 나가는 분량이라 2주 ㄱㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_076",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "회계사 세무사 2차 난이도 - 1차보다 얼마나 어렵나요?",
    "answer": "어... 1차 처음 볼때의 충격보다는 덜하지만 숙달까지 걸리는 속도는 1차보다 더디다고 느껴지는것 같아요...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_076",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "회계사 세무사 2차 난이도 - 1차보다 얼마나 어렵나요?",
    "answer": "세무사는 2차가 1차의 4배정도 같아요. 근데 난이도 자체는 비슷햐요 양이랑 사이즈가 많아져서 그렇지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_077",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "초시생 1차합 이후 - 동차준비는 어떻게 해야하는건가요?",
    "answer": "세법학 하셔야죠 - 현실적으로 동차합격이 불가능하더라도 유예가 아니라 동차강의를 듣는게 맞는걸까요?\n버린단원들은 다시 공부하면서 동차강의를 듣는건가요? 그리고 동차반강의중 세법학 판례 포함 미포함 있던데 뭘로 들어야하나요? 아무것도 몰라서 여기에 물어봅니다ㅠㅠㅠ미리 감사합니다 - 앗 넘 늦게 보았네요 저도 이번 2차 응시하는 학생이라 감히 말씀드리는게 조심스럽긴 하지만..! 제 경험상 동차 때 똥동차 되니까 복구할 때 힘들었어서 달리시고 동차강의 들으시는게 나을 것 같아요! 판례는 챙기시기 어려울 거예요 동차 강의도 만약 동차 gs 병행하시면 진짜 바쁠 것 같아요 세법학 이번에 처음하시는거면",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_077",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "초시생 1차합 이후 - 동차준비는 어떻게 해야하는건가요?",
    "answer": "연습서열심히봤으면 생동차노려보시고\n아니면 회1 회2에 집중하심이 좋아보입니다 - 세법학이랑 고급회계는 수강해본적이 없어 동차때 열심히는 하되 유예를 노리려는데, 처음부터 유예로 공부하는게 좋을지 모르겠습니다 조언해주시면 감사하겠습니다! - 저도 올해 합격했는데요.\n회1 회2에 집중하되,\n세법학은 중요논제(a,b급) 정도만 준비해서 갈 것 같습니다.\n그안에서 나오면 땡큐고, 만약 불합시에는 잘 보완해서 유예합 할 생각 하는게 좋아보입니다^^",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_077",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "초시생 1차합 이후 - 동차준비는 어떻게 해야하는건가요?",
    "answer": "5월1일부터 동차강의 달려야죠,,!! - 저는 2차강의 1도 안들었는데 일단 동차강의 다 들을려고요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_078",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "Cta1차 - 혹시 이번에 붙으신 분들 어떻게 공부 하셨나요..! 다들 축하드려요 저는 초시생인데 결과가 별로네요.. 다들 초시에 합격하셨나요 ?!?",
    "answer": "작년에 1문제 차이로 떨어졌어요 파이팅하셔야 합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_079",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "타대학원 - 학점 2.9에 영어시험성적 없으면 힘들겠죠? 현실적으로..\n자대 학부연구생경험은 있습니다아 ㅜ",
    "answer": "진짜 솔직하게 말하면 저 학점이면 cv보고 그냥 답장 안주는 수준입니다.....",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_080",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 공백기 - 현재 4학년인데요 대학원을 가기로 결정하긴 했으나\n이번년도에 1년 쉬고 들어가면 리스크가 많이 생길까요 ?..\n휴학하지 못했던게 너무 후회도되고 심적으로 너무 지쳐서\n1년 쉬어가고 들어가고싶은데 이렇게 들어가면 석사 입학시 그 공백기가 문제가 생기나 걱정입니다 ㅠ",
    "answer": "저라면 이 시기를 놓쳐서 평생 후회할 바에는 1년정도 쉬어갈 것 같아요.\n100세 시대에 1년쯤은 쉬어가며 자신을 돌아봐요\n공백기는 다른 이력으로 뭘 채울 수 있을까 고민해보세요. 응원합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_081",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "해외 대학원 고민 - 네임 벨류는 비슷함, 둘 다 시골이고 수도에서 1시간정도 거리\n1번 대학 :\n국립대, 한국에 있는 교수님들은 이 대학 더 많이 나오심, 주변에 연구단지가 많음, 그 나라에서 두번째로 큰 대학 -> 연구 시설이 큼, 이 분야에서 특이한 연구 진행, 들어가고 싶은 랩에 자국인밖에 없음\n\n2번 대학 :\n사립대, 일반인에게 알려진건 여기가 더 유명함, 1번 대학보다 더 시골, 연구 시설은 작음, 원하는 연구는 여기 랩이 좀 더 가까움, 자국인 30%, 중국인 50%, etc 20% 랩실\n\n어디 가는게 좋을까 🫠",
    "answer": "일단 둘다붙는게 먼저아닐까요??... - 2번 대학은 컨택 되어서 직접 만나뵈며 랩미팅이랑 수업도 청강할 수 있도록 해주셨고 후에도 긍정적인 답변 주셨습니다\n\n1번 대학은 거기 계신 한국인 조교수님께 도움 받아 컨택 가능할 것 같습니다\n1번 대학은 거기 계신 한국인 조교수님께 도움 받아 컨택 가능할 것 같습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_082",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "컨택 시기 - 타대 내년 전기 입학을 원하는데\n지금 컨택 메일 보내는 시기가 좀 빠른건가요 ?…\n다들 타대 컨택 메일 언제 넣으셨는지 ..",
    "answer": "전혀 빠른게 아니라 오히려 지금 이미 컨택되어있어야할걸요...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_083",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "연구가 하고싶어요 막연하게 - 2학년 학부생이고, 막연하게 연구를 하고 공부를 하고싶습니다.\n이르지만 석사는 당연히 생각 중입니다.\n석박 통합 과정을 웬만하면 하고싶은데, 막연하게 정한 기준으로 박사까지 목표로 두는 게 괜찮을까요?\n주변에서 석사 관련 조언은 얻어봤지만 박사 관련해서는 주변에 아는 사람이 없습니다..ㅜ\n보통 어떤 사람들이 박사학위까지 도전하는거고, 어떤 차이가 있나요? 박사 학위 취득 후 진로는 어떤 식으로 보통 정해지는지 조언 부탁드립니다!",
    "answer": "박사는 진짜 ㅋㅋㅋ 쉽지않아요.. 전 서성한에서 석사졸했는데 석사는 애교수준으로 보일정도로 박사과정은 졸업 자체가 힘들어요. 교수님들고 박사과정은 정말 연구자를 만들어내는 과정으로 생각하셔서 그런지 말이죠 - 그리고 박사전에 연구가 하고싶다면 석사를 먼저 진학해보시고 결정하셔도 늦지않을것 같아요. 상위대학 방학마다 인턴하시고 석사로 진입해보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_084",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "컨택 후기(+질문) - 저는 화공 4-1 재학 중이고 학점 3.7입니다.(토익은 860에 오픽은 IH긴 합니다)\n석사과정으로 여러 타대학 컨택하고 있다가 무시당하거나 받아도 석박사만 받겠다고 하는 교수님이 많아서 계속 좌절하다가 결국 연구실 하나 면담 승낙받고 며칠전 면담받고 왔습니다. 면담한 학교는 s s h 라인 중 하나이고 지망 학과는 신소재공학과입니다.\n면담 내용은 다음과 같습니다.\n1. 전공 내용이나 3-2 성적 왜이러냐고 질문할 줄 알았는데(실제로 3-2때 성적 박았어서...) 그런건 일절 질문 안하고 왜 석사로 진학하려고 하는가? 우리 연구실에 오려는 이유? 이 두개만 딱 질문해주셨고 이 외의 질문은 아예 안하셨습니다.\n2. 상술된 질문만 딱 하고 바로 연구실에 들어가서 실험장비 소개받았습니다. mocvd나 ald 관련 실험 장비 등 하나도 빠짐없이 다 소개받고 설명들었습니다(덧붙여서 이 장비들은 commercial이 아닌 전부 우리 연구실에서 직접 제작한거다라고도 말씀하셨습니다.).\n3. 그러고 우리 연구실은 이러한 주제를 가지고 연구 하는데, 학생은 반도체 소재 관심이 있다고 했는데 성적 증명서 보니까 반도체 관련 지식은 기본만 알고 있는 것 같고 재료과학 A는 맞긴 했는데 1년 내내 배운건 아니네? 오게 된다면 미리 더 알고 와야겠다라고 설명해주셨습니다.\n4. 제가 면담받은 교수님의 연구실은 석박통합만 8명이었습니다. 교수님은 이에 대해 올해 졸업자가 많을 거라 정상적이라면 결원이 많이 생길텐데 요즘 경기가 안 좋아서 아직 얼마나 결원될진 모르겠어서 조금 신중히 고민중이라고 말씀하셨습니다.\n5. 우리 연구실(교수님의 연구실을 말씀하신건지 아님 학과 전체로 말씀하셨는지 기억이 잘 안납니다 하도 긴장되서...)에 석사로 오게 된다면 논문 한편 나올까말까긴 하다면서 은연중에 석박통합을 권유하시긴 했는데 꼭 석박으로 와라 이렇게 강제하는 말씀은 안하셨습니다.\n6. 교수님이 녹차 주시면서 연구실에 질문있냐고 했을 때 인건비 문제는 최대한 피하면서 질문 드렸고 인건비는 고민하다가 결국 안할려고 했는데 교수님이 먼저 \"왜 인건비 질문은 안해요? 그게 가장 중요한건데, 대부분 어려워해서 그런가? 잘 질문 안하네? 궁금하지 않아요?\" 하시면서 알려주셨습니다. 정확한 액수는 얘기 안하셨지만 BK21 얘기해주시면서 우리 연구실은 타 연구실보단 덜 주지 않을거다라고 말씀하셨습니다. 그리고 연차 쌓일수록 더 주겠다고 하셨습니다.\n7. 가장 중요한 방학 중 연구실 인턴에 대해 여쭤봤는데, 가능은 한데 방학 중엔 자신이 미국에 있을 거라 자리에 없긴 할거다. 그렇지만 6월 초까지 얘기해준다면 어레인지 해주겠다고 하셨습니다.\n당시 분위기는 나쁘지 않긴 했지만 그렇다고 확답을 들은 기억은 없긴 했습니다. 주변에 이러한 썰을 풀어줬는데 다들 이정도면 컨택 됐고 그 연구실 석사과정생 거의 확정 아니냐고 다들 그러시긴 합니다. 정말 컨택된 건가요? 선배님들의 의견을 정중히 묻고 싶습니다.",
    "answer": "한양대 bk21 랩실 석사 졸업 후 대겹 다니고 있는 신소재 졸업생인데요. 긍정적으로 보이긴 합니다만, 확답이라고 보긴 조금 어려워 보여요. 그래도 인턴하시면서 논문 계속 읽으시고 어필하시면 괜찮을것 같습니다.\n한양대로 신소재로 가시게되면 제가 수업들었던 교수님들, 그리고 제 지도교수님께도 수업 들으시겠네요 ㅋㅋㅋ\n그리고 아마 타과로 진학하시는거라 추가적으로 들어야하는 수업은 조금 많으실수 있습니다 - 참고로 많진 않지만 컨택 이후 입학전 전공 면접때 대답잘 못해서 떨어진사람 보긴했어요! - 보통 확답이 온다면 어떻게 오나요? - 저는 아예 그럼 졸업 전까지 방학마다 인턴 히다가 바로 석사로 연계하는거로 하자고 말씀주셨어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_084",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "컨택 후기(+질문) - 저는 화공 4-1 재학 중이고 학점 3.7입니다.(토익은 860에 오픽은 IH긴 합니다)\n석사과정으로 여러 타대학 컨택하고 있다가 무시당하거나 받아도 석박사만 받겠다고 하는 교수님이 많아서 계속 좌절하다가 결국 연구실 하나 면담 승낙받고 며칠전 면담받고 왔습니다. 면담한 학교는 s s h 라인 중 하나이고 지망 학과는 신소재공학과입니다.\n면담 내용은 다음과 같습니다.\n1. 전공 내용이나 3-2 성적 왜이러냐고 질문할 줄 알았는데(실제로 3-2때 성적 박았어서...) 그런건 일절 질문 안하고 왜 석사로 진학하려고 하는가? 우리 연구실에 오려는 이유? 이 두개만 딱 질문해주셨고 이 외의 질문은 아예 안하셨습니다.\n2. 상술된 질문만 딱 하고 바로 연구실에 들어가서 실험장비 소개받았습니다. mocvd나 ald 관련 실험 장비 등 하나도 빠짐없이 다 소개받고 설명들었습니다(덧붙여서 이 장비들은 commercial이 아닌 전부 우리 연구실에서 직접 제작한거다라고도 말씀하셨습니다.).\n3. 그러고 우리 연구실은 이러한 주제를 가지고 연구 하는데, 학생은 반도체 소재 관심이 있다고 했는데 성적 증명서 보니까 반도체 관련 지식은 기본만 알고 있는 것 같고 재료과학 A는 맞긴 했는데 1년 내내 배운건 아니네? 오게 된다면 미리 더 알고 와야겠다라고 설명해주셨습니다.\n4. 제가 면담받은 교수님의 연구실은 석박통합만 8명이었습니다. 교수님은 이에 대해 올해 졸업자가 많을 거라 정상적이라면 결원이 많이 생길텐데 요즘 경기가 안 좋아서 아직 얼마나 결원될진 모르겠어서 조금 신중히 고민중이라고 말씀하셨습니다.\n5. 우리 연구실(교수님의 연구실을 말씀하신건지 아님 학과 전체로 말씀하셨는지 기억이 잘 안납니다 하도 긴장되서...)에 석사로 오게 된다면 논문 한편 나올까말까긴 하다면서 은연중에 석박통합을 권유하시긴 했는데 꼭 석박으로 와라 이렇게 강제하는 말씀은 안하셨습니다.\n6. 교수님이 녹차 주시면서 연구실에 질문있냐고 했을 때 인건비 문제는 최대한 피하면서 질문 드렸고 인건비는 고민하다가 결국 안할려고 했는데 교수님이 먼저 \"왜 인건비 질문은 안해요? 그게 가장 중요한건데, 대부분 어려워해서 그런가? 잘 질문 안하네? 궁금하지 않아요?\" 하시면서 알려주셨습니다. 정확한 액수는 얘기 안하셨지만 BK21 얘기해주시면서 우리 연구실은 타 연구실보단 덜 주지 않을거다라고 말씀하셨습니다. 그리고 연차 쌓일수록 더 주겠다고 하셨습니다.\n7. 가장 중요한 방학 중 연구실 인턴에 대해 여쭤봤는데, 가능은 한데 방학 중엔 자신이 미국에 있을 거라 자리에 없긴 할거다. 그렇지만 6월 초까지 얘기해준다면 어레인지 해주겠다고 하셨습니다.\n당시 분위기는 나쁘지 않긴 했지만 그렇다고 확답을 들은 기억은 없긴 했습니다. 주변에 이러한 썰을 풀어줬는데 다들 이정도면 컨택 됐고 그 연구실 석사과정생 거의 확정 아니냐고 다들 그러시긴 합니다. 정말 컨택된 건가요? 선배님들의 의견을 정중히 묻고 싶습니다.",
    "answer": "컨택이 됐다고 하기엔 애매합니다. 보통 컨택이 확실히 된 경우에는 인턴이랑 별개로 면담이 끝난 뒤에 입시 통과하면 뽑아주겠다 처럼 대놓고 말해줍니다. 그래도 이정도면 여름방학 인턴 하시면서 좋은 모습 보여드리면 충분히 입학이 가능할 것으로 보입니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_085",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "석사는 지원금 없나요? - 대학 국장 일부 국장 지원받고 있는데 석사는 학사보다도 비싼 학비에 지원금도 없다고 들었어요 2년만에 졸업한다도 쳐도 못해도 3000 가까이 필요하다는데 맞나요? 학위가 이렇게 비싼거였군요",
    "answer": "그래도 자대보단 상위 타대 가세요.. 전 서성한 라인 졸업했고 학비는 학기당 680이었지만 랩실에서 지원해줘서 학비 사실상 면제에 월급 50정도 받아 생활했어요.\n괜찮은 랩실 들어가면 학비 걱정 크게 안하시고 다닐수 있어요.\n참고로 대겹에서 산학장학생 선발되면 학비 풀지원에 졸업후 채용연계도 보장되는 방법도 있고요.\n저희 랩실이 나름 유명한 랩실이라 그럴수 있지만, 같은 랩실 선후배들 산학 장학생으로 학비 면제받고 용돈도 천만원 이상씩 연마다 받으며 엘지그룹, 현대차 그룹 많이 들어갔습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_086",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "연계과정 들을때 기존 최대 19학점 넘겨서 못듣는거죠? - 교양 몇개 듣고싶은데\n연계 6학점 들으면 21학점 되버리는데..",
    "answer": "추가 학점 없으면 불가합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_087",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "Chemdraw - 단국대 재학생은 chemdraw 무료로 사용 가능한가요?",
    "answer": "저는 모르는 소프트웨어긴 한데 일단 홈페이지 보면 아닌듯요?\n애초에 국내에 구독한 대학 10곳 이내인것 같아요. 서울대, 카이스트, 지스트, 한양대 요런곳들은 학교단위로 구독했다고 뜨는데 단대는 없어요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_088",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "여기 타대 가신 분 계신지요? - 운이 좋게도 상위 학교에 입학할 기회가 주어졌는데, 이 연구실이 대부분 자대생으로만 이루어져있어서 잘 따라갈 수 있을지 많이 걱정이 됩니다. 어떻게 해야 잘 적응할 수 있을지 조언을 구하고자 글 작성했습니다.",
    "answer": "저도 서울대 카이스트 학생들이 거의 대부분인 연구실에서 학위 마쳤습니다. 처음엔 뭔가 무시받을것 같고 또 쓸데없는 걱정도 많았는데, 다들 좋은 사람들이라서 대학원생활 내내 즐거운 추억들로 가득합니다. 지금도 친하게 지내고 있구요.\n\n철저하게 실력과 성과로 증명해내려고 했고, 스스로 자격지심 가지지 않는게 중요한 것 같습니다. 그리고 겉돌지 말고 그들과 좋은 관계를 유지하세요. 정치질하고 친목질 하라는게 아닙니다. 가까이 지내면서 생활적으로나 학문적으로 얻어가는게 되게 많을거에요 ㅎㅎ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_089",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학술대회, 학회 - 혹시 학부생이 가도 되나요..?\n그냥 가서 보고 싶은데.. 관심 있는 주제로 학회가 열리길래요!",
    "answer": "아무도 눈치 안 줍니다. 만약 그런 사람이 있다면 그 사람이 이상한 사람일 것 같네요.\n오히려 학부생이 혼자 왔다고 하면 신기하고 기특하게 생각하실 분들이 더 많을 것 같습니다. - 글쎄요, 분야가 어디시고 어느 학회를 가셨는지는 모르겠습니다만 수준낮은 질문을 대학원생이 하면 문제라고 생각하는 분들이 계실 수는 있겠네요.\n하지만 글쓴이 분께서 걱정하시는 부분은 질문에 대한 반응이 아니라 단순 존재만으로 눈치를 봐야 하느냐니까요, 그런 부분에 있어서 저는 여전히 크게 걱정하실 필요가 없다고 말씀드리고 싶네요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_090",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "타대 대학원 성균관대 vs 한양대 - 반도체 소자/공정/소재/재료 분야 생각 중인데 어디가 더 좋을까요? 연구실은 비슷하다는 가정 하에요",
    "answer": "나라면 성대.. 삼성 무시 못할듯 공동기기원 잘되어있는거보니 장비 많아서 실험하기도 편할테고 - 이미 컨택되어야한거아닌가??? - 분야 저렇게 나열해놓은게 컨택하려고 고민하는거 아냐?? 난 그렇게 이해하고 댓달았는데.. 컨택은 해봐야 본전이니까 일단 연락은 돌려봐도 나쁘지 않다고 봄",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_091",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 나이 - 다들 대학원 4학년 끝나고 바로 들어갔나요 ? 휴학없이\n대학원 들어가신분들 몇살에 들어갔는지 궁금합니다",
    "answer": "n수+휴학이라 4학년끝나고바로드갔습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_092",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학점 완전 망했는데 미국 석박사 가능할까 - 그래도 이번에 sci Q1급 저널에 논문도 제출하고 탑컨퍼런스도 곧 낼것 같은데\n실력은 있다고 자부하는데\n학점이 개똥이라서 어떡하지\n분야는 CS쪽이긴 해",
    "answer": "4.0 환산시 3.x 이상 요구하는 곳이 대부분일거에요... - 4.5 기준 3.5정도만 넘으면 되겠죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_093",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "연구보조장학금 - 혹시 연구보조장학금 등록금 먼저 내고 이후에 50프로 지급받는거 언제쯤 들어오나요...? 4월도 지났는데 별 얘기가 없어서...",
    "answer": "그럼 당첨 안된걸껄요. 신청한다고 다주는거 아니에요 - 예...? 이미 들어왔나요?? - 전 지금 대학원생이라 모르겠는데 원래 개강한달에 들어와요\n과에서 한두명줘요 못받는 사람이 더많음 - 이번에 저희과 신청한 사람 세명인데 셋 다 안들어온거같아서…\n그리고 연구보조 대학원생들이 받는거 아닌가요? 미래육성장학금이 학부때 받고 - 학과전체에서 세명이요? 음 근데 그거 교수님학생마다 좀 돌아가면서 주는 제도라 ,, 교수님빽이에요\n내정자 정해져있어서 교수님이 써봐~하는 경우가 대부분이에요 - 아아 그렇군요... 이걸로 등록금 지원 50프로 받기로 했었는데 아직 안들어와서 물어봤습니다..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_094",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "단국대 논문 검색 사이트에서.. - 분자구조 그리면 관련된 논문 찾아주는 사이트 이름이 뭐죠??",
    "answer": "scifinder",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_095",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "자교 학점 많이 중요할까요? - 학부기간 중 다른 시험을 준비하느라\n학점을 챙기지 못했습니다..\n현재 3.3 이고 남은 학점 잘 받으면 3.5 까지는 가능할거 같은데 자교 진학도 힘들 학점일까요?",
    "answer": "과에서 대학원 진학을 많이 하지 않는다면 자대는 컨택 해볼만하죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_096",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "4학년 1학기 소웨 대학원 고민됩니다 - 소프트웨어과이고 자대 대학원(조성제 교수님...) 생각 중인데 도피성으로 석사하는 것은 별로일까요... 타대는 자신이 없기도 해서요",
    "answer": "소웨쪽은 모르긴한데\n자대는 자대의 장점인 연구체급키우기를 하시는게 젤 중요하다고 생각합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_097",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "백수도 논문 투고 가능함? - 석사 졸업하고 직장 2년 다니고 있는데 곧 퇴사 예정\n현 직장 경력은 별다른 도움이 안되고\n역시 최고의 스펙은 논문 한편 더 쓰는거라 생각되서 말야\n\n쌩혼자가 힘들면 지도교수님 다시 만나서 도움받으면 되긴 하는데\n근데 문제는 퇴사하면 소속이 없는 상태란말이지\n\n쓰게 된다면 저자 소속 쓰는칸에다 그냥 단국대학교 일반대학원 XX과 그대로 써도 되나?",
    "answer": "분야마다 좀 다를것 같네요. 저는 보안쪽인데 그냥 소속 Individual Researcher로 적어서 내는것도 자주 본적 있습니다. 심지어 저자 일부가 Anonymous 상태로 내는 것도 있어요 (물론 이유가 있긴 합니다; 중국내 검열 관련 연구인데 중국인 연구자들과 같이 한거라 신변 보호을 위해...)",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_098",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학부연구생 - 보통 언제부터언제까지 있는편인가요? 주말에도 하시나요?\n재가 생활비 위해 알바를 구해야해서..",
    "answer": "평일만하긴하죠 보통 9 to 6이긴해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_098",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학부연구생 - 보통 언제부터언제까지 있는편인가요? 주말에도 하시나요?\n재가 생활비 위해 알바를 구해야해서..",
    "answer": "학부연구생은 랩바랩이긴 한데 개강하면 안 나오는 랩도 있어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_099",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 컨택 - 현재 4학년 1학기 학부생입니다.\n대학원 진학을 고민하다가 연구 분야로 나아가고 싶다는 생각이 들어 늦게 결정을 내렸습니다.\n\n현재 학점은 누적 4.1정도 이며, 지금까지 참여한 활동들은 주로 분석 중심입니다. 학부연구생으로 연구 경험을 쌓고 싶지만, 자대 실험실 중에서는 관심 있는 연구실이 없거나, 교수님을 잘몰라서 도박이거나, 원하는 교수님이 정년을 앞두고 있어 학부생을 받지 않는 상황입니다.\n\n그래서 타 대학원에서 인턴 후 대학원에 진학하고 싶은데..주변 동기들보다 연구 관련 경험이 부족한데 (그냥 하라는 전공공부만했습니다.. ) 타대학원에서 저 같은 학부생도 인턴 받아주시나요? 그리고 컨택메일은 지금부터 돌려야 할까요?",
    "answer": "네 어차피 학부생이 할 수 있는 연구는 거기서 거기이니 논문이 있지 않은 이상 국내대학원 입시에서 그렇게까지 치명적일 것 같진 않습니다. 교수님마다 원하는 학생 상이 다르실테니 최대한 빨리, 많은 분들께 메일 보내보시기 바랍니다 (그렇다고 한번에 뿌리듯이 보내시면 안됩니다).",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_100",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 갈 수 있을까요.. - 토익 900이상 오픽 al 이라 영어는 꽤 잘하는 편이라고 생각합니다\n사이버보안/인공지능 쪽으로 석사 생각하고 있는데\n\n문제는 제가 1학년때 반수한답시고 F학점이 꽤 있고 D학점도 많아서 현재 2학년 수료 기준 학점이 2점 중후반대입니다.\n다 재수강해서 최고로 올린다고 하더라도 3.7~3.8이 최선일것 같은데(이것도 제가 나머지 모든 전공들을 A이상 맞지 않는 이상 많이 어려움)\n\n제가 해외 취업 생각중이라 박사는 해외로 나가고 싶은데\n이런 상황에서는 그냥 대학원을 포기하는게 맞을까요 아니면 가능성이 있을까요\n\n2학년 수료한 것 치고 제 관심분야 기준으로 상이랑 동아리활동, 대외활동, 수료증, 포트폴리오, 프로젝트, 자격증 등등 어느정도 다른 친구들보단 많은 정도입니다.\n\n이제 전역하고 바로 복학해서 학부연구생 하려고 교수님한테 메일은 보냈는데,\n설카포는 커녕 서성한 중경 대학원도 못갈것 같아서 고민입니다.\n학점이 너무 낮아서 어떻게 해야할지 모르겠습니다\n\n사실 된다면 영국쪽으로 석사를 시작하고 싶은데 가능할지 모르겠네요.",
    "answer": "top tier 학회 논문 하나 혹은 2티어 학회 논문 2개 정도만 쓰셔도 3.7 에서 3.8 정도면 받아주시는 교수님은 찾고도 남을 것 같습니다. 학점에 자신이 없으시다면 연구실적을 최대한 만드시길 바랍니다.\n영미권 유학 생각이 있으시다면 낮은 학점을 어떤 스토리로 커버하실지도 미리 생각해두시면 좋을 것 같네요.\n그리고 해외 취업이 목표이신거면 대학원말고 국내 대기업 -> 외국 terminal 석사 루트도 알아보시면 좋을 것 같습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_101",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "컨택 - 자대 컨택시 메일로 보내는건가요? CV영문 없이?\n제출서류는 성적만 제출하면 될가여? ㅠㅠ 찾아버ㅏ도 잘 안나와있어어서 ㅠ",
    "answer": "자대 컨택 cv는 첨 듣긴 하는데 보내면 나쁘지 않게 생각하실 듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_102",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "성과 - 대학원생의 성과? 포트폴리오는 인턴경험이아니라 논문 퀄리티인가요?",
    "answer": "어느 저널에 투고하냐가 가장 중요합니다. 그런데 기업에서는 과제 수행 여부도 중요하게 보는 것 같습니다 - 혹시 그 저널 유명한곳 말고도 저망한 데 몇개있을가요? - 분야마다 달라서 잘 모르갰네요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_103",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "공대 대학원 진학예정인데요 - 평일 3일 알바는 솔직히 어렵겠죠..? 알바가 6시부터라지만 연구상황에 따라 야근을 할 수도 있으니까요…. 주말 알바는 많이 하시는 편인가요?",
    "answer": "공대 대학원생이면 평일/주말 할 것 없이 알바할 시간은 없을 것 같습니다.\n생활비가 극도로 부족하지 않은 이상 연구에 집중하시는게 미래를 위해 더 나은 선택이라고 생각합니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_104",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원고르는팁 - 머가있을가요?\n시설? 연구과목?, 학교, 성과?, 지원..?",
    "answer": "1순위가 교수님 최근 연구 실적이라고 생각하고 2순위는 사람마다 다른데 전 시설이 어느정도 갖춰있는지 봤고 그 다음은 복지 봤어요 생각보다 살인적인 스케줄에 중퇴하고 나가는 대학원생들 많이 봐서",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_105",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학점이 낮아서 - 학부연구생 컨택하기가 두렵다..",
    "answer": "?학부연구생은 학점이랑 생각보다 별관련x입니다\n자대 학연생은 석사까지 하려는 의지가 중요\n타대랩 인턴이면 물론 학점중요 - 그런가요 ㅠ 3점대 초반도...될까요\n일단 컨텍해봐야겠죠?\n\n저는 학점을 올리고 지원하려고ㅠ했는데\n가능한 빨리 하는게 좋나요? - 네 교바교지만 학부연구생 자체는 학점 큰영향은 없을거에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_106",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "공대 타대 대학원 진학 희망 - 1. 자대에서 인턴이나 학부 연구생하는 것보다\n방학에 타대 랩실 인턴하는게 더 좋나요?\n\n2. 학점, 토익 외에 더 준비할 사항이 있을까요?",
    "answer": "1. 네 진학 희망하시는 랩실에서 인턴하시는게 제일 좋습니다. 저학년이시면 자대에서 인턴하시면서 연구경험 쌓는 것도 나쁘진 않습니다.\n2. 학점이 제일 중요하고 1, 2학년이시면 연구나 프로젝트 경험 많이 만드시고 3, 4 학년이시면 최대한 빨리 컨택하시는 걸 추천드립니다. - 이제 4-1인데요\nsky 희망하는데 학교가 멀다보니, 학기중 인턴은 어려울 것 같은데 빨리 컨택해서 여름방학때 인턴을 하면 좋다는 말씀이죠? - 여름방학 인턴이든 지금 당장이라도 시작해서 학기중엔 온라인으로 하든 아마 교수님쪽에서 제시해주실테니 빨리 메일 보내보시길 추천드립니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_106",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "공대 타대 대학원 진학 희망 - 1. 자대에서 인턴이나 학부 연구생하는 것보다\n방학에 타대 랩실 인턴하는게 더 좋나요?\n\n2. 학점, 토익 외에 더 준비할 사항이 있을까요?",
    "answer": "1. 학점과 어학이 젤중요합니다\n2. 서둘러 컨택하세용\n3.윗분말씀대로 방학인턴 추천드립니다 - 학기중 컨택은 무리겠죠? - ??? 컨택이라하면 지금당장이라도 스펙이 만들어진거같다하시면 하시는걸 추천드릴게요 학기중이라도 컨택해야죵\n컨택과 학기중은 관련이 없습니다 - 스펙이라면 학점과 어학 외에 어떤걸 말씀하시는걸까요?\n단국대가 용인에 있다보니 서울에 있는 학교와 컨택을 하면 바로 랩실 출근해야하는 줄 알고 미뤄왔네요 - 학점/어학이 어느정도 된거같다\n플젝 경험은 있으면좋습니다\n랩실 논문 읽어보았으면\n<<<< 하시면 당장 방학때 인턴 해봐도 되는지 컨택해보세용\n지금 3학년때 IST/ust 인턴경험이 없으면\n생각보단 급해요 - 제가 사립대가 아니라 잘 모르지만, ist는 공식적 인턴이고 그가아닌경우, 그쪽 랩교수님과 일정을 논의해보시면 될듯합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_107",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "석사,석박사 - 저는 그냥 석사만 하고픈데..석박사통합으로 들어오라고 하시네 ㅠ ㅠ 다들 이러면 어케 결정하시나요?",
    "answer": "해외가 석사학위만 있으면 현지취업 하실거아니면 오히려 애매해져요.... 말이 석사만이지 대부분이 현지취업하는거 아닌이상 박사까지합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_108",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "연구실 안 추워? - 우리만 이렇게 춥나",
    "answer": "어디 연구실인가요… 저도 너무너무 추워요…",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_109",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "논문 - 읽는 데에 보통 얼마나 걸리나요?\n논문을 읽고있는데 시간이 너무 오래걸리고 전부 다 중요해보여서 간단하게 훑고 넘어가도 되는 부분도 붙잡고 있네요\n\n논문 읽을 때 팁이 있을까요?",
    "answer": "처음에 볼 땐 그렇게 시행착오 겪으면서 읽는게 좋아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_110",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학부연구생 안하고도 - 대학원 합격 가능항가요?",
    "answer": "학부연구생 =/=인턴\n인턴은 무조건해야지....과탑아닌이상",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_111",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "타과 대학원 진학 - 대학원 가고 싶은 학과로 학부 졸업을 안 해도 대학원 진학이 가능한가요?\n원래 대학원 진학 예정인 학과를 복수전공으로 듣고 있는데 추가 학기를 들어야 할 거 같아서요...ㅜㅜ",
    "answer": "가능은 한데 받아주실지아닐지는 교수님 마음이지 않을까요?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_112",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "대학원생은 논문 구독기관 더 많나요? - 네이처 physics에서 논문 하나를 읽어야하는데 단대는 네이처만 구독 되어있어서 제가 따로 구매해야하는 상황입니다…\n이럴땐 주변 대학원생 선배들께 도움을 구해야할까요? 아는분이 없긴한데 대학원생들은 더 많은 논문을 볼 수 있지 않을까 싶어서요… 논문 처음읽는 학부생입니다 ㅠㅠ",
    "answer": "학교단위로 도서관 통해 구독하는거라 차이 없을거에요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_113",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "다들 아이패드 쓰시나요? - 9월에 대학원 생활을 하게된 학생입니다.주변에 아는 분들이 없어서 여기에 물어봐요.. 대학원생분들 보통 아이패드로 논문 많이 보신다고 들었는데 실제론 어떤지 궁금하네요 또한 제가 아이패드가 오래돼서 이번에 12.9에서 11로 바꿔려고 하는데 대학원생이 쓰기엔 12.9가 웬만하면 좋을까요..?",
    "answer": "석사에서는 아이패드 많이 봤는데 박사 수료분들은 쓰는 거 별로 못봤어요 저는 11 쓰고 있어요!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_114",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 진학하려는 상경대 학부생입니다 - 박사까지 공부하고 싶어서 대학원에 진학하려고 하는데 대학원 진학에 있어 교수님이 왜 중요한가요?\n중요하다는 것은 어느정도 알겠는데, 제가 공부하고 싶은 분야랑 관련있는 점 외에 교수님의 어떤 경력 등을 보시고 판단하셨나요??\n\n선배님들 조언 부탁드립니다.",
    "answer": "교수님 연구 분야가 제일 중요. 상경이면 SKY는 가야죠. 학점 열심히 취득해서 갑시다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_115",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 타대 석사 준비하시는분들 - 1. 학점\n\n학점은 0.1점, 0.1점이 소중하다고 생각하세요\n요즘은 분야괜찮은곳/상위랩들은 예전보다도\n학점컷 빡셉니다\n\n가끔 학점/논문읽기 말고 뻔하지않냐 하시지만 뭘더 해야하는지 묻는분들있지만 기본적인게 젤중요합니다\n\n단순 스펙자체는 진짜로 학부때 논문쓴거 아닌이상GPA보다 중요한건없습니다\n\n참고로 석사분들은 아시겠지만 상위저널 아니더라도 저널 논문1저자가 전공 4대맞는거보다 몇배는 어렵습니다\n\n3.5다 3.7 이다 3.8이다 이게 취업에서는 맞을지 몰라도 타대랩 진학이면 걍 높은게좋습니다.\n\n2.인턴\n\n인턴은 무조건하시는게 좋습니다 3학년때까지 학점챙긴후에 방학인턴 하세요.",
    "answer": "자대 학부연구생보다 타대 인턴이 나은가요?\n인턴이나 학부연구생 경험이 없으면 타대 대학원 진학에 불리한가요? - 학점이 매우높으신가요?? - 아니요 그냥 3.5에서 4.0 사이입니다\n무조건 학점이 높아야 타대인턴이 가능한가요? - 인턴자체도 그래도 가능성이 낮고, 인기분야 랩은 어렵죠??",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_116",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "단국대에서는 타대대학원가면 다들 어디로갔나요? - 공대인데 타대에서 단국대생이 드문거같아서요 궁금",
    "answer": "저도 같이 온 동기들 말고는 못봤네요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_117",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "학부생 계약서 - 계약서(?)는 보통 출근 첫 날에 작성하나요?",
    "answer": "쓰는 곳도 있고 안쓰는 곳도 있음 전 안씀",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_118",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 파이썬 - 이공계열 대학원(배터리)을 준비중인 3학년 진학예정 학생입니다. 대학원 입학시 가산점이 되는게 파이썬 능력이라하더라고요. 그래서 관련 자격증을 찾아보던 중 cos pro라는 것을 발견하게 되었는데 1,2급 어느것을 택하는것이 좋을까요? 1급이 개발자 수준의 능력을 테스트하는것이라 하는데 1급을 봐야 플러스 요인이 될까요?\n또 교수님들이 파이썬 자격증보다는 프로그래밍 경력(공모전 등)을 중요시하시나요?\n혹시 선배님들중에 cos pro나 다른 프로그래밍 관련 경험이 있으신분들중에 조언해주시면 감사드리겠습니다!!",
    "answer": "흠..컴공 전공이고 직장과 대학원을 병행하고 있습니다. 초기에 기초를 확실히 잡겠다는 의미에서는 자격증이라는 수단이 괜찮습니다. 자격증이 취업에는 쓸모 없는데, 뻗어나가는 방향에는 기초 쌓기는 수월합니다. 엑셀도 컴활 2급있는 분들이 없는 분들보다 처음에 적응력이 좋죠. 생태계를 확실히 이해하는 측면에서는 추천합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_119",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 - 타대 학부연구생 생활은 4학년 2학기 때 하시는건가요 ?\n학부연구생 생활을 할 수 있는 시기가 정해져 있는건지 궁금합니다.",
    "answer": "그런건 없어요 타대는 4-1 올라가는 겨울방학이 안전빵이긴하죠 특히 인기랩은요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_120",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "상담 대학원 - 저희 학교 상담학과생들은 보통 자대로 대학원 많이 가나요?\n자대 아니면 어디로 많이들 가나요?",
    "answer": "심리상담이면 단국대 알아주느데.. - 앗 정말요? 일반대학원으로 가고 싶은데 다른 학교는 교육대학원이 많더라구요ㅜㅜ - 상담도 분야마다 세부적으로 들어가면 달라서요. 단(죽) 상담대학원도 나름 알아주는 편이고 아니면 임상심리 쪽은 단(천)이 더 알아주죠 - 그럼 보통 상담 분야는 학교보다 교수님 보고 가는 경우가 많나요? - 대학원은 원래 학교 간판보다 교수님보고 가야 합니다. 석사부터는 직장이라고 생각하면 편해요. 이제 그 교수님을 중심으로 대학원생과 네트워킹하고 서로 추천해주고 밀당하고 살아가는 거죠. 수학 잘한다고 중립을 잘 지키면서 내담자에게 상담하는 것도 아니고... 교수님보고 갑시다. 본인이 세부적으로 연구하고 싶은 분야가 있을거에여... 그것부터 파악해야합니다\n지도 교수랑 맞지 않아서 휴학하는 친구들도 많아요. 지도 교수님이 단죽 계단 경사급으로 단천 천호지 면적 급으로 중요합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_121",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "휴학 - 대학원 가신 분들 혹은 갈 예정이신분들 중에서 대학교 다니면서 휴학 하신분 계신가요 ? (군휴학 제외)\n일단 전 대학원 가기로 마음을 먹었는데\n현재 3학년을 끝내고 4학년이 되기 전에 휴학을 하는 것을\n아직도 고민중입니다.. 휴학 너무너무 하고 싶은데\n해버리면 전 재수도 한 상황인지라 남들보다 2년 늦춰지는 것이고 대학원까지 2년을 더 다녀야하는 상황인데 ..\n조급한 마음이 들어 휴학을 안해야겠다는 생각이 들면서\n한편으로는 나중에 그때 1년 쉬면서 하고 싶은 것도 맘껏해보고 이것저것하면서 시간 보내볼껄이라고 후회할것같아서\n하고 싶은 마음도 들고 … 저와 같은 고민을 해보신분 계실까요 ㅠㅠ 뭐가 맞는걸까요..",
    "answer": "하고 싶은게 명확히 그리고 구체적으로 정해져있으면 전 괜찮을거 같기도 하네요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_122",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생 - 교생도 성적이 나오나요??",
    "answer": "학교에서 대학교로 교생 점수를 매겨서 보냅니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_123",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육 봉사 관련 질문 - 혹시 교육 봉사를 웹정보 상에 등록할 때 같은 곳에서 30시간을 3시간 씩 10회 했다면 3시간 다 따로 10개로 등록해야 하나요? 아니면 활동 시작일부터 끝까지 해서 30시간 1개로 하면 되는 건가요?\n그리고 교육봉사는 따로 구분없이 그냥 사회봉사입력으로 들어가서 똑같이 하면 되는 걸까요?",
    "answer": "아닙니다\n30시간짜리 교육봉사활동일지를 제출하고 나서 웹정보에 30시간을 한꺼번에 입력하는 겁니다\n그냥 사회봉사입력에 들어가서 입력하면 됩니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_124",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "비사범계 - 인데 교원 자격증이 교사말고도 주는 장점이 있을까요?",
    "answer": "그냥 취준에서 + 요인이고 전공 살리는 분야면 좀 더 쳐주는듯 - 어떤 교수님이 특정 분야에서는 기사급으로 쳐주기도 한다고..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_125",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육봉사하는 사진 - 찍을 필요 없나요??",
    "answer": "안찍으셔도 됩니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_126",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교봉 팁 - 교봉은 처음이라 질문드려요!! 보통은 기관에서 시키는 학습지도만 하나요? 제가 사전에 교육계획을 세우거나 할 필요는 없을까요?",
    "answer": "전 걍 제가 알아서 다 해야햇어요 중학생 시험범위에 맞춰서 문제집 풀면서 햇습니당",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_126",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교봉 팁 - 교봉은 처음이라 질문드려요!! 보통은 기관에서 시키는 학습지도만 하나요? 제가 사전에 교육계획을 세우거나 할 필요는 없을까요?",
    "answer": "저는 전자였어요. 학생별로 기관에서 다 개인 과정이 있더라고요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_127",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생실습 나갈 때 - 빠지는 수업은 추후 유고결석 처리하면 되는 걸로 알고 있는데, 추가적으로 교수님께 미리 메일 보내는 게 나을까요? 비사범계 임당,,",
    "answer": "무조건 학기 초에 한 번 말씀 드려야죵 시험에 관한 것도 미리 여쭤보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_128",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교직복수전공 학과기초 이수 - 국문학과로 이번에 교직복전 하는데 이수해야하는 과목들이\n전공(필수9+선택33)42학점+교과교육영역(교직) 8학점+학과기초 18학점\n\n이렇게 60학점이 되는건가요?\n\n교직팀에 아까 전화해봤는데 그땐 제가 기본이수과목을 모두 이수해야 하냐고 여쭤봤거든요.\n\n그랬더니 기본이수과목 중 학과기초 2개가 포함되어있는데 그거 2개만 들으면 된다는 식으로 말씀하셔서... 총 56학점을 이수하면 된다고 하셨는데 이수기준표에는 또 학과기초 18학점이라고 표기되어 있어 좀 헷갈리네요 ㅠㅠ",
    "answer": "교직복전하면 그 과를 부전공하게 되는 거라서 부전공 요건도 맞춰야 할 거예요 이수기준표 잘 보시고 모르는 건 정리해서 과사에 물어보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_129",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "학기 중에 전공+교직으로 최대학점 채우신 분들 - 전공하고 교직으로 최대학점 채워서 필수교양을 못 듣는데 보통 다들 계절로 들으시나요??",
    "answer": "아직 필수교양을 못 들으셨군요 전공이나 교직은 계절에 못 들으니 필교를 계절로 듣는 게 좋을 것 같네요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_130",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육학 - 처음으로 교육학 공부를 시작할 계획인데 혹시 인강 추천해주실 수 있나요??? 교육학 지식 1도 없구용,,일단은 설ㅂㅇ 선생님과 김ㅎ 선생님 중에 고민중 입니다!!",
    "answer": "저는 김ㅎ 선생님 수강중인데 뭔가 사담도 많고 그냥 책 읽는 느낌나요… 설ㅂㅇ 선생님은 안 들어봐서 잘 모르겠어요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_130",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육학 - 처음으로 교육학 공부를 시작할 계획인데 혹시 인강 추천해주실 수 있나요??? 교육학 지식 1도 없구용,,일단은 설ㅂㅇ 선생님과 김ㅎ 선생님 중에 고민중 입니다!!",
    "answer": "저 노량진 이선화교육학 현강 듣는데 이거 좋아요 재밌어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_131",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "비사계 성인지교육 - 2번인가요 4번인가요? 공식 문서 봐도 헷갈려요.. ㅠㅠ",
    "answer": "비사계면 다 두 번입니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_132",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육평가 원격수업 실강인지 녹강인지? - 작년에 수강하신 선배님들 알려주세요!",
    "answer": "대면 추천드려요!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_133",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육봉사활동 - 교육봉사활동 수업 관련해 질문 답해주실 분 계실까요?\n제가 이번방학에 교육봉사를 완료할 수 있을 것 같은데 서류같은 걸 먼저 내고 교육봉사를 인정받은 후에 신청해서 들어야 하나요? 선후관계가 따로 있는지 궁금합니다",
    "answer": "다가오는 학기에 수강신청해도 될 것 같아요 - 이번방학때 활동은 다 끝내고 일지만 작성해놓으세요. 활동 끝나고 학교에서 확인서 받은 다음에 다가오는 학기에 수강신청하고, 학기 중후반부쯤 제출기간에 계획서랑 확인서, 일지 제출하시면 될듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_134",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생 - 추가학기로 교생 나가기도 하나요?",
    "answer": "복전하면 추가학기로 나가기도 하죠 - 복전은 아닌데 하는 경우/ 해도 되나요? - 대부분 7학기에 나가긴 하지만 추가학기에도 할수는 있을듯..? 단대가 거의 1학기에만 교생 시켜주니까 실습나갈 학교 다 정해졌으면 추가학기여도 나갈 수 있을 거예요. 과사에다가 한번 전화ㄱㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_135",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "인문사회 교과논리및논술 - 수강계획도우미에서 찾을 수가 없는데 어떻게 검색해야 볼 수 있을까요ㅜ",
    "answer": "전공에 안 뜨고 교직에 뜨는 게 맞습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_136",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "비사범계 ㅇㅁㅅ 교수님 교육심리 - 죽전 비사범계 학생인데 교직 합격 전인 2학년 1학기에 수강신청해서 들으면 안 좋게 보실까요? 강의계획서에 교직 합격 후 듣길 권장한다고 적혀있어서요ㅜㅜ 미필 1학년 남학생 쫓아내셨다는 썰도 보았고요..\n교직 첫 과목으로 교육심리 괜찮을지도 궁금합니다\n교육심리 말고는 ㅊㅈㅊ 교수님 교육과정, ㄱㅁㅈ 교수님 교육방법및교육공학, ㅁㅇㅈ 교수님 교육철학및교육사 고려 중에 있습니다!",
    "answer": "굳이 이번에 교직을 들어야 하는 이유가 있을까요?\n어느 과에 재학 중이신지 모르겠으나, 아직 합격 전이시라면 저는 2-1에 전필, 전선, 영교 등을 미리 들어둘 것 같습니다 - 교환학생 생각이 있어서 초과학기 할까봐 그렇습니다… 그건 싫어서요ㅠㅠ - 교직 하면서 교환 생각 있으시다면... 추가학기를 피하긴 어려울 것 같다고 생각합니다... 졸업요건 채우기에도 4년 동안 너무 바빴어요 - 그런가요… 매번 최대학점 꽉꽉 채워들어도 그렇다면 불가피하겠네요… 고민이 많아집니다 - 학교생활에서 하고 싶은 게 많으시다면 교직 다시 한번 고려해 보세요 임용에 반드시 응시할 마음 있으면 다른 걸 포기하고 교직을 최우선으로 두는 게 맞지 않을까 싶습니다\n저는 교육심리 교육과정을 첫 교직으로 들었는데 교심 양이 많아 고생했지만 괜찮았던 것 같습니다 과정도 그냥 암기하면 되구요 교철사는 윗분 말씀대로 임용 중요도도 낮고... 보통 힘들어서 피하는 과목입니다 교방공은 실전적인 과목이라서 이론 강의 듣고 3학년에 듣는 걸 추천합니다!! 저는 교개론 안 들었는데 교직이수 하는 데 문제 없었습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_137",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교직 포기 - 어떻게하나요?",
    "answer": "뭐 쓰고 전공 교수님이랑 상담해야하는 거로 아는데 교직 톡방 들어와서 물어보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_138",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육봉사 수강신청 - 이거 혹시 4-2 막학기에 해도 되는건가요? 아니면 4-1에 해야하는 이유가 따로 있을까요...?",
    "answer": "4-1 권장이고 그냥 60시간 다 채우면 3학년 때도 수강신청 가능이여~",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_139",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교직실무(1)이 뭔지 아시나요? - 이런 건 처음 봐서요... 교직실무랑 과목 코드도 다르고",
    "answer": "24학부터인가 교직실무가 1학점 두개로 나뉘고 새로 들어온 1학점짜리 과목이 있는 식으로 바뀌었다고 얼핏 들은 것 같습니다..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_140",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "다들 교직필수 - 언제쯤 다 들으셨나요?",
    "answer": "비사범계인데 3학년 2학기때 세개 몰아서 다들었읍니다 - 혹시 전선 중에 포기하셨던 과목 있으셨나요\n지금 과목 한개 포기하면 두개 들을 수 있어서 고민중입니다 - 저는 3학년2학기때 전공을 한개도 듣지 않았습니다 올교직&영역별교양이었어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_141",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "올해 2학년 되고 교직이수 할건데 - 지금 영어지도실습 과목 들으면 나중에 교직 학점으로 인정되나요 아니면 그냥 전선 과목으로 인정되나요? 지금 말고 교직이수 하고나서 영어지도실습 과목을 듣는게 나을까요?",
    "answer": "정정 때 잔여 나오는 전공을 잡길 바란단 말이었구요, 교직 이수 시 교필 교선은 교직학점에 들어가고 교직 안될 시 선택교양 처리 됩니다 전선 아니에요 - 미리 듣고나서 교직이수 되면 그땐 교직 학점에 들어가고 미리 들었는데 교직이수 실패하면 자교 처리 된다는 말씀이신거죠?? - 네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_142",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육평가 - 시험지 제작은 어떻게 하는건가요?",
    "answer": "E교과서 같은 거 다운받아서 본인이 문제 제작해보면 돼요! - 혹시 애초에 비사범계 중 교과목 전공(ex. 수학 과학)이 아닌 과는 어떻게 만드는지도 아실까요? - 답될지 모르겠지만 간호는 중고등학교 보건 시간에 나올만한 걸로 본인이 알아서 제작했어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_143",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교직 이수 질문 - 천안 주전공(교직이수)+죽전 복수전공 인데 교직 과목 죽전에서도 수강 가능해요?",
    "answer": "안된다고 하네요 다른분들 했다고 들었는데..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_144",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교원 복수 전공 - 2학년 2학기 재학 중 기간을 놓첬는데\nㅜㅜ 일반 복수전공 후 교직 수업을 또 들어야 교원복수 전공이 가능한 걸까요 아니면 때를 놓치면 끝인가요…?",
    "answer": "교원 복수 전공은 때 놓치면 끝입니다ㅠㅠ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_145",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "교과교육론, 현장실습 듣는 시기 - 교과교육론이랑 현장실습 꼭 3-1, 4-1에 해야하나요?\n비사범계인데 3-1까지 아무 교직수업을 안들었는데 5학년 해도 졸업전까지 취득 힘들까요?",
    "answer": "꼭 그때 안해도 된다고 하셨어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_146",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교봉 - 일지 내용 어떻게 쓰셨나요? 다 같은 내용으로 다 써도 될까요?",
    "answer": "그날 무엇을 가르쳤는지 - 몇줄 정도 쓰셨을까요? - 잘 기억은 안나지만 3줄 이상씩은 적었던 것 같아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_147",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "수학 임용 현실적으로 어떤가요? - 지역 어디라도 상관없는데, 현실적으로 많이 어렵겠죠?\n몇년을 쏟아야 될 지도모르는 시험... 하 너무 암담해요..\n탈출하는게 답일지.. 끝까지 할 자신이 없어요.",
    "answer": "일단 해보세요\n물론 막막하고 힘든거 알지만 아직 시도도 안 해보고 포기하기는 이르지 않나 싶네요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_148",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "현장실습 신청 기간이라고 뜨는데 왜 안될까요? - 학사정보-자격관리-학교현장실습신청에서 아무리 눌러도 안 되네요…\n내일까지던데 계속 이렇게 뜹니다. 동의서 등록 정보만 있습니다ㅜㅜ",
    "answer": "그거 어제 전화해보니까 기간 잘못올라간거래요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_149",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "현장실습 - 실습비는 대학교로 납부하면 대학교에서 해당학교로 보내는 건가요?????",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_150",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생실습 - 교생실습 나가기 전에 준비할만한 것들 뭐가 있을까요???!",
    "answer": "1. 텀블러\n2. 노트북\n3. 간단한 거 적을 수 있는 노트, 종이, 볼펜\n4. 유인물 넣을만한 투명파일\n5. 간식(은근 필수)\n말고는 잘 없었던 것 같아요! - 아 명찰이랑 실습일지도요~! 교생 화이팅🍀",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_151",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교직 면접 - 교직이수 면접 보신분들 혹시 어떤 질문들 나왔을까요??\n정보가 없어서 감이 안잡히네요 ㅠㅠ",
    "answer": "1. 왜 지원했는지\n2. 이러한 상황에서 교사로서 어떻게 할 것인지(ex. 왕따)\n3. 간단한 전공지식\n-> 저는 요렇게 나왔던 것 같슴다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_152",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "국립 정교사가 되려면 무조건 임용밖엔 없는거죠? - 대학원이나 기간제 경력쌓는다고 정교사되는게 아닌거죠? 후...",
    "answer": "네 그렇죠 교육대학원 가시면 그냥 사범대나 교직이수생처럼 교원 자격증이 나오는 구조입니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_153",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생첫날 셔츠 - 셔츠 꼭입어야하나요?",
    "answer": "며칠동안은 제대로 입으시고 분위기 보고 티 입으세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_154",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생 수업시연 - 꼭해야하나요. 담당선생님이 바빠서 수업시간 못줄수도 있다고 하셔서요 ㅜ",
    "answer": "최대한 받아보고 안되면 어쩔 수 없죠... 실습 끝나고 보고서 평가가 조금 안 좋아질 수도 있지 않을까요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_155",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교생실습일지에 있는 것들은 전부 채워야 하나요? - 간단하게 적을수 있는 것들은 일단 다 적었는데... 연수록까지 꼼꼼하게 전부 적어야 하나요?\n지도교사 조언란도 매주?",
    "answer": "학교마다 다르니까 담당선생님께 물어보세요\n연수록이랑 지도교사조언란은 다 적는게 기본이에요 - 저희는 학교측은 신경안쓰시는 것 같던데 교학행정팀에서 승인해주는게 아닌가요? 교봉일지처럼요!!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_156",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "교직",
    "question": "교육봉사 지도교수 - 제가 이번에 교육봉사 수강신청을 했는데 봉사를 한 시점의 지도교수님과 현재 지도교수님이 다릅니다.\n그럼 일지의 지도교수 조언란/계획서의 상담란은 현재 지도교수님께 받아야 할까요 아니면 당시 지도교수님께 받아야 할까요?",
    "answer": "현재",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_157",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "교생실습 마무리 선물 - 담임 선생님께는 허락은 이미 구했는데\n교생실습 마무리하면서 아이들한테 선물을 하나 해줄까해서.. 고민이야\n아이들이 잘 쓸 것 같으면서도 가격대는 너무 비싸지않고 의미를 좀 담을 수 있는건 뭐가 있을까?\n수첩이나 볼펜, 책갈피정도 생각했었어",
    "answer": "나는 각인 샤프랑 간식 줬옹!! ㅎㅎ - 간식거리 마이보틀에 담아서 파는거있어요\n+편지 - 난 그냥 제트스트림 줬어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_158",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "영어 공부 - 안녕하십니까 선배님들 공대 1학년 재학 중인데 연구원이 꿈이라 대학원을 진학할 것 같습니다.\n\n선배님들이나 교수님들께서 영어 공부를 미리 해두는 게 좋다고들 하시는데 어떻게 공부를 해야 할지 감이 안 잡힙니다.\n\n2월달에 토익 봐서 840점 나왔습니다.\n\n영어 공부는 어떻게 해야 할지 또는 무엇을 해야 하는지 추천과 조언 한 마디씩 해 주시면 감사하겠습니다.",
    "answer": "대학원가실거면 영어/학점 둘다고고익선",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_159",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "인턴 기회있음 잡는게 맞나요? - 지금 4-1이고 학점은 4.3이고 담학기 6학점 남았어요.\n취업계 내고 인턴하러가면 d? c? 받을 가능성이 높다는데 기회가 있음 그래도 인턴이 맞겠져..?",
    "answer": "추후에 석사를 염두해둔다면 마지막까지 챙기시고 죽었다 깨나도 석사안가시면 후자용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_160",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "전전 졸업생들 진로가 어케 되나요 - 반도체는 확실히 어려운 것 같고 다른 분들은 뭐 준비하시나요",
    "answer": "전기!\n반도체에 비해 폭은 좁을수 있지만 업종의 폭이 넓다는게 장점",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_161",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "4학년 인턴 연장 질문 - 안녕하세요.\n현재 소융대 가을학기 복학예정인 4학년 휴학생입니다.\n모 중견기업에서 인턴을 하고 있습니다.\n\n3월부터 시작해서 3개월 체험형인턴으로 근무중입니다.\n9월에 복학 예정임을 말씀드렸고 애초에 채용공고도 짧게 3개월 인턴으로 해서 저도 6월에 끝나면 7,8월은 좀 쉬면서 자격증, 어학(정처기랑 토익이나 오픽정도) 취득 준비하려 했습니다.\n지금 인턴하기 전인 3월 전까지는 외부에서 프로젝트 및 교육, 외주 등등으로 시간을 보냈습니다.\n기간 연장은 저 하고 싶은대로 해도 된다고 팀장님께서 그러셨는데 제가 월 중순 계약이라 하게된다면\n1달 연장 - 7월중순\n2달 연장 - 8월중순\n3달 연장 - 9월중순(개강 초 ot 및 수강정정기간 후, 2주차까진 수업 못감. 이후 퇴사 하자마자 복학)\n입니다. 마지막학기 복학이긴 한데 1학년때 너무 논 것과 + 소융대 열악한 수강신청 환경과 + 기타 등등 이유로 풀 학점 예정입니다,,\n\n여기서 고민중인건 계약 연장을 1/2/3달 중 어떻게 해야할지 잘 모르겠어서 의견을 물어보고 싶어 글을 남깁니다.\n현재 첫 인턴 중이며 3개월 체험형 인턴입니다.\n향후에 4개월, 5개월, 6개월 인턴이 채용 입장에서 차이가 어느정도 나는지도 궁금하고\n너무 조급하게 바통터치마냥 복학하고 싶지 않고 조금 쉬면서 여유롭게 하고 싶은데 4학년이 너무 여유 찾는 것 같기도 해서 등등 여러가지 잘 모르겠습니다…\n\n회사 분위기랑 팀 분위기는 칼퇴지향이라 너무 좋고 일은 배우고 있어서 좋습니다. 저는 사실 1달 연장하고 1달 반정도는 쉬면서 자격증+어학 하고 복학을 생각중인데, 4개월 인턴했다한거랑 나중에 5개월 6개월 했다 이거랑 느낌이 많이 다르겠죠??ㅜ\n\n복학하고 나서는 풀학점 과목 집중하면서 하반기 다른 자격증1개+ 취업준비 하게될 것 같습니다.\n의견 부탁드립니다.",
    "answer": "개인적으로 6개월인턴 권유드립니다.\n\n만약 이번 인턴이 처음이시라면 인턴 중 1~3개월은 진짜 찍먹수준이라 향후 이력서에 넣을 때 애매한 느낌이 있어요\n\n다만, 이미 다른 인턴 경험이 있고 직무관련해서 성과개선이나 확실한 어필 포인트가 있으시다면 3개월도 괜찮습니다만 같은 어필도 3개월 보다는 6개월인턴이 하는 게 더 설득력 있어 보이긴 하더라고요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_162",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "현대케피코 현장실습 어때요? - 취창업연계 프로그램 우수자 선정되어서\n하반기 6개월 현대케피코 현장실습 대상자가 됐는데요.\n이게 채용연계형인턴이 아니고 단순 현장실습+미수료시 학점 다시 다들어야해서 고민이 되네요.\n\n요즘같은 시대에 칼취업힘드니 감사합니다 절하고 가야할지..",
    "answer": "무조건해야져 나중에 지원시 가산점도 붙을텐데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_163",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "면접 볼 때 항상 백지화 - 되는데 어떻게 해결해야 할까요ㅠ",
    "answer": "면접스터디 통해서 연습 많이 하고 윗댓처럼 우황청심원 먹고 하면 덜 긴장돼서 자연스럽게 될걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_164",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "공대생 - 공대생입니다! 1년 휴학하고 자격증 따기 + 인턴생활 하려고 하는데 괜찮을까요..?\n참고로 3학년이에요!\n그리고 하게된다면 이번학기 끝나고 하는게 좋을까요\n아니면 3학년 다 마치고 하는게 좋을까요..?\n\n선배님들의 조언을 듣고 싶습니다..🥹🥹",
    "answer": "공기업 체험형인턴이 생각보다 합격하기 어렵습니다. 중앙부처 청년인턴을 병행하면서 자격증 취득을 추천해요. 근무 시간에 공부도 가능해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_165",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "여자 부사관 장기복무 선발되기 - 어렵나?",
    "answer": "다른 회사가는거에 비하면 매우 쉬워요.\n장기부사관 뭐 적성만 맞으면 나쁘지 않습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_166",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "선배님들 3개월 인턴이 9월 5일에 - 끝나는데 제가 2학기가 막학기라 취창업 내고 싶거든요? 만약 3개월짜리 붙으면 이거 할까요 다른 신입이나 인턴 알아볼까요? 서류는 합격한 상태여서요",
    "answer": "다른 신입을 알아보는 길이 편하겠습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_167",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "현장실습 해보신 분들 - 직무랑 딱히 관련없는 일반 사무직이어도 그냥 수업듣는거보다는 하는게 나을까요? 아직 명확히 진로 정한상황은 아니지만 뭔가 나가서 일해보고 싶은 마음이 드는데\n실습기간 맞고 시간 맞는게 사무직 하나밖에 없어서요",
    "answer": "현장실습을 주변에서 추천하는 이유는 '정규직 전환형'에서 실수를 줄이기 위함입니다. 3학년 여름, 3학년 겨울, 4학년 막학기 순으로 추천합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_168",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "전문직이나 삼전 현차 하닉 한전 이런곳다니면 - 어떤기분임?",
    "answer": "현차는 아니고 현대차그룹 주요 계열사 재직중인데 성과급하고 월급받을때만 반짝좋음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_169",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "조기졸업 노리고 있었는데 - 대학원 갈 예정입니다\n3-1 이고 현재 4.1 입니다\n열심히 하려고 했는데\n이번 학기에 전필 한과목 결석을 꽤 해서 성적이 많이 높게는 못 받을 것 같은데(b~b+ 예상)\n솔직히 대학원 갈 거면 조기졸업 굳이 싶을까요?\n조기졸업 안 하고 그냥 최종성적 더 올려서(재수강 할 교양 하나 있음/ 만약 이번 학기에 다른 과목들 중에 성적 잘 안 나오면 또 재수강 할 예정)\n4.2-4.3 정도로 졸업하는 건 어떤가요..",
    "answer": "오른다는 보장도 없고 조기졸업은 할수있으면 하는게 좋죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_170",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "취준 선뱁님들 면접 관련 한 번만 봐주세요 - 1차 서류 합격해서 면접을 보고 왔습니다.\n근데 제가 아직 햇병아리 사회인이라(사회인 된지 6개월도 안됨) 경력이 그리 길고 많지 않은데 면접에서 면접관 님이 「이 짧은 경력으로 XX팀 업무에 잘 적응해나갈 수 있을지 나는 넌센스다.」 이런식으로 얘기하셔가지고 제가 잠깐 얼어버렸거든요? 여기서 뭐라도 얘기했어야 했는데 잠깐 언 사이에 면접관님이 「왜 어냐 그냥 내 생각이 그렇다는거다」 이러면서 다음 질문으로 넘어가시더라구요 그러고 나서 다음 질문들이 하는 운동 있는지 취미가 뭔지 이런 라이트한 것들만 물어보셨어요... 면접관님은 제가 지원한 부서 분들은 아니셨고 채용 담당자(?)라 하셨던 것 같은데 이거 불합격 시그널 잔뜩이죠...?",
    "answer": "경력으로 서류 지원함요? - 그게 분류되어 있나요..? 그냥 이력서 경력란에 짧은 경력 적어놓기만 했어요! - 글이 정확히 이해가 안가서... 사회인된지 6개월이 안되었다는게 졸업한지 6개월인지 아니면 취업한지 6개월인지.... 전 취업한지 6개월로 이해하고 글 읽으려했는데 경력이 많지 않다고 하니까 그냥 졸업후 6개월을 햇병아리라고 표현한거고, 길지 않고 많지 않은 경력들은 인턴이나 그런걸 말하는건지..\n경력지원 신입지원 따로 있는데 전 경력사원모집에 서류 넣으면서 6개월짜리 경력 기입했다는걸로 이해하고 글 읽었다가 뭔가 안맞는거 같아서 물어봅니다..! - 경력/신입지원이 따로 나뉘어있진 않았어요 제가 지원한 곳은ㅠ - 아하 그럼 경력기입란이 경력지원자를 위한 칸이었는데 짧은 인턴 경력들 적어놔서 그게 못마땅했던게 아닐까싶네요... 면까몰이라지만 저렇게 대놓고 말한건 좋은 신호는 아닌거 같아서 맘 내려놓고 있는게 편할듯ㅠㅠ - 그럼 짧은 인턴 경력들은 이력서 경력란에 아예 기입 안하는게 나은가요..? - 케바케 회바회인데 인턴이나 학부연구생 활동 같은건 경력 말고 기타경험란이었나.. 따로 적을수 있게 해주는 회사들도 있었어요 중견 이상은 자사 양식 써서 많이들 있었던거 같아요 중소는 자유 양식이거나 사람인 자소서 이런걸로 제출해서 적기 애매해지고요ㅠ 경력=재직증명서 증빙가능. 이렇게 생각하는게 편할것 같습니다!! 어떤 직무 지원하셨든간 자소서에 대한 내용 하나도 안물어보는건 뽑을 생각하고 어떤 사람인지 인성만 봤거나, 안궁금해서 안물어봤거나 전 이 둘의 경우밖에 생각이 안나네요..... - 그럼 기타경험란 이런 부분이 없는 곳은 인턴 경험 자소서에만 녹여쓰면 되겠죠..?ㅠ - 저는 그렇게 했습니다... 본인의 장단점 이런 질문에다가 어디서 뭐를 하면서 이러한 단점때문에 무슨 문제가 있었고 어떠어떠하게 바꾸려 노력하였다 이런식으로 풀었어요! 저도 뭐..ㅠ 막 좋은회사 다니고 그런것도 아니고... 인사팀인것도 아니고..... 그냥 자소서 여기저기 많이 난사하다가 취업한 졸업생1이라... 제 답변이 해답은 아닐지도요ㅠ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_171",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "영어 시험 추천 부탁드립니다 ㅠ - 망했다고 생각했던 과목의 중간 성적이 저번주에 나왔는데 예상외로 상위권으로 나와서, 늦었지만 성적 장학금에 도전해보려고 합니다. 저희 과는 어학 성적도 10% 반영되기 때문에, 공인 영어시험 준비를 해야 할 것 같아요ㅠ\n\nTOEIC, TOEFL, TOEIC Speaking, OPIc, New TEPS, G-TELP Lv.2 중에서\n3주 안에 빠르게 공부해서 그나마 점수를 낼 수 있는 시험이 어떤 건지 추천 부탁드립니다.\n\n토익 토스 오픽 등등 전부 따로 준비해본 적 없고 제 영어 실력은 수능 2등급이 나오 긴 했지만 3등급 수준입니다!\n시험 추천과 가능하다면 공부 어떻게 하셨는지도 알려주시면 정말 감사겠습니다 ㅠ",
    "answer": "스크립트 외우는거 자신있다 - 토스\n주제 어느정도 정해진 프리토킹 - 오픽",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_171",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "영어 시험 추천 부탁드립니다 ㅠ - 망했다고 생각했던 과목의 중간 성적이 저번주에 나왔는데 예상외로 상위권으로 나와서, 늦었지만 성적 장학금에 도전해보려고 합니다. 저희 과는 어학 성적도 10% 반영되기 때문에, 공인 영어시험 준비를 해야 할 것 같아요ㅠ\n\nTOEIC, TOEFL, TOEIC Speaking, OPIc, New TEPS, G-TELP Lv.2 중에서\n3주 안에 빠르게 공부해서 그나마 점수를 낼 수 있는 시험이 어떤 건지 추천 부탁드립니다.\n\n토익 토스 오픽 등등 전부 따로 준비해본 적 없고 제 영어 실력은 수능 2등급이 나오 긴 했지만 3등급 수준입니다!\n시험 추천과 가능하다면 공부 어떻게 하셨는지도 알려주시면 정말 감사겠습니다 ㅠ",
    "answer": "말하는거 빠르게 못하거나 암기 자신 없으면 토익, 암기는 자신 있으면 토스, 적당히 순발력있게 말할 자신 있으면 오픽 이렇게 생각하면 될듯 난 토스 오픽 다 시도는 해봤는데 토익이 그나마 낫더라고요... 듣기는 잘하는데 말하기를 못함ㅠ 읽는게 그나마 나은...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_171",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "영어 시험 추천 부탁드립니다 ㅠ - 망했다고 생각했던 과목의 중간 성적이 저번주에 나왔는데 예상외로 상위권으로 나와서, 늦었지만 성적 장학금에 도전해보려고 합니다. 저희 과는 어학 성적도 10% 반영되기 때문에, 공인 영어시험 준비를 해야 할 것 같아요ㅠ\n\nTOEIC, TOEFL, TOEIC Speaking, OPIc, New TEPS, G-TELP Lv.2 중에서\n3주 안에 빠르게 공부해서 그나마 점수를 낼 수 있는 시험이 어떤 건지 추천 부탁드립니다.\n\n토익 토스 오픽 등등 전부 따로 준비해본 적 없고 제 영어 실력은 수능 2등급이 나오 긴 했지만 3등급 수준입니다!\n시험 추천과 가능하다면 공부 어떻게 하셨는지도 알려주시면 정말 감사겠습니다 ㅠ",
    "answer": "사기업보다 공무원 생각 있다\n시간과 노력을 아끼고 싶다\n영어에 큰 자신이 없다\n\n무적권 지탤프\n3일만 공부하면 환산점수 토익 800점대 이상이랑 비빔",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_172",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "21살에 공무원 합격할 것 같은데 - 대학 졸업장이 신경 쓰이네요 입직 후 방통대나 사이버대 졸업해도 시선 괜찮나요?",
    "answer": "공직에 그런 사람 많음. 나중에 면직하고 사기업으로 이직 할때 공무원이였고 사이버나 방통대 학위 있고 단국대 자퇴 했다는 증명서 있음 큰 손해 없음. 주위에 경희대 자퇴하고 세무 공무원 하다가 방통대 학위따고 나중에 면직하고 대기업 들어간 친구 있음.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_173",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "컴활 - 컴활 2급도 취업때 도움이 되나요?",
    "answer": "스토리 + 결과물이 있으면 됩니다. 컴활2급을 취득한 이유가 00과목을 이수하면서 데이터 역량이 중요하다고 생각했고, 다음 학기 00 과목에서 00과정을 그리고 A+의 학점을 얻었다 등 - 졸업후 취득이라서요 ㅠ - 그럼 그것도 뭐.. 결과물 제외하고 스토리만 만들어봐여 ㅇㅇㅇㅇ 직무 역량 관련된 자소서 란들이 있잖아영",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_174",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "회계사진입할빠에 취업하라는데 - 그정돈가요 26인데 늦은거같기도하고",
    "answer": "늦었다고 하는 건 수험 기간이 길어질 걸 예상하고 하는 말이에요 합격이 늦어지면 30대에도 공부할 수도 있으니까요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_175",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 컨택 딥러닝 - 내년 전기 대학원을 목표로 두번정도 컨택을 시도했는데 실패했습니다..\n제가 봐도 인턴 경험 1도 없고 목표 대학원도 높아서 큰 기대는 없었지만요ㅜ\n일단 되는데로 다른 연구실도 컨택을 생각하고 있긴하지만 마찬가지로 기대는 없습니다.\n그래서 한 학기 혹은 일년정도 텀을 두고 스펙을 쌓으려고 합니다.\n\n가고자 하는 연구분야가 완전 Ai분야는 아니지만 응용해서 연구하는 분야라 딥러닝 관련 연구 역량을 기대하시더라구요.\n근데 제 학부 전공이 전혀 Ai랑은 관련이 없는 학과입니다.\n연구실은 Ai+학부 전공인 형태구요\n\n막학기 남겨둔 채로 늦었지만 이제서야 딥러닝 관련 경험을 쌓고 싶은데..\n\n개인적으로 파이썬 등 딥러닝 관련 툴을 배우는 것 말고 실질적으로 눈에 보이는 스펙(수료증같은)을 쌓을 수 있는 방법은 따로 없을까요?\n\n(전공 연구 인턴도 고민했지만.. 전혀 다른 분야라 의미있는 스펙이 되지 않을 것같아서 지원하지 않았습니다. 완전 사회과학분야입니다)\n\n쓰다보니 구구절절 길게 써지게 됐네요ㅜㅜ\n\n지금까지 해놓은 게 너무 없고 제 전공에서 진학하는 흔한 루트가 아니기에.. 막막함에 선배님들께 조언을 구합니다!",
    "answer": "대학원 진학이 목표시면 쓸데없는(?) 스펙 쌓지말고 자대 관련과 학부연구생이라도 하시는게 제일 도움많이 되실거에요 - 자대 학부연구생은 완전 사회과학 분야인데도 도움이 될까요? 연구 방법에서 큰 차이가 나서요… ㅜㅜ - 자대 타과로 가야죠 Ai 과로,,, 솔직히 타대 학부생은 현실적으로 불가능하고, 가장 허들이 낮은 자대 타과 학부연구생 한뒤에 졸업하고 타대 컨택 및 진학 노려봐야죠 - 자대 타과부터 컨택 해보시는걸 추천드립니다 \n타대 교수님 입장에서 타대생 받을때 학점/영어/학부연구생 경험을 젤 많이 보십니다. 타대진학 원하신다면 좀 영악하지만 자대에서 학부연구생 경험만 쌓고 탈출각 잡으면서 타대 어플라이 많이하세요. 메일보내는데는 돈이 안듭니다 이렇게까지 보내도 되나 싶을정도로 진짜 많이 넣으세요..! 그 중에 한 연구실만 님에게 관심주면 됩니다 화이팅입니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_175",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 컨택 딥러닝 - 내년 전기 대학원을 목표로 두번정도 컨택을 시도했는데 실패했습니다..\n제가 봐도 인턴 경험 1도 없고 목표 대학원도 높아서 큰 기대는 없었지만요ㅜ\n일단 되는데로 다른 연구실도 컨택을 생각하고 있긴하지만 마찬가지로 기대는 없습니다.\n그래서 한 학기 혹은 일년정도 텀을 두고 스펙을 쌓으려고 합니다.\n\n가고자 하는 연구분야가 완전 Ai분야는 아니지만 응용해서 연구하는 분야라 딥러닝 관련 연구 역량을 기대하시더라구요.\n근데 제 학부 전공이 전혀 Ai랑은 관련이 없는 학과입니다.\n연구실은 Ai+학부 전공인 형태구요\n\n막학기 남겨둔 채로 늦었지만 이제서야 딥러닝 관련 경험을 쌓고 싶은데..\n\n개인적으로 파이썬 등 딥러닝 관련 툴을 배우는 것 말고 실질적으로 눈에 보이는 스펙(수료증같은)을 쌓을 수 있는 방법은 따로 없을까요?\n\n(전공 연구 인턴도 고민했지만.. 전혀 다른 분야라 의미있는 스펙이 되지 않을 것같아서 지원하지 않았습니다. 완전 사회과학분야입니다)\n\n쓰다보니 구구절절 길게 써지게 됐네요ㅜㅜ\n\n지금까지 해놓은 게 너무 없고 제 전공에서 진학하는 흔한 루트가 아니기에.. 막막함에 선배님들께 조언을 구합니다!",
    "answer": "학점은 좋은편인가요??\n그리고 어디라인 생각하시나요?? - 학점은 4.2입니다!\n부끄럽지만 연고라인 서성한 라인 생각 중에 있습니다.. - 현실을 알려드리자면 타대 AI대학원은 허들이 상당히 높구요...특히나 비전공자시면 많이 입학이 까다로우실텐데 …\n일단 전공자도 아니신데 연구경험마저 없으시면 정말 많이 불리합니다. 과기원 연구인턴십 알아보세요 - 요즘 AI 대학원은 상위대 컴공/자연계 자대생들도 몰리는 분야에용... (단적으로 제 시립대 컴공 상위권 친구 고려대 AI석박통으로 들어갔습니다\n올해기준으론 더 더 빡셀거에요)\n혹시 박사까지 생각이 있으신가요?? 단순석사로는 뚫기 쉽지않으실수 있습니다 - 사실 Ai가 중심인 대학원은 아니고 심리학이 중심인 연구실들입니다! 전공을 따지자면 심리학 뇌과학 바이오 엔지니어링에 가깝습니다..! 다만 Ai 관련 연구도 같이 진행되다보니 관련 역량을 가지고 있는 학생을 선호하시는 것같습니다. 과기원 연구인턴십 고려중에 있습니다! 조언 주셔서 감사합니다:) - 그리고 음.... 일단은 후기를 컨택해보시되 거진 어렵다고 보시고 그 다음년도 상반기를 노리시는게 나을수도 있습니당...특히 인기 좀 괜찮은 랩은 하반기에 그렇게 많이뽑진않아요 일반대학원 기준....ㅠㅠ 글쓴이분 형편에 맞도록 하시길 추천드릴게요. - 음 제가 좀 세게 워딩을 했지만, 완전 AI전문쪽대학원이 아니라면 그래도 학점이 나쁜건 아니니 한번 노려봄직하다???... 정도 생각해주시면 될듯합니다..좀더 준비하시면 그래도 비빌순 있쓸수도 있어용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_176",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "님들 - 진짜 면접에서 외모 많이 보나요?\n보면 어느정도로 보나요??",
    "answer": "그 잘생김이 얼굴, 몸매가 아니고 자존감 높은 대화라고 생각하면 편하겠습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_177",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "공대인데 사무직으로 현장실습 - 하면 문제가 있을까요? 전공 잘하진 않고 살릴수도 있고 안살릴수도 있는데 그냥 멍하니 수업듣는거보다야 나을거같아서 하면\n직무랑 관련 없어서 마이너스될까요",
    "answer": "혹시 모르죠. 사무직 현장실습 다녀오고 본인이 사무직에 맞아 공대를 배경으로 한 산업군 경영기획/지원 쪽으로 지원할지도요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_178",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "법학과 졸업생 있니 - 다들 취업 어떤 직무로 했어...?",
    "answer": "난 법무팀",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_179",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "졸업생 분들 - 학과 수업때나 기타 외부활동할때 사용한 ms 오피스 파일 졸업후에 권한 없어져도 열어서 확인 가능한거요?",
    "answer": "난 되던디 - pc에 저장된 파일을 열여서 보기만 가능하죠? 수정하거나 편집은 안되는걸로 알아서 - 그건 안해봐서 모르겠네 저장해둔게 취준할때 쓴 자소서들 뿐이라 수정을 안해봤음 오늘 가서 봐야겠다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_180",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "취업계 - 보통c+주죠?",
    "answer": "오해하는게 있는데 취업계 냈다고 학점 덜주고 그런거 없음 취업계는 출석 다 인정해주는 용도가 전부임 그래서 중간고사 기말고사 치러 가야하는거고 안치면 에프임 시험만 잘치면 에이쁠도 가능함 근데 수업을 안듣고 시험 잘치기 쉽지않으니 학점 박는거고 ㅇㅇ 취업계라고 낮게주고 그런거 없음 성적따라 주는거임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_181",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 처음에 떨어지고 - 그 다음 학기때 들어가신분들도 있으신가요?",
    "answer": "이공계인가요 문과인가요??\n컨택하면 엥간해선 안떨어질텐데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_182",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "재수강 하려면 - 그냥 다음학기 수강신청때 또 하면 되는거임?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_183",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "일반대학원보다 - 특수대학원이 갖고있는 장점이있을까요?\n원래일반대학원을 더쳐주나요?",
    "answer": "특수대학원은 사회인이 승진이라든지 사회활동을 위해 직장활동과 병행하면서 학위를 받는 경우가 많습니다. 학부생이 전공살려서 공부를 더하려면 일반대학원을 가는 것이 좋죠.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_184",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "별로 가고 싶은 회사는 아닌데 - 면접만 연습삼아 가볼까요",
    "answer": "최근에 잇따라 면접을 보고 계신 게 아니라면 한번 가보세요 가보니 많은 생각이 들고 보완점에 대한 가닥이 잡히더군요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_185",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "고민입니다 - 면접 메일이 왔는데요..\n규모는 몇십명되는 소규모 회사구요\n왕복 다섯시간 거리에 있고\n무엇보다 넣은 직무와 다른, 제 특기와 다른 직무입니다\n연봉도 신입은 3천 초반으로 나오는데\n특기 살려서 다른 곳으로 가는게 맞을까요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_186",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "합격 가능성 있을까요? - 현재 몇년전부터 원했던 기업에서 좋은 기회로 체험형 인턴을 하고 있습니다. 전환형이 아니다보니 여기 취업하고 싶어서 인턴 근무 기간중이지만 최근 정규직 공고에 제가 자소서를 새로 써서 냈고, 서류전형은 통과했습니다. 1차면접도 봤어요\n\n인턴이라 저는 개인적으로 멘토분이 계시고, 저는 같은 부서 모든 팀원들과 정말 잘 지내고 있고 직원분들도 저를 잘 챙겨주시고 있어요\n\n다만 저를 평소에 아시던 인사팀 부장님께서 제가 출근하기 전에 멘토님이랑 다른 팀 과장님께 제 레퍼 체크를 하셨다고 들었습니다. 다행히 일 정확도도 좋고 문제 없고 팀원들이랑 잘 지낸다고 말씀드렸다고 해주셔서 안심하긴 했지만,, 인턴으로서의 어드밴티지가 있을까요? 면접 본 13명중에 저만 인턴하구 있습니당",
    "answer": "합격가능성을 보장하긴 어렵지만,\n남들에 비해 앞서있다는 생각은 드네요.\n지금같이 하시면 좋은 일 있으실 듯 합니다^^",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_187",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "이번 2학기가 막학기인데 - 주위 보면 다 6개월~1년 뒤에 취뽀하더라구요.. 어차피 6개월은 잡고 볼거면 추가학기해서 부전공 듣는거 어떻게 생각하시나요?",
    "answer": "보통 어디 취업해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_188",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "지방직에서 국가직 하위부처 이직 어때 - 국토부 환경부 정도\n\n전국에 소속기관 흩어져 있음\n워라벨은 지방직보다는 나을듯\n\nㅇㄸ?",
    "answer": "진짜 굳이싶네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_189",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "인턴 재지원(?) - 3개월 상반기 단기인턴중입니다 인턴 근태관리하시는 분께서 인턴 끝나고 뭐하냐고 물으셔서 아무것도 안할 것 같다고 말씀드리니 계약연장 의사 있냐고 물으시더라구요. 있다고 하니까 상반기/하반기 뽑아야 되는 인원이 정해져 있고 채용실적때문에 계약연장은 안되고 하반기에 3개월 인턴공고 낼 건데 그거 신청하라고 하시던데 이런 경우도 흔한가요? 그리고 지원하면 뽑힐 확률이 클까요?? 인턴 채용인원은 3명정도 입니다!",
    "answer": "뽑힐 것 같은데용 다른 사람 뽑으면 처음부터 교육시켜야 하니 힘들기도 하고요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_190",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "졸업생분들 - 졸업하고 전공 살려서간분들 많은가요?\n\n보건계열제외하면\n\n하고싶은거하시는분들도계시죠?",
    "answer": "천안 공대 나와서 대학원 졸업후 동일계열로 대겹에서 연구직으로 있습니당. 운이 좋았지만 하고싶던 일이기도 했고 힘들지만 행복하게 일합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_191",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "소융대 2학년입니다 - 공기업이나 금융권 가고 싶은데\n어떤 게 필요할까요...?\n어디에 물어봐야 할지 몰라 여기에 올립니다... ㅠㅠ\n취업할 수 있을지 무섭네요",
    "answer": "갈수있습니다 충분히 가고도 남습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_192",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "여자 부사관 어때요? - 인원수가 적어서 3년 후에 장기복무 거의 된다던데..",
    "answer": "하려면 닥 공군 - 전 육군이요.. 3개월 훈련 기간만 버티면 그 후에는 안힘들다던데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_193",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "산림청이나 산림과학원 등에 - 종사하시는 분들 계신가요? 석사따고 받을 수 있는 직급 vs 석사 안따고 받는 직급과의 월급차이\n또 언제 월급이 오르는지 알 수 있을까요?",
    "answer": "호봉은 그낭 매년 오르는거에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_194",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "교환학생vs해외인턴십 - 교비 어학연수 갔다오고 미래에 해외에서 일하면서 살고싶다는 생각이 너무 커져서 졸업전에 조금 더 경험을 쌓고 싶더라고요. 졸업생분들은 혹시 교환학생이랑 해외인턴십 중 어떤걸 더 추천하시나요?",
    "answer": "해외사는데 해외에서 경험할거면 아예달라요\n단순 교환으로 양질의 일자리는 못뚫을 뿐더러\n회사같은곳에서 돈을 벌면서 생활하는건 교환하고는 완전히 다릅니다\n그래서 해외생활이 장기적으로(이해관계가 엮임)\n맞는지 확인해보려면 인턴>>>>>교환입니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_195",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유고처리 안해도 - 교수님께 결석하면 메일 드려야하나요? 아픈데 병원에서 진단서에 등교불가 소견 안써줘서 그냥 결석처리될 것 같은데 교수님께 아파서 못갔다는 연락 드리는게 예의일까요..?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_196",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "회계학원론 ㄱㅇㅎ 기말고사 시험범위 - 7장 다나갔나요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_197",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "일주일 한번수업 - 시험 평타 이상이고 결석 한번했는데 비쁠 이상은 힘들겠지\n결석 한번당 1점 감점이긴함",
    "answer": "결석 한 번에 지각한번 했는데 에이쁠 받음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_198",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "주차 - 10시정도에 주차자리 널널하죠?",
    "answer": "갓길주차는 ㄴㄴ\n주차타워는 ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_199",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "결석 하나쯤은 아직 괜찮나 - 지금까지 다 출석인데 오늘 지각했는데 이미 출석부르셧는데 가서 얘기하기가 좀 그랬음 저번 시간에 교수님이 자기는 이제부터 늦게 온 ㅅ람 일찍 온 사람 학칙에 따라 차별화 두겠다하셔서",
    "answer": "아니 그래도 지각이 결석보다 나을텐데… - 그럼 얘기해볼까 다음시간에 - 얘기해봐 그대신에 너가 늦게라도 출석했다는걸 증명하는건 너몫이긴해 - 지각으로 바꿔달라해야겟다 안믿으시면 어쩔 수 없고..근데 지금까지 그렇게 빡빡한 분은 못봐서",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_200",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "엠티 유고결석 서류 - 엠티 학사정보에 뭐 넣어야 하나요??",
    "answer": "웹정보 들어가서 본인 학적 캡쳐하세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_201",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "감기때매 너무 어지러워서 한번 결석했는데 - 유고결석 승인이 안되서 결석처리됐는데\n교수님한테 얘기해도 해결 안되는거지?",
    "answer": "교수님이 바꿔주실 수 있긴 한데 그럴 의무는 없음\n교수님이 그럼 유고결석 쓰지 그랬냐고 하면 더 할 말이 없음\n절차 무시하고 부탁하는 느낌 - 썼는데 승인이 안되서 - 반려되신 거예요 그냥 아직 접수 중인 거예요? 접수 중이면 조금 더 기다리시면 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_202",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "저번주 수업 하나 출튀한 사람들 잡았다길래 - 교수님이 출튀한 사람들 자수하러 안오면 f 줄거라 했더라고\n\n근데 난 출튀 아니고 그냥 첨부터 결석했는데 가서 말해야되나?...",
    "answer": "출튀는 출석했다가 튀는 거고 님은 첨부터 결석 찍혀있으면 용의자 우선제외 대상임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_203",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "멀티미디어 시스템 과제 - 멀티미디어 챕터8 과제라고 하셨지 않나요?\n안올라와 있어서",
    "answer": "안좋은 일있으셔서 못올리셧데 올리신다고 했음 내가물어봐서",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_204",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "현장실습이랑 알바 - 혹시…현장실습 하면서 알바도 같이 할 수 있어??\n뭐 법적으로 문제가 되거나 하는게 있나 싶어서 물어봐!!",
    "answer": "고용보험만 이중가입안되면돼서 현장실습이랑 알바 병행가눙함 현장실습은 고용보험 미포함임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_205",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "2학기 시간표 지금 짤 수 있음? - 미리 짜보게... 과목 시간 다 나왔는지 몰겟음",
    "answer": "못짬 당연히 안나옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_206",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "교수님 상담 필수인가요? - 제가 졸업 전 취업이 되어 학교 알림을 못 봤는데 5월 12일부터 담당교수님께서 상담을 진행한다고 하시더라고요.\n혹시 이 상담 필수로 참여해야 하는 건가요?\n찾아봐도 안 나오는데 혹시 아시는 학우분 있으시다면 답해주시면 정말 감사하겠습니다.",
    "answer": "공대임? - 아니요 법대입니다! - 공대기준으론 필수였어요\n과사에 전화해보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_207",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "관리회계 ㄱㅅㄹ 온라인이제? - 제곧내",
    "answer": "다음주부터 온라인",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_208",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "경영 경제는 - 주된 진로 선택 폭이 어떻게 되나요",
    "answer": "하도 폭이 넓어서 본인이 찾아보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_209",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "대학교재 구버전 과제 - 교재에 있는 연습문제 풀이를 과제로 내시는데 내가 구버전 써서 연습문제가 조금 다르단 말이야 그냥 이걸로 풀어도 ㄱㅊ을까?",
    "answer": "아니요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_210",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일반물리학1 ㄱㅎㅅ 교수님 메일 제출할 때 - 다들 짧게 와..?? 나 진짜 맨날 형식적으로만 답장오는데\n왜지… 찍힌건가 ㅜ.ㅜ",
    "answer": "원래그러심",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_211",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "ssh이상 - 컨택된애 있음??",
    "answer": "저요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_212",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "근데 진짜 취업준비를 1년이상 하기도 하나요? - 궁금쓰한 궁금쓰",
    "answer": "요새는 1년 기본임...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_213",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "타전공 대학원 - 경제학관데 통계학 대학원 진학 가능해요?",
    "answer": "수학 잘하면 팟팅!\n근데 문과 수학 생각하면 좀 오바임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_214",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "공기업보고 토목이나 기계로 전과하는거 별로인가요? - 전화기 아닌 공대인데 공기업 취업 생각 있으면 토목이나 기계로 전과하는거 괜찮은가요? 전전 원하는데 전과경쟁률이 높아서 토목이나 기계로 생각하고있습니다",
    "answer": "토목도 공기업이 그렇게 많이 뽑지는 않는듯 합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_215",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "오늘 디하설 시험 월수어땟음 - 난 오늘 세상이 무너졋다..",
    "answer": "다 망햇길 바라는수밖에",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_216",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "고분자 졸업요건 어디서보나요? - 130학점, 32시간 봉사, 토익(700점대로 기억나는데) 말고 더 있는지 기억이 안나요",
    "answer": "그거는 전 학과 공통임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_217",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "선대 시험 4번 어캐품.? - 고유값 복소수나오던데",
    "answer": "4번 두벡턲리 정사영 시켜서 직교벡터 구하는거래 ㅅㅂ - 뭔소리여 그거 아님 ㅑ걍 크기 1인 벡터들로 바꾸는거임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_218",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "레포트 프린트해서 제출 - 하면 지피티 킬러 돌리셔…?",
    "answer": "pdf 따로 내라 하잖아 그리고 글쓰기 아니면 별로 안함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_219",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "공학멘토링 - 공학인증 아닌 일반교육과정이면 안들어도 되는거지?",
    "answer": "ㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_220",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "웅비홀 택배 시키면 - 무인택배함으로만 오나요?",
    "answer": "택배사마다 다른거 같던데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_221",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "열역학이랑 열및 물질 전달시험전까지 수업 없나요? - 오늘 수업을 둘다 못가서 아시는 분 계신가요",
    "answer": "열전달은 진도는 시험범위까지 다 나갔는데 예제 풀이 하신다고 하셨습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_222",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학식에 냉모밀이나 냉면 팔아? - 너무 더움",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_223",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "내가 잘할수있는일이고 돈도벌리는데 - 의미없는일이라 생각돠면 할거임?\n지금 내고민\n무의미한일인데 내가 잘할자신은있음",
    "answer": "잘하는 일을 하면서 돈을 잘 벌면 그 자체로 의미가 있는 일임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_224",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "서양미술로보는창의와혁신 - 내일 원격인가요?",
    "answer": "6/9일이 원격아님?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_225",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "도서관 - 아침에 몇시에여냐",
    "answer": "24시간",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_226",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "거짓말 안치고 학점 낮아도 취업 되긴해 - 나 - 4.34 소방공무원 면접만 남음, 보험사 합격했지만 포기\n선배1 - 3.후반대 하*은행 (본사)\n선배2 - 3.2 국가직 7급 (정부청사)\n여자동기1 - 3.3 대**공 객실 승무원\n여자동기2 - 3점대 극 초반 **스포츠야구단 회계 직원\n\n대신 뭔가 어필 할것 찾으셈\n자격증이라도 따던가 인턴이나 관련 알바를 하던가\n25년 경경대 졸업자임",
    "answer": "왜 소방공무원하셔요? - 공공기관 인턴이랑 은행 인턴 할때 사무직 안어울린다고 느꼈고 운동 좋아하고 무엇보다 부모님이 소방관이라서 - 감사합니다 꼭 합격하시길!! 근데 보험사 이외에도 여러군데 넣으신건가요? - 은행 보험 쪽 금융 쪽 연사 했어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_226",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "거짓말 안치고 학점 낮아도 취업 되긴해 - 나 - 4.34 소방공무원 면접만 남음, 보험사 합격했지만 포기\n선배1 - 3.후반대 하*은행 (본사)\n선배2 - 3.2 국가직 7급 (정부청사)\n여자동기1 - 3.3 대**공 객실 승무원\n여자동기2 - 3점대 극 초반 **스포츠야구단 회계 직원\n\n대신 뭔가 어필 할것 찾으셈\n자격증이라도 따던가 인턴이나 관련 알바를 하던가\n25년 경경대 졸업자임",
    "answer": "선배1은 학점이 안낮고 선배2는 공기업이라 학점 상관없고 여자동기1도 승무원이고 여자동기2 말고는 너 주장이랑 별로 관련이 없는데? - 선배1은 학점이 안낮고 선배2는 공기업이라 학점 상관없고 여자동기1도 승무원이고 여자동기2 말고는 너 주장이랑 별로 관련이 없는데?\n그리고 시중은행 블라인드이지만 대부분 학점 4점대 인데 능력 있음 3점대도 간다고 올린거임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_226",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "거짓말 안치고 학점 낮아도 취업 되긴해 - 나 - 4.34 소방공무원 면접만 남음, 보험사 합격했지만 포기\n선배1 - 3.후반대 하*은행 (본사)\n선배2 - 3.2 국가직 7급 (정부청사)\n여자동기1 - 3.3 대**공 객실 승무원\n여자동기2 - 3점대 극 초반 **스포츠야구단 회계 직원\n\n대신 뭔가 어필 할것 찾으셈\n자격증이라도 따던가 인턴이나 관련 알바를 하던가\n25년 경경대 졸업자임",
    "answer": "보험사 영관? 스펙 뭐뭐 있었어? - 인턴 두번 이랑\n신분사 컴활1급 afpk 회계 1급\n토익 855\n+ 한능검 2급",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_227",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "화욜 도서관 여나요? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_228",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "교수님께 강의영상 보내달라고 해도 됨? - 공부하는데 그쪽 내용 어렵다고 혹시 강의 영상 있으시다면 보내주실 수 있냐고 해도 되나",
    "answer": "차라리 구체적인 설명을 듣고싶다 말해",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_229",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "혹시 비즈니스통계 ㄱㅈㄱ - 기말 시험 언제인지 나왔나요..?",
    "answer": "6/12 아닌가?\n목요일 비통 ㄱㅈㄱ 수업은 순연 보강일 없어서 6/12에 볼 수 밖에 없을텐데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_230",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과하면 - 2학년 마치고 전과해도 전과한 과의 1~4학년의 전공필수 다 들어야하나요?? 같은 단과대 내에서의 전과입니다",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_230",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과하면 - 2학년 마치고 전과해도 전과한 과의 1~4학년의 전공필수 다 들어야하나요?? 같은 단과대 내에서의 전과입니다",
    "answer": "전과하면 기초 필수 선택 싹 다 맞게 수강해야함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_231",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "예비군",
    "question": "시험날에 민방위인디 이거 머 어쩌죠 - 어떻하죠?",
    "answer": "교수님께 말해야지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_232",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "아니 세법개론 ㅇㅁㅇ 교수님 중간고사 평균이 몇이야? - 내 기억상 중간고사 평균 엄청 낮은 걸로 아는데 왜 수업하시면서 더 어렵게 낼려고 하시는거 같지??? 내가 이상하게 기억하고 잇나?",
    "answer": "어렵게 내려고 하기보다는 중간고사 때 봤던 부가세법보다 법인세법이 그냥 더 어려운 것도 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_233",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "이번 8월에 졸업하는 학우분들 - 봉사시간 언제까지 등록 가능한가요?",
    "answer": "종강일까지요 - 학사일정 기준인가요?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_234",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "전전 컴활 1급 - 전전이고 사기업 생각중입니다. 휴학 중이라 딱히 할게 없어서 그런데 컴활 1급 따는 거 비추인가요?\n아니면 자격증은 다다익선인가요?",
    "answer": "공기업 갈 생각 있으면 추천 - 사기업만 생각하고 있는데 따도 그만 안 따도 그만인가요? - 공대는 사기업 들어가는데 캄활은 별로 도움 안된다 생각해요 차라리 관심직무분야 공부하거나 대외활동거같아요 저는",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_235",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "학기삭제기간 - 1학년2학기 망해서 올해9월에 다시들으려하는데\n시험끝나고 신청받나요?",
    "answer": "ㄴㄴ 1년 통은 아니고 직전학기포함 최대 2개학기 가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_236",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학생식당 이용시간 - 이용시간 몇시부터 몇시까지에요?\n토일도 하나요??",
    "answer": "평일 8시부터 7시 토욜은 더 짧게하고 일욜 안함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_237",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "4-2 끝나고 동계 계절 들을 수 있음? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "가능할걸?\n최종성적이 계절 끝나고 나옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_238",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교 운동실? 체육관? 거기 다지었나요? - 이제 쓸수있나요?\n거기에 인바디 있을까요??",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_239",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "1학년 공대생인데 - 나 취업만 보고 적성 다 버리고 왔는데..\n취업이 그렇게 힘듦?",
    "answer": "걍 시장 운빨임. 1학년이면 남자라는가정하에 군대 생각해서 4~5년만 지나도 시장 또 어떨지 모름. 긍정적으로보면 대중 대미 수출 비중 압도적인 한국에게 장기적으로 미국 금리 내리는거 뻔하고, 무역 분쟁도 장기전 갈수록 모두가 손해라서 4~5년뒤는 지금보단 괜찮아질거같긴함 - ㄹㅇ 취업이나취준하는애들보면 어차피 취업할시기 티오라 걍 운빨이라함 - ㄴㄴ 적체된 취준생들의 초고도스펙과 ai자동화로 취업난은 더 심해짐. 걍 망했음 나라자체가 - 미래는 모르지만, ai로인한 일자리 감소는 난 대체로 반대의견임. 근데 이게 ai가 가져올 혁명자체를 거부한다는게 아님. ai혁명 자체가 우리 세대 이후에도 올수있는거고. 현재 ai가 수많은 ai분야중에서 이제 생성형 ai 가 최근에 주목 받는거고. 이제는 ai공부한다하면 사람들은 AI=딥러닝으로 생각함.\n\n즉, AI혁명이 될만큼 패러다임이 바뀌기엔 아직 시기상조라는뜻. 또한, 과거 산업혁명 초기당시에 영국 제조업 노동자들은 기계로 인해 일자리 감소된다고 시위,폭동 일으키고 난리도 아니였지만, 결국 오히려 일자리는 증가함. 또한, 불과 몇십년전에도 컴퓨터의 등장으로 인한 사무직 종말을 예고했으나, 결국엔 사무직 일자리도 더욱 더 늘어났지.\n\n우리는 편의성과 노동을 덜 하기 위해 과학과 기술을 계속 발전시켜왔지만, 아이러니하게 대부분의 현대인들은\n\n몇 만년전의 수렵채집인들보다 바쁘게 삼.\n즉, AI가 가져올 혁명은 과거 산업혁명이나 컴퓨터처럼 그에따른 일자리 수요 직군이 바뀔뿐 오히려 일자리는 더 늘어날 수 도 있다는 점임.\n다만 그것이 가까운 미래라면 변화에 적응하지못하면 도태된다는점은 다름이 없겠지만",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_240",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "문화유산과 대화 ㅇㄱㅍ - 이거 담주 화요일에 시험 보는 거 맞지?",
    "answer": "공지에는그렇긴한데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_241",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "보안 개론 기말고사 9일이야? - 공지에 없네..",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_242",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "학생지원/교통",
    "question": "주말에 - 셔틀 운영함?",
    "answer": "버스타",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_243",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "이산수학 과목 - 소웨학생인데 이산수학 재수강해야해서 시간표에서 이산수학찾고있는데 김형돈 교수님이 하셨던거 없어졌는데 재수강못하는거야??",
    "answer": "동일과목이면 다른교수여도 노상관일걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_244",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "표절률 4%면 어느 정도인거에요 - 처음 써봐서..",
    "answer": "5%까진 낮다고 봄",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_245",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교에 샤워실 있나 - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "혜당관 2층\n2공학관 지하1층",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_246",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "dk 로드맵 결석 - 세번이면 f야?",
    "answer": "4번부터 F",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_247",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "우리학교에서 은행만 가도 - 엄청 잘간거죠??",
    "answer": "은행은 어디서 가도 잘간거에요..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_248",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "이번에 졸업사진 촬영 - 가을에 졸업하는 사람들 찍는건가?",
    "answer": "그걸 모르겠어 공지를 대충써놨어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_249",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "6.6 현충일 수업 - 현충일애 수업 있나요 !!!?",
    "answer": "없어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_250",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "고분자 6월 4일 세미나 - 장소와 시간 어디인가요? 고분자이해 출석때문에 참석해야하는데 공지가 안 떴네요",
    "answer": "4시부터 국제관 102호인걸로 알아요 학과 공지방에 사진 올라와있습니다 - 20일 기말이고 18일 보강 맞죠? 17 18 19 모두 수업있는거죠? - 어..18 보강이랑 20 기말 맞는걸로 알아요 근데 생각해보니 17 18 18 20 다 고이해가 있는 일정이었네요..진짜싫다..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_251",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "지금 취업시장 어떤지 궁금한 사람 - 이번이 막학기고 2월부터 상반기 원서 계속 냈음\n\n내스펙은\n행정학 / 부동산 복수전공\n학점 3.88\n경영관련 자격증 4개\n토익 8xx\n오픽 IH\njpt 6xx\n대기업 대외활동 3\n정부부처 대외활동 1\n대기업 체험형 인턴 2개월\n이렇게 있음\n\n우리가 흔히 아는 대기업 경영지원 직무\n지원 14 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 4\n\n1000대 기업 및 중견기업\n지원 30 / 서류떨 15 / 1차 면접or시험떨 10 / 최종떨 5\n\n매출규모 꽤 되는 중소기업(강소기업)\n지원 22 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 6 / 최종떨 4\n\n총 66지원 64떨 당하고 강소기업 두 개만 붙어서 조금 더 조건 좋은 쪽에 다니는 중\n\n내가 그렇게 초고스펙은 아니여도 이렇게까지 박을건 아니라고 생각하는데\n\n자기객관화가 안되어있으면 어쩔수없는거고\n\n아무튼 내 기준으로 취업시장은 박살을 넘어서 시궁창에 쳐박힐정도로 최악이였고 내년 상반기에 중고신입으로 재도전 생각 중임\n\n근데 걱정인건 나도 내년에 중고 신입 도전하는데 다른 고스팩 애들이라고 다를까? 그러면 고스펙 중고신입 + 내년 졸업자 이렇게 싸워야하는데 나도 그렇고 내년에 졸업할 애들은 더 어려워 지지 않을까?\n\n겁주려고 말로만 취업시장 어렵다가 아니라 진짜 그냥 ㅈ박은거 맞으니까 다들 열심히 살고 미리미리 계획 하자\n\n궁금한거 있으면 댓글남기면 최대한 대답해줌\n어디 취업했는지는 말 못해주고\n상여, 복지포인트 포함 영끌 세후 4000받고\n경영지원 업무임",
    "answer": "공대생인데 부동산 부전공 하려고 하는데 공부 많이 어렵나용.?.? - 복합 학문이라 공부가 어렵다기 보다 방대합니다. 경영, 사법, 공법, 경제 등 여러 학분 베이스로 부동산을 위주로 배운다고 보시면 되는거라.. 제 기준 어렵진 않았습니다. 다만 이렇다 보니 여러 학문을 겉햝기 식으로 배운 느낌이 강합니닼 - 답변 감사합니다!! 아래 댓글에 공인중개사 자격증도 있다고 하셨는데 준비할때 얼마나 공부하셨나요??? - 저는 머리가 좋은편도 아니고 대외활동으로 바빠서 2년에 걸쳐서 1차, 2차 시험 응시 및 합격을 했는데요, 공인중개사만 바라보고 준비하실거면 1월부터 시작해서 10월 시험까지 10개월 딱 하셔도 동차합격 가능하다고 생각합니다. 다만 공대시니까 휴학 없이 이것저것 하면서 한다고 하면 저처럼 2년에 걸쳐서 1차 2차 응시하시면 충분하실 것 같습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_251",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "지금 취업시장 어떤지 궁금한 사람 - 이번이 막학기고 2월부터 상반기 원서 계속 냈음\n\n내스펙은\n행정학 / 부동산 복수전공\n학점 3.88\n경영관련 자격증 4개\n토익 8xx\n오픽 IH\njpt 6xx\n대기업 대외활동 3\n정부부처 대외활동 1\n대기업 체험형 인턴 2개월\n이렇게 있음\n\n우리가 흔히 아는 대기업 경영지원 직무\n지원 14 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 4\n\n1000대 기업 및 중견기업\n지원 30 / 서류떨 15 / 1차 면접or시험떨 10 / 최종떨 5\n\n매출규모 꽤 되는 중소기업(강소기업)\n지원 22 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 6 / 최종떨 4\n\n총 66지원 64떨 당하고 강소기업 두 개만 붙어서 조금 더 조건 좋은 쪽에 다니는 중\n\n내가 그렇게 초고스펙은 아니여도 이렇게까지 박을건 아니라고 생각하는데\n\n자기객관화가 안되어있으면 어쩔수없는거고\n\n아무튼 내 기준으로 취업시장은 박살을 넘어서 시궁창에 쳐박힐정도로 최악이였고 내년 상반기에 중고신입으로 재도전 생각 중임\n\n근데 걱정인건 나도 내년에 중고 신입 도전하는데 다른 고스팩 애들이라고 다를까? 그러면 고스펙 중고신입 + 내년 졸업자 이렇게 싸워야하는데 나도 그렇고 내년에 졸업할 애들은 더 어려워 지지 않을까?\n\n겁주려고 말로만 취업시장 어렵다가 아니라 진짜 그냥 ㅈ박은거 맞으니까 다들 열심히 살고 미리미리 계획 하자\n\n궁금한거 있으면 댓글남기면 최대한 대답해줌\n어디 취업했는지는 말 못해주고\n상여, 복지포인트 포함 영끌 세후 4000받고\n경영지원 업무임",
    "answer": "자격증 뭐 잇는지 여쭤봐도 되나요... - 자산관리사, 유통관리사, 재경관리사, 공인중개사 입니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_251",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "지금 취업시장 어떤지 궁금한 사람 - 이번이 막학기고 2월부터 상반기 원서 계속 냈음\n\n내스펙은\n행정학 / 부동산 복수전공\n학점 3.88\n경영관련 자격증 4개\n토익 8xx\n오픽 IH\njpt 6xx\n대기업 대외활동 3\n정부부처 대외활동 1\n대기업 체험형 인턴 2개월\n이렇게 있음\n\n우리가 흔히 아는 대기업 경영지원 직무\n지원 14 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 4\n\n1000대 기업 및 중견기업\n지원 30 / 서류떨 15 / 1차 면접or시험떨 10 / 최종떨 5\n\n매출규모 꽤 되는 중소기업(강소기업)\n지원 22 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 6 / 최종떨 4\n\n총 66지원 64떨 당하고 강소기업 두 개만 붙어서 조금 더 조건 좋은 쪽에 다니는 중\n\n내가 그렇게 초고스펙은 아니여도 이렇게까지 박을건 아니라고 생각하는데\n\n자기객관화가 안되어있으면 어쩔수없는거고\n\n아무튼 내 기준으로 취업시장은 박살을 넘어서 시궁창에 쳐박힐정도로 최악이였고 내년 상반기에 중고신입으로 재도전 생각 중임\n\n근데 걱정인건 나도 내년에 중고 신입 도전하는데 다른 고스팩 애들이라고 다를까? 그러면 고스펙 중고신입 + 내년 졸업자 이렇게 싸워야하는데 나도 그렇고 내년에 졸업할 애들은 더 어려워 지지 않을까?\n\n겁주려고 말로만 취업시장 어렵다가 아니라 진짜 그냥 ㅈ박은거 맞으니까 다들 열심히 살고 미리미리 계획 하자\n\n궁금한거 있으면 댓글남기면 최대한 대답해줌\n어디 취업했는지는 말 못해주고\n상여, 복지포인트 포함 영끌 세후 4000받고\n경영지원 업무임",
    "answer": "혹시 나머지 스팩은 글쓴이님이랑 동일하고 학과랑 학점만 각각 경영학과에 4점 초 정도로 마무리 지으면 혹시 어느정도 선에서 취업가능할까요?? - 제가 아는 선배중에 저보다 낮은 스펙인데도 중견 스무스하게 가셨어요 원래라면 중견은 들어갈만한 스펙이라고 생각됩니다. 다만 정치색을 떠나서 차기 대통령이 사실상 확정인데 이전 사례를 보면 경제가 더 안좋아질 가능성이 농후하기에 차라리 공무원이나 공기업 쪽으로 생각해보심이 어떨까요? 2년 정도는 티오 확 늘려서 고용지표 좋게 할 것 같은데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_251",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "지금 취업시장 어떤지 궁금한 사람 - 이번이 막학기고 2월부터 상반기 원서 계속 냈음\n\n내스펙은\n행정학 / 부동산 복수전공\n학점 3.88\n경영관련 자격증 4개\n토익 8xx\n오픽 IH\njpt 6xx\n대기업 대외활동 3\n정부부처 대외활동 1\n대기업 체험형 인턴 2개월\n이렇게 있음\n\n우리가 흔히 아는 대기업 경영지원 직무\n지원 14 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 4\n\n1000대 기업 및 중견기업\n지원 30 / 서류떨 15 / 1차 면접or시험떨 10 / 최종떨 5\n\n매출규모 꽤 되는 중소기업(강소기업)\n지원 22 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 6 / 최종떨 4\n\n총 66지원 64떨 당하고 강소기업 두 개만 붙어서 조금 더 조건 좋은 쪽에 다니는 중\n\n내가 그렇게 초고스펙은 아니여도 이렇게까지 박을건 아니라고 생각하는데\n\n자기객관화가 안되어있으면 어쩔수없는거고\n\n아무튼 내 기준으로 취업시장은 박살을 넘어서 시궁창에 쳐박힐정도로 최악이였고 내년 상반기에 중고신입으로 재도전 생각 중임\n\n근데 걱정인건 나도 내년에 중고 신입 도전하는데 다른 고스팩 애들이라고 다를까? 그러면 고스펙 중고신입 + 내년 졸업자 이렇게 싸워야하는데 나도 그렇고 내년에 졸업할 애들은 더 어려워 지지 않을까?\n\n겁주려고 말로만 취업시장 어렵다가 아니라 진짜 그냥 ㅈ박은거 맞으니까 다들 열심히 살고 미리미리 계획 하자\n\n궁금한거 있으면 댓글남기면 최대한 대답해줌\n어디 취업했는지는 말 못해주고\n상여, 복지포인트 포함 영끌 세후 4000받고\n경영지원 업무임",
    "answer": "재무, 회계 직렬은 어떤가요...? - 그쪽은 스펙인플레 심한걸로 알고있어요 보통 재무 회계 준비하시다가 경영지원으로 낮춰 오시는 분들 많아서… 양쪽 다 스펙인플레가 심해졌습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_251",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "지금 취업시장 어떤지 궁금한 사람 - 이번이 막학기고 2월부터 상반기 원서 계속 냈음\n\n내스펙은\n행정학 / 부동산 복수전공\n학점 3.88\n경영관련 자격증 4개\n토익 8xx\n오픽 IH\njpt 6xx\n대기업 대외활동 3\n정부부처 대외활동 1\n대기업 체험형 인턴 2개월\n이렇게 있음\n\n우리가 흔히 아는 대기업 경영지원 직무\n지원 14 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 4\n\n1000대 기업 및 중견기업\n지원 30 / 서류떨 15 / 1차 면접or시험떨 10 / 최종떨 5\n\n매출규모 꽤 되는 중소기업(강소기업)\n지원 22 / 서류떨 10 / 1차 면접or시험떨 6 / 최종떨 4\n\n총 66지원 64떨 당하고 강소기업 두 개만 붙어서 조금 더 조건 좋은 쪽에 다니는 중\n\n내가 그렇게 초고스펙은 아니여도 이렇게까지 박을건 아니라고 생각하는데\n\n자기객관화가 안되어있으면 어쩔수없는거고\n\n아무튼 내 기준으로 취업시장은 박살을 넘어서 시궁창에 쳐박힐정도로 최악이였고 내년 상반기에 중고신입으로 재도전 생각 중임\n\n근데 걱정인건 나도 내년에 중고 신입 도전하는데 다른 고스팩 애들이라고 다를까? 그러면 고스펙 중고신입 + 내년 졸업자 이렇게 싸워야하는데 나도 그렇고 내년에 졸업할 애들은 더 어려워 지지 않을까?\n\n겁주려고 말로만 취업시장 어렵다가 아니라 진짜 그냥 ㅈ박은거 맞으니까 다들 열심히 살고 미리미리 계획 하자\n\n궁금한거 있으면 댓글남기면 최대한 대답해줌\n어디 취업했는지는 말 못해주고\n상여, 복지포인트 포함 영끌 세후 4000받고\n경영지원 업무임",
    "answer": "1학년부터 준비해야하는 대외활동이나 할만한 활동 머가 있을까요 - 1학년때는 교내 활동 위주로 하셔서 추후 있을 대외활동을 위한 스팩을 쌓는 것이 중요합니다. 1학년은 굵직한 대외활동에서 대부분 안뽑기 때문에.. 저도 1학년때는 학내 오픈기구랑 스터디, 학회 등으로 준비하고 그걸 자소서에 풀어서 2학년 부터 대외활동 많이 따냈습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_252",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "문과는 토익 900 밑이면 - 그냥 빵점이라고 생각하는게 맞는듯\n요즘 스펙 인플레 심해서 900 밑으론 공기업 지원할때 불이익에 가까워짐\n오픽도 IH 밑이면 그냥 안적는게 나을정도",
    "answer": "오픽 IH는 시험이 매일 있어서 그런가 받기 넉넉하던데 토익은 넘 빡셈 ㅠ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_253",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "취업준비 해본사람 있어? - 보통\n4학년 1학기 : 영어 획득 토스오픽등\n4학년 2학기 : 입사지원, 면접준비등\n졸업식 즈음 : 최합해서 회사에서 휴가내고 졸업식\n\n이런루트아니야? 1년이상 공백기가 있는사람이 많아?\n그럼 1년 동안 뭐해? 수업을 듣는것도 아니고 자격증같은거는 학점 적게 듣는 4학년때 보통 따는거아냐? 진짜 몰라서 물어볼게",
    "answer": "문과 기준 영어를 저때 따면 취업 못함\n이미 4학년 전에 인턴 경험 한두번 있어도 4학년 2학기때 무지성 지원해서 될까말까임 - 영어는 저때 따도 상관없는데 인턴은 중요하지 - 근데 영어를 저때따면 인턴 경험이 없는거나 마찬가지라고 봐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_254",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "소웨 인턴 많이 하나요? - ?",
    "answer": "이번에 lig넥스원 현장실습으로 개발실습 가던데요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_255",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "물리 ㅇㅁㅎ교수님 시험 - 40점 못넘으면 f인가요?",
    "answer": "백지내는거 아니면 웬만하면 f는 안줌",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_256",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "교수님께 질문 - 시험 범위 중에 아무리 봐도 이해못한게 꽤 있는데... 시험은 아직인데 수업은 종강해서 수업 끝나고는 못 물어보거든 따로 찾아가서 물어보는건 좀 에바겠지?\n이메일로 물어봤을때는 전달력이 좀 떨어지지만\n그래도 이메일로 물어보는게 더 나을려나?",
    "answer": "이메일로 찾아가서 물어봐도 되냐고 여쭤봐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_257",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유고 - 실험과목 유고결석으로 빠졌는데 실험 레포트는 써야되겠죠?",
    "answer": "그건 그 담당 과목 조교님 한테 물어봐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_258",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "신입생인데 요즘 취업 객관적으로 알려주실분 - 전전 과 200명이 넘는걸로 하는데 대기업 5명도 못간다는말 듣고 충격먹어서요. 객관적으로 알려주실분",
    "answer": "우리학교만 그런게아니라 다 그래요\n애초에 기업에서 신입을 거의 안뽑아여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_259",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "도서관 - 주말에도 대출 가능한가요?",
    "answer": "토요일 3시 전에 가야댐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_260",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "전전 인턴,학부연구생 - 전전 인턴이나 학부연구생은 그 랩실로 석사를 입학하는 조건으로 해야되나요?",
    "answer": "학석연계를 하면ㅇㅇ 학석연계 신청했는데 자대대학원 안가면 받은 장학금 다 뱉어내야함\n그 랩실로 석사입학 조건은 교바교긴 한데 아무래도 석사까지 오는걸 더 선호하시긴하겠지?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_261",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "종강일 - 종강일 언젠가요",
    "answer": "님 시험 다 끝날 때요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_262",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유고결석 반려된거 - 서류 다시 준비해서 제출하면 받아주나요? 알려주세요 ㅠㅠ",
    "answer": "14일 이내로 하면 됨 ㅇㅇㅇㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_263",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "융반가서 반도체<<<이쪽 준비하면 잘못하면 진짜로 물린다 - 가끔 그래도전전/융반은 괜찮은거 아니냐 하는데\n대기업가기 가장 수월한과??\n전전<<<전국 대학중에 경영만큼 인원젤많음\n+비계약 반도체<<< 이것도 은근히 인원많음\n\n근데 이제는 계약학과가 나옴\n계약인원만 진짜 최소한 100명이넘음\n그뿐아니라\n상위대에는 하닉대학원스쿨/ 모빌리티대학원등\n계약형 대학원까지 있음\n\n이것만있냐?? 이거 알사람 암\n삼전 대학원생 전용전형 따로있음 ㅇㅇ\n반도체랩들 그중뽑는거 혹은 산장식으로\n\n결국 공채는 이사람들이 싹다 돈후에야 티오를 배정함\n그래서 지금 융반<<<가장 애매한과가 되어버림\n지금 인공지능 학과만든다하는데\n비계약형 인공지능학과는 의미가없음 ㅋㅋ\n인공지능 뿐만아니라\n'비계약형' 특수학과는 진짜 의미가없음 ㅇㅇ\n거기서 잘해서 skpyk급 석박을 하던가 계약형대학원을 뚫던가\n인공지능이 학부레벨로 뭘 할수있는분야도아님\n인공지능 고급인력? 수요높은거맞음\n근데 그게 학부생레벨이 아니라 ㄹㅇㄹㅇ skp박사급 고티어인력임\n\n요약:\n까내리려는게아니라\n문과??경영??공대 그런게중요한게아니라\n전망을 보고 가더라도 거기서 특출나지못하면\n나가리다 ㅇㅇ",
    "answer": "그래도 융반보단 전전이 나은건가?\n근데 계약학과라고해서 다 뽑는것도 아닌데 거기서도 ㅈㄴ잘해야가는거 아닌가 - 계약학과는 거기서 세부직무나 이런게 갈라지는거고\n엥간하면 채용자체는 보장임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_263",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "융반가서 반도체<<<이쪽 준비하면 잘못하면 진짜로 물린다 - 가끔 그래도전전/융반은 괜찮은거 아니냐 하는데\n대기업가기 가장 수월한과??\n전전<<<전국 대학중에 경영만큼 인원젤많음\n+비계약 반도체<<< 이것도 은근히 인원많음\n\n근데 이제는 계약학과가 나옴\n계약인원만 진짜 최소한 100명이넘음\n그뿐아니라\n상위대에는 하닉대학원스쿨/ 모빌리티대학원등\n계약형 대학원까지 있음\n\n이것만있냐?? 이거 알사람 암\n삼전 대학원생 전용전형 따로있음 ㅇㅇ\n반도체랩들 그중뽑는거 혹은 산장식으로\n\n결국 공채는 이사람들이 싹다 돈후에야 티오를 배정함\n그래서 지금 융반<<<가장 애매한과가 되어버림\n지금 인공지능 학과만든다하는데\n비계약형 인공지능학과는 의미가없음 ㅋㅋ\n인공지능 뿐만아니라\n'비계약형' 특수학과는 진짜 의미가없음 ㅇㅇ\n거기서 잘해서 skpyk급 석박을 하던가 계약형대학원을 뚫던가\n인공지능이 학부레벨로 뭘 할수있는분야도아님\n인공지능 고급인력? 수요높은거맞음\n근데 그게 학부생레벨이 아니라 ㄹㅇㄹㅇ skp박사급 고티어인력임\n\n요약:\n까내리려는게아니라\n문과??경영??공대 그런게중요한게아니라\n전망을 보고 가더라도 거기서 특출나지못하면\n나가리다 ㅇㅇ",
    "answer": "그럼 너가 생각하는 과중에서 취업하기 그마나 좋은 과는 어디라고 생각해? - 문이과 상관없이 자기가 잘할거같은거 ㅇㅇ\n이 쪽 과가면 취업이 잘되겠지?는 ㅈㄴ 위험한생각이고 거기서 못하면 나가리란뜻임.... - 근데 글이 맞는 말을 함\n내리까려고 글 쓴 것도 아니고 현실이 그렇긴 함\n누가 현실을 말해주면 다 내려쳐서 위안 삼는건가? - ㅇㅇ 문과를 가더라도 거기서 특출나면 오히려 전화기 융반 어중간한 사람들보다 잘할수있다니까?? - 문이과 상관 없이 잘 할 수 있는 거 하는 거 이거 ㅈㄴ동감ㅋㅋ 요즘 시국에는 뭘 해도 안되니까 잘하는 거 해야 돈 잘 벌음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_264",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "시험기간 강의실 - 시험기간에 공부할수있는 공학관 강의실있음?",
    "answer": "이번학기 2공 524 됐던거로 아는데 확실하진 않음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_265",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "소융대 엇학기 질문 - 군대 가려고 2-1 휴학했는데 공익으로 빠지게 돼서 9월에 복학하려고 하는데\n적응하기 괜찮을까요??",
    "answer": "컴공인데 잘만 살고있습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_266",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "취업난 현실파악 - 현재 상경 2학년인데\n취업 얼마나 심각한가요? 그래도 단국대 정도면\n엄청어렵지는 않을것같은데 곡소리가 많아서요.\n공대로 전과할까요?",
    "answer": "반도체가 티오 많다고 취업 비교적 수월하다고 하는데 전혀아님. 그만큼 모든 대학에서 전전학생수도 제일 많음.\n“경쟁률”을 봐야지 “티오”를 보면 안됨. 경쟁률 관점에서 보면 공대도 망했음. 과 1프로도 대기업 못가는게 현실",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_267",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "봉사동아리 들어갔는데 - 임원들 동방 다 차지하고 지들끼리만 얘기해서 소외감드네..\n나가야하나",
    "answer": "원래 대형 동아리가 그래 ㅋㅋ 임원들하고 친해질 거 아니면 의미 없어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_268",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "건축학과 1학년 수업은 - 자율전공이어도 건축학과만 들을 수 있나요?",
    "answer": "타과도 들을 수는 있는데 진입은 못하고 전과해야해",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_269",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "근데 요즘 졸업생분들 - 취업 진짜 진짜 많이 어려운가요??",
    "answer": "우리나라 사람을 5명이 있다고 치자? 일자리는 하나임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_270",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 에어컨 - 방학때도 틀어주나요",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_271",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "대학영어 - ㅅㅌㅇㅌㅈㅅ교수님 시험 언제인지 알 수 있을까요.?.?",
    "answer": "다다음주 수요일",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_272",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "코로나 유고결석 - 헉시 우리 코로나 유고 인정돼? 기준 같은 거 어디에서 볼 수 있어? 포털 다 뒤졌는데 못 찾아서 ㅜ",
    "answer": "그거 없어진지가 언젠데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_273",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "재경관리사 - 지금부터 기출 엄청 돌려보려고 하는데\n몇년도부터 몇년도 기출을 풀어야할까...?\n본인 합격자면 공부법 좀 알려줘",
    "answer": "근 2024년도 기출 쫙 풀어보고 세무 요즘 좀 지엽적이라고해야하나..? 좀 까다로워져서 개념 많이 돌리면 좋을듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_274",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "우리학교 도서관 외부인 출입금지임? - ㅇㅇ",
    "answer": "ㄴㄴ - 그 외부인, 재학생, 졸업생이 사용 가능한 범위 ox표시 해둔거 있을거임 도서관 홈피 잘 찾아보삼 ㅇㅇ\n출입이랑 사물함 사용, 대출까진가는 가능할껄",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_275",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "소웨는 - 재수강할 때\n계절학기 하는 거 아니면 힘들겠네...?\n\n수강신청도 힘든데 들을 것도 많지 않나...?\n\n재수강 해야 하는데 다른 거 듣느라 못 들어서 5학년 된 사람도 잏음?",
    "answer": "좀 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_276",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "토욜에 학식당 - 모든 가게 다 여나요??",
    "answer": "절반 정도 열어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_277",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "곰상앞에서 버스킹하는 동아리 어디임? - 나는 참 궁금해",
    "answer": "모닥불 아님?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_278",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원은 입학하려면 - 교수한테 컨택한다 들었는데\n보통 졸업 직전에 하는건가요? 아님 4학년 1학기때도 가능한가요…",
    "answer": "공대/문과가 다르고\n보통 대부분은4-1중간즈음에른 컨택은 거진 완료됩니당",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_279",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "공학경제 출석 - 수업 끝나고 말씀드리면 지각처리 해주시나요..?🥺🥺",
    "answer": "아마두요…?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_280",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일물 질문입니다 - 이번 중간 때 저희 분반 평균이 40언저리 라던데 제가 37점 나왔습니다. 기말 때 몇 점 이상 받아야 B+이상 나올 수 있나요?",
    "answer": "일물 일수 일화같은 1학년 기초과목은 대부분 교슈님들 너그러우셔서 평균 언저리고 출결이나 과제 다 했으면 b+ 쉽게 나옴. 대충 이정도 유지하면 비쁠받는거고 기말때 평균보다 10~15점 이상 높으면 a도 기대할수있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_281",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "결석 때문에 F 받아본 사람 - 시험 보러 감?",
    "answer": "에프인데 시험 보지마",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_282",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학식 불닭덮밥인가 그거 매움? - ㅇㅇ?",
    "answer": "ㅇㅇ 많이 매움. 치즈불닭도 별 어려움 없이 먹는데 학식 불닭은 진짜 힘들었음. 먹고나서 배도 많이 아팠고 - 복통은 체감상 BHC핫후라이드 먹었을 때랑 비슷했음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_283",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유교결석을 하면 출석에 어떻게 뜨나요? - 이번에 유교결석을 했는데 단국앱으로 출석 확인하니 결석이라고 적혀있는데 이게 맞나요 ..?",
    "answer": "전 예~전에 유고결석했던 거 출석이라고 뜨는데 유고결석 신청이 아직 처리 안 된 거 아닐까요?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_284",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "행정철학과 공공가치 - 오늘 휴강 맞나여??",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_285",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "오늘 민총없지? ㄴㄱㅇ교수님 - 휴강맞지?",
    "answer": "그럴걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_286",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "현장실습 - 혹시 경과원 발표난 분 있으신가요?\n5/28일까지 접수마감이라는데 이미 끝났나요…?",
    "answer": "넵 결과 받았어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_287",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "오늘 회원심 휴강맞지?? - ㅇㅇㅅ교수님",
    "answer": "뭔소리야친구들아학교와",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_288",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "출석 - 일주일 두 번 있는 수업 몇 까지 f 아닌가요?\n10번? 5번?",
    "answer": "5번",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_289",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "환산점수70점이면 - 3.0정도인가여?",
    "answer": "2.0..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_290",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학식 키친101 타코 드셔보신분 - 어떤가요!",
    "answer": "맛은 있는데 별 거 없음\n가성비 없엉",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_291",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "이거 빠져도 됨? - 중간 2등, 출석 10%, 여태 결석 1번 한 과목\n진짜 너무 집 가고 싶어서 미치겠어...\n2번 빠진다고 성적에 영향 크게 가진 않겠지",
    "answer": "플러스를 못받는거지 성적엔 상관 없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_292",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "일주일에 두번인 수업은 - 결석 몇번부터 f에요?",
    "answer": "10번",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_293",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "결석5번 해보신분들 - 괴제랑 시험 열심히 쳣어도f엿나요?ㅠㅠㅠㅠ",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_294",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "중간 기말 평균보다 - 5점씩 낮으면 B인가요? 수강인원 적은데...",
    "answer": "B+ 가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_295",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일반물리 재수강 - 일반물리학 3학점일때 들었었는데 지금 2학점인데 재수강하면 총학점 1내려가는건가요?",
    "answer": "ㅇㅇ그거과사물어보니까 학점 내려간다함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_296",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "경영 특성화 장학금 결과 나온거지? - ㅇㅇ?",
    "answer": "일단 난 연락받은 거 없긴함\n보통 합/불 여부 메시지로 다 주던데 경영은",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_297",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "it서비스",
    "question": "도서관 앱 - 연장 못했늠데 동일 좌석 몇 분뒤에 잡을 수 있어요?ㅠㅠ",
    "answer": "그거 열람심 앞에 기개에서 바로 할 수 잇대여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_298",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "it와 비지니스 ㅅㅇㄱ 교수님 - 저번 중간고사때 A 점수 컷 몇점까지였는지 아시는분 있나요 ㅠㅠ 알려주심 감사하겠습니다... 🥺🥺🥺",
    "answer": "90점이용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_299",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "혜당관 새로생긴 헬스장 샤워실 있나요 - 샤워실 있나요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_300",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "버스에 뭐 두고 내렸는데 - 어디서 찾음?",
    "answer": "차고지?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_301",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학생식당 분실물 보관 사무실이 어디임? - 어딘지를 몰라서 찾으러 가지를 못하겠다",
    "answer": "노천마당쪽 계단 옆쪽으로 길 있어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_302",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "혜당관 헬스장 - 기숙사 헬스장 보다 더 좋음 ?",
    "answer": "비교 불가지ㅋㅋㅋ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_303",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "장학금 신청 - 장학금 신청 기간 오늘부터라고 나와있긴하던데 오늘 신청해도되는거지? 해본적이 없어서 ㅠㅠ",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_304",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "경영 특성화 장학금 - 연락 온 사람 있음?",
    "answer": "안왔어… 전화해봐야되나??",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_305",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "혜당관 헬스장 왜 안들어가짐 - 신청서 쓰고 입금도했는데 학생증으로 안들어가짐\n아직 등록안된건가 주말에 등록하긴했는데",
    "answer": "학생증 주사용카드 뭘로 되있나 확인해보셈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_306",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "교수님한테 전화올 일이 - 뭐가 있지...? 모르는 번호로 부재중 찍혀서 카톡에 추가해봤는데 왜 교수님 성함이랑 얼굴이…\n지금 버스라 전화하기 좀 그런데 문자해야되나 아님 나중에 내려서 전화해야되나",
    "answer": "학기마다 교수상담함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_307",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 스테이플러 - 딱 2번만 찍으면 되는데, 찍을 수 있는 곳 있을까요…?",
    "answer": "도서관gs인쇄하는곳에잇어용\n아니면 인문관쪽 복사실 앞 테이블에도 있더라고요 - 편의점 테이블 있는 곳에 인쇄하는 곳 있는거죠? - 넹 컬러 프린트기 쪽에 잇어용 없을수도 ㅠ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_308",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "보안 개론 시험 다음주야? - 이번주는 발표 하는거지?",
    "answer": "보안개론 발표가있음?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_309",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "Dk로드맵 P/F 과목임? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_310",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일수1 일반수학1 기말 시험 범위 - 어디까진가욥??",
    "answer": "10장까지용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_311",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "2학기 동아리알림제 - 하나요…?1학기에 고민하다가 못했는데 동아리에 너무 들어가고 싶어요",
    "answer": "합니당!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_312",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "재수강 하는 법 - 1학년 1학기 학과기초 재수강 하려면 시험 적당히 못 쳐서 C 나온다음에 2학년 1학기에 들으면 되나요? 계절학기는 안 열렸어요.",
    "answer": "1학기 과목이 하계, 2학기 과목이 동계임 - 근데 하계 개설 과목에 없던데요? 이럴땐 어떻게 해야하나요? - 계절에 모든 과목이 열리는건 아니에요 전공은 거의 없어요 재수강은 보통 정규학기에하죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_313",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "미연방 ㅇㅅㅈ 교수님 - 과제 그냥 쿼널 같은 프로그램 안 쓰고 내가 소팅한 거랑 변환 점수 정리만 올려도 되는 거죠?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_314",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 벌레 많이 나오나요? - 고층은 별로 안나온다던데 여름엠 다 똑같나요?",
    "answer": "진리 살았었는데 큰 벌레는 3-4번 정도 나왔어요 근데 저희방이 이상했던거 같기도..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_315",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 에어컨 - 안나오는 거 맞음? ㅈㄴ 더운데",
    "answer": "집현재는 나옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_316",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "출석 20% 결석 2번 - 성적은 중간때 평균보다 15점 높게 나왔는데 기말 잘보면 A+ 가능한가요?",
    "answer": "수강 인원 몇명? - 60명 정도 됩니다 - 60명이면 가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_317",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "교수님 메일 - 교수님한테 메일 보내고 답변 오면 감사하다고 따로 답장 보내드려야할까 아니면 그냥 조용히 있을까…?\n내가 괜히 또 답변 보내면 교수님만 번거롭게 확인하셔야하니까 아직 안보내긴했는데 뭐가 맞는거에오…?",
    "answer": "안보내도댐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_318",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "강제입력 설명해주실 분ㅠㅠ - 강제입력 검색해도 정보 찾기가 어려워서 질문드려요\n수강신청 안하고 안들었는데 학점 없이 그냥 이수했다고 인정처리해주는건가요? 아니면 수강신청 실패해서 해당 학기에 저 좀 수업에 끼워달라고 빌넣하는건가요?\n만약에 후자라면 강입도 해당학기 최대 수강 가능학점 이내에 한해서 가능한건가요?",
    "answer": "맞는데 폼으로 진행하고 어느정도 관행이라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_319",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "봉사시간 부족하면 졸업 - 어케됨?",
    "answer": "못하는거지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_320",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "지각 2번에 결석1임 3번에 결석1임? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "3",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_321",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "인공지능 수업 - 서관 b101이 어디야? ;;\n그냥 원래 건물 지하 1층인줄 알았는데..",
    "answer": "글로컬산학협력관",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_322",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학식 언제부터 열어? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "8시아님?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_323",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "지각 3번이 결석 한 번인가여 - ㅇ",
    "answer": "교바교 2번지각=1번결석으로 보는 분들도 계세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_324",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "교양 배드민턴 - 이번 주 다음 주 수업 어떻게 되는거에여?\n저번주에 들었는데 확실히 기억이 안나요",
    "answer": "오늘 수업 없고 다음주 30분 늦게 시작으로 들었어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_325",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "학사복 - 지금 빌릴수있나요?",
    "answer": "ㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_326",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "졸업논문 - 졸업논문 통과하기 힘든가요.. 떨어지는 분들도 있길래요 너무 걱정됩니다…",
    "answer": "정상인의 표준으로 정성을 쏟으면 일반적으로 통과합니다 비쁠 노리면 통과",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_327",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유고결석 승인 원래 오래걸림? - 14일이내로 해야 출석인정된다 그러는데 지난주 화요일에 신청한게 아직도 접수상태임.교바교같긴한데 보통 승인 얼마나 걸림?\n그냥 메일 보내는게 나으려나",
    "answer": "종강전에 승인해주시는경우있었어\n접수만 14일 이내고 승인은 종강전까지만 해주시면됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_328",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "f두개고 - 나머지 b~b+이면 학점 얼마정도 나올까요..",
    "answer": "학계돌리셈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_329",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "울 학교 마스코트 곰 이름 있어? - 이름 없으면 단곰이 어때?",
    "answer": "이미 단웅이인데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_330",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "기계 화공 전전 중에 뭐가젤 적성탐? - 다 그냥그런가",
    "answer": "화공",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_331",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "인문관 상경관 연결하는 쪽 gs 앞에 - 그 창가 옆 소파랑 책상들 있잖아 거기서 가벼운 편의점 음식 먹어도 됨? 라면은 좀 오바고 삼김같은거",
    "answer": "안되긴 하는데 다들 걍 먹음 너무 신경쓰지 마셈 샌드위치 같은 건 뭐라 안해 라면이나 배달음식같은거 주의해야되고",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_332",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "대학원 타대 - 컨택된 화공 있음??",
    "answer": "건대 이차전지랩 컨택했는데도 대기 6개월 이상 받음.. 대학원 진짜 치열하고 빡세.\n학점 3.9임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_333",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "배달음식 어디에 버림?? - 학교에서 배달음식 먹고 어디에 버려ㅜ?",
    "answer": "음쓰통",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_334",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "도계부가 취업 잘됨? - 경영 사범 특교는 뭔가 그럴듯한데 도계부는 뭔가 의외네",
    "answer": "워라벨은 별로이긴 하지만 의외로 뽑는 곳이 많음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_335",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "공대 대학원 가려는 사람들 와봐. - 안불안하냐 ㄹㅇ..?\n\n원래같았으면 대학원 진학률 10프로대인데…\n요즘 취업이 힘드니 상위권 대학들도 죄다 자대 대학원 가는중…\n그렇다고 2년뒤에 경제가 나아질것같지도 않고.. 또 2년뒤에 무수히 많은 석사 배출될거 생각하면…\n\n나 너무 불안해",
    "answer": "대부분 도피성입학이라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_336",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "대영 재수강하는 경우는 드문가요? - 교수때문에 그냥 나중에 다시 듣고싶은데",
    "answer": "꽤 있어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_337",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 카드 방에 놓고 나왔는데 경비실 가서 달라고 하면 되나? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_338",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "다른과목 다 - a아니면 a+이고 한과목만 b나올거같으면 일부러 c맞고 재수강하는게 맞냐",
    "answer": "안고 가 그냥",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_339",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "온라인 강의 - 혹시 한 주차 강의 두 개 중에 하나는 출석했는데 하나는 결석처리 되면 그냥 전체 결석처리가 되는건가요?ㅠㅠ",
    "answer": "그럴걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_340",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일화실 마지막 실험 - 일화실 마지막 실험 오래 걸림????",
    "answer": "암모니아 빼고 다 일찍 끝남",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_341",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "교수님이 - 학생 학점, 석차 알수있어?\n자랑은 맞는데 내가 수석이거든? 그래서 그런가 교수님이 맨날 나한테만 질문하셔서 부담스러워..",
    "answer": "담당교수는 볼수있음 들은걸수도 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_342",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "출석승인 협조 요청서 - 어디에 내야 하나요? 물어보니까 무슨 파일로 제출하라던데 제대로 못 들었네요",
    "answer": "단국대앱 학사에 유고결성 신청 있습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_343",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "미연방 기말과제 - 다들 시작했어 ..?",
    "answer": "ㄴㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_344",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "소극장 위치 - 소극장 인문관 어디에 있나요?",
    "answer": "인문관 2층",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_345",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "로드맵도 재수강 될까?? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_346",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "도서관 셤기간에는 24시간이잖아 - 학사일정 기준 시험날짜 3주전에 시험기간인가? 2주전?",
    "answer": "도서관 셤기간 아닐때도 열람실은 24시간임. 3층이후는 셤기간이든아니든 8시에 문닫음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_347",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "지방자치론 - 내일 휴강인가요ㅠㅡㅠ?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_348",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "지금 근로하고 있으면 - 따로 신청 안하고 방학때까지 쭉 하는거죠?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_349",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "전공박람회 5개 다 하는데 걸리는 시간 - ㄹㅈㄷ스피드런하면 몇분컷인가요?",
    "answer": "20분",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_350",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "학사경고 우편 - 등기야 일반이야?",
    "answer": "등기",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_351",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "방송국피디는 학벌 중요하게보나 - ㅇㅇ",
    "answer": "완전중요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_352",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "시험 일정 겹침 - 하나 기말 시험이 보강으로 다른 요일로 옮겨졌는데, 그때 원래 시간표상 다른 시험과 겹치면 어떻게 되는 건가요? 하나 걍 F 받는건가요? 아니면 교수님께 사정 설명드리면 따로 시험 칠 수 있게 기회 주시나요?",
    "answer": "그 날짜가 학교 공식 종강일이면 겹치는 다른수업도 다른 보강일로 될거임 아니라면 교수님한테 말해야하고.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_353",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "우리 학교 사이버 보안학과는 어느 정도의 수준임? - 교수진이나 아웃풋 등등 여러가지 고려하면?",
    "answer": "우리학교 보안은 좋음 학생은모르겟음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_354",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "공수1 1학기에 에프 받고 바로 여름계절에 재수강해도 선후수제도 문제 없나요? - 공수1 1학기에 에프 받고 바로 여름계절에 재수강해도 선후수제도 문제 없나요?\n1학기 에프면 여름 방학에 바로 재수강 가능하다고 전화해서 확인 받았어요1학기 에프면 여름 방학에 바로 재수강 가능하다고 전화해서 확인 받았어요",
    "answer": "선후수제 아직도 있음? 일단 여름에 바로 재수강해서 채우면 다음 수강신청때 제한안받음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_355",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "편입생 인턴 - 편입생이라서 궁금한게 좀 많은데\n방학에 체험형 인턴 하려면 공고는 어디에서 찾아\n각자 알아서 찾아서 하는건가 학교에서는 안올려주고\n그리고 체험형 인턴이랑 현장 실습이랑 뭐가 다른지 궁금해",
    "answer": "1.산업체 실습은 공지 올라옴. 일반 체험형 인턴은 알아서\n2.산업체 실습은 학교가 관리함. 일반 체험형 인턴은 개인이 알아서 하는거",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_356",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "혹시 오픽 난이도 관련 질문 있는데요 - 맨첨에 1-6 정한담에 똑같은 난이도 할거냐 낮출거냐 이런거 물을 때 그게 6-6의 후자가 되는거야?? 글고 al 받을라면 어떻게 선택하는게 젤 좋아???",
    "answer": "ㅇㅇ첨에 6 선택하고 안 바꾸면 6-6 낮추면 6-5 이런 식으로 되는거고 보통 5-5나 6-6 해야 al 나옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_357",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일반화학실험 - ㅌㄱㅈ 교수님 시험 언젠지 아시는분 ㅠㅠㅠㅠ",
    "answer": "다다다음주 니네 수업 시간.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_358",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "1열람실 책상 콘센트 설치 - 요청하면 해줄까?\n\nvoc요청하니까 시설관리팀? 거기랑 상의하라던데",
    "answer": "ㄱㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_359",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "중간 보고 수강철회 - 시험 너무 망하고 과제도 못해서 그냥 나중에 재수강 하고 싶은데 수강철회는 지금 안 되는건가요..? 자체 드랍밖에 못하는 건가요 에프는 받으면 안 돼서 아예 드랍은 못 할 거같은데 철회는 중간 보고나서 안 되나요 제발 아는 사람 아무나 알려주세요 ㅠ",
    "answer": "안더ㅣㅁ 철회기간 이미 한참 전에 지났짆아",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_360",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "정신과도 유고 나옴? - 소견서에 등교붛가라고 써있어도 안나오나",
    "answer": "정신과가 등교불가면 병동 입원임 - 우울증 심해져서 등교불가라고 써있어도 안됨? - 등교불가일 정도면 일상생활 안되는건데 사고내면 어떡함 입원해야지 - 그정돈 아닌데 내가 써달라하니까 써주심 - 진단서에 등교불가 네글자 있으면 진료과 상관없이 유고 나오긴 함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_361",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "2학기 근로 - 신청도 지금 하는 건가요?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_362",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "전산회계 취득하신 분들 - 거의 노베 수준이라 2급 따고 1급 들어가려 하는데 취득하신 분들 독학하셨나요 학원 다니셨나요? 기간은 어느정도 걸렸는지도 궁금합니다!",
    "answer": "전산회계 거의 처음이시면 2급은 학원에서 정확하게 개념+실기 프로그램 익히시길 권장드려요. 2급 취득 후에 1급 출제문제 대략 살펴보고 혼자 해볼만 할 것 같다 싶으시면 독학하심이 좋을 것 같습니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_363",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "계절학기 정정 - 대영 1.2 두개 다 했는데 2는 안듣고 1만 다른 시간대로 바꿔서 하고싶으면 이번 등록금 안내고 추가신청때 하면되는건가요?",
    "answer": "yes\n어근데 영어등급으로 분반받는거라 시간옮기면 안될걸?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_364",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "주차 - 운전 연습하게 주에 1-2번 정도만 갖고 다니려는데 일일권은 얼마정도 하나요?",
    "answer": "2시간 3천원\n4시간 4천원\n6시간 이상 5천원이었나\n대충 이랬던 것 같은데\n단대어플 주차등록 ㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_365",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "긱사에서 아픈데 어디 병원가야해..? - 대학진료소도 진료확인서 때주나..",
    "answer": "진료확인서는 왜?? - 유고 쓰게.. - 어차피 등교불가 아니면 유고 못써...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_366",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "졸업요건 봉사도 스펙인가요? - 취업스펙 인정되면 학과 관련 봉사할거고 아니면 걍 도서관 봉사하려고",
    "answer": "면접, 자소서에 어떻게 풀어서 설명하느냐에 따라서 경험은 분야만 맞으면 뭐든 스펙이 될 수 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_367",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "졸업요건 다 맞췄는데 유예하려면 - 따로 과사에 말해야하나요?",
    "answer": "온라인으로해라..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_368",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "대학원",
    "question": "고분자공학과 대학원 - 요즘 가는 추세인가요? 고딩쌤이 공대는 대학원 잘 안간다고 하는데 요즘 너무 불황이라",
    "answer": "에타 보다는 고분자공학과 선배나 고분자 대학원 조교들한테 물어보는게 좋을것 같은데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_369",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "진리관 - 벌점 몇 점 넘어야 퇴사인가요??",
    "answer": "벌점은 다음에 기숙사 신청할때 불리하구요 퇴사 조건은 따로 있어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_370",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "온강 분명히 수강했는데 출석체크 안된경우에 - 출석 인정 받아내신 분. 있으신가요..?\n저 정말 억울하게 전부 수강했는데 결석이라고 되어 있어서… ㅠㅠㅠㅠㅠ 교수님이 오티에 설명하실때 온라인 강의는 자기가 체크하는게 아니라서 안된다고 하셨는데 이번에 결석 체크 되면 안되거든요..",
    "answer": "로그확인가능하실텐데 교수님들은 - E-campus에 그날 로그인한 거 확인할 수 있다는 말인가요?! - 영상시청시간을 확인할수있음 - 그럼 교수님이 온라인에서 자동 결석 처리가 된 건 어쩔 수 없다 하셨는데, 이 부분 확인해보시고 교수님이 임의로 출석으로 바꿀 순 있나요?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_371",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "5번 결석 - 이미 해서 F확정이면 그 과목은 안가는게 낫나?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_372",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "수강철회, 드랍, 선택교양 - 선택교양 (온라인\n드랍하고싶은데 어떻게하나요\n지금지각2회고\n이번주수업아직안들었어요\n지금부터계속수업안들으면 알아서드랍되는건가요?",
    "answer": "지금 드랍은 자체드랍밖에 없어서 계속 안들으면 f로 학점에 무조건 남습니다 나중에 재수강하거나 운이 좋아 학점삭제하지 않는이상",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_373",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "1학년 전공 2개 중간고사 - 전공기초 2개 다 중간고사 평균 이하고 자휴 한번씩함 기말 잘 보면 A 가능??",
    "answer": "중간 평균이하에 자휴도 했는데 B 주면 감지덕지 아님?\n기말 잘 봐도 B나 B+이지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_374",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "졸업논문면제 질문 - 2학기 졸업예정이면 꼭 2학기 제출기한에 면제서류를 제출해야되나여? 아님 1학기에 제출해도 되나요?",
    "answer": "졸업하는 학기에 제출ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_375",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌빌리지 고급 - 들어본 사람? 아니면 중급이나.. 둘 중에 고민되는데 수준이 어느정도인지 모르겠어ㅠ 배우고 싶은 마음이 커서 고급 하고싶은데 나만 못할까봐..",
    "answer": "나 둘 다 들어봤는데 수준 차이가 좀 크다고 느꼈음. 중급은 그냥 일상대화? 정도라 좀 유치했는데 고급은 사회 이슈 같은 걸로 토론함 - 헐 고마워.. 근데 고급하면 좀 도움되는 느낌이 났어? 사회 이슈 토론같은거면 난 못하겠다ㅠ 일상 회화는 가능한데 - 솔직히 그냥 글빌 자체가 회화 감 유지 정도의 기능이지 그 이상으로 도움이 되는지는 잘 모르겠어. 물론 중급보다는 고급이 학생들이나 튜터나 더 적극적이라서 재미있긴 했어 - 혹시 오픽봤어? IH면 고급가도 괜찮을까 그거랑 상관없나.. - 나도 ih임 배우고 싶은 마음이 크면 고급 추천. 중급은 진짜 좀 영유 느낌이었음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_375",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌빌리지 고급 - 들어본 사람? 아니면 중급이나.. 둘 중에 고민되는데 수준이 어느정도인지 모르겠어ㅠ 배우고 싶은 마음이 커서 고급 하고싶은데 나만 못할까봐..",
    "answer": "아 영유 수준이라고..?.. 프리토킹 한다며 다들 ㅜㅜ - 프리토킹 안되는 애들도 많았고 돼봤자 ㄹㅇ기초 회화 수준이라 졸렸음 - 근데 고급갔는데 막 토론같은거 못할게 걱정되는게 내가 캐주얼한 일상 회화는 잘하는데 머 지구온난화.. 경제 등 주제가 생각해야 되는거면 입이 탁 막혀서ㅠㅠ 나만 못해서 무시받는 정도이려나.?? - 영유는 약간 과장이긴 한데 진짜 요즘 영어 잘하는 유치원생들도 이 정도는 하겠다 싶은 느낌\nih면 너도 기초는 다 된다는 건데 고급 가야 얻는 게 있을 거 같음. 좀 못한다고 무시하는 분위기도 아니고 사전도 찾아가면서 같이 토론해보자~ 라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_376",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "2학기땐 방 별로 없나? - 고시텔 거지같아서 원룸 가려고 하는데 1학기 끝나고 비는 방은 별로 없어..? 걍 내년부터 자취하는게 나으려나",
    "answer": "고시텔 어떤 점이 그러셨나요 - 좁고 방음 안되고 겨울엔 춥고 여름엔 덥고 공용주방도 불편하고 그냥 모든게 불편해요...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_377",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "졸논 미통과돼서 수료 처리되면 - 논문 다시 써서 통과되더라도 졸업으로 바꿀 순 없어?",
    "answer": "기간안에 다시써오라고 하셔서 통과되면 상관없지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_378",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "융반 전공필수 계절학기 열린거 있었음? - 계절학기 신청기간 지난거 이제 알았네 하…",
    "answer": "추가신청기간있잖아그때해",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_379",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "내일 MT가는 학과 있음? - 조모임하는데 엠티간다고 빠지는 사람이 있어서",
    "answer": "미컴 엠티일텐데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_380",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "웅비 - 지금 에어컨 나옴?\n내 방만 안나오는건가",
    "answer": "나오는디",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_381",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "긱사생들아 들어라 - 20일~21일 12시부터 6시까지만 에어컨 틀어줌 ㅇㅇ\n진리 기준임",
    "answer": "웅비는 24시간임 ㅅㄱ ㅋㅋ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_382",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "긱사 에어컨 왜 안틀어주는거임;; - 날씨 개습해서 빨래가 안마른다고.. 에어컨이라도 틀어주지 입을 옷이 없읏ㅇ;;",
    "answer": "아직 버틸만하대",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_383",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교내에서 노숙할만한곳 있나요?ㅋㅋㅋ - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "도서관열람실말고는...",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_383",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교내에서 노숙할만한곳 있나요?ㅋㅋㅋ - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "소웨관 의자에서 자면 청소하시는 아주머니가 아침에 깨우시던데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_383",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교내에서 노숙할만한곳 있나요?ㅋㅋㅋ - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "중앙도서관 3층",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_384",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 안에 있는 편의점 - 24간이에요?",
    "answer": "넵 입구에서 카드 넣고 들어가세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_385",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "단현재 졸업유예도 들어갈 수 있나 - ㅇㅇ",
    "answer": "졸유는 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_386",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "여자 진리관 - 오늘 몇층 몇시부터 검사해요ㅠㅠㅠㅠ",
    "answer": "그거 시간 날짜 안 지킴 걍 막 옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_387",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "일물실 각운동량 보존 - 각운동량 보존 결과 그림 직접 그리는 건가요?",
    "answer": "그림판이나 ppt로 그림 복붙한다음에 그 위에 직접 그려보라고 했음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_388",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "보통 오픽 언제 땀? - 토익도 그렇고 오픽도 그렇고 유효기간 2년이잖아 지금 휴학중이라 시간 많을 때 따두고 싶은데 나중에 취준기간 어떻게 될지 몰라서.. 3-2학기 마치고 휴학중이고 2학기에 복학할거야",
    "answer": "3학년에 많이 땀",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_389",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "휴학 때도 봉사 가능한가요? - 미리 채워두고 싶어서요",
    "answer": "ㅇㅇ 상관없",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_390",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "도서관 - 3층 상담실이 어디있지..? 도산라운지 안에 있나?",
    "answer": "ㄴㄴ 바깥에 입구들어와서 왼쪽으로 쭉들어가야함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_391",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교 헌혈차 - 언제 오는지 알 수 있나요? 뮤슨 앱 들어가라고 들은 거 같은데 어떤 건지 모르겠어요",
    "answer": "매주 수요일에옵니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_391",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교 헌혈차 - 언제 오는지 알 수 있나요? 뮤슨 앱 들어가라고 들은 거 같은데 어떤 건지 모르겠어요",
    "answer": "레드커넥트 어플",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_392",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "마일리지 - 마일리지 이거 채우면 머가 좋은건가요? 그리고 마일리지도 여러 종류가 있나요?",
    "answer": "매학기마다 마일리지 장학금 있어여 신청해서 캠퍼스별 상위 30명? 한테 30만원씩 주는거에여 마일리지 종류는 하나밖에 없습니당\n아 그리고 단과대별로 고르게 뽑습니당 한 8-900점 내외로 쌓으면 안정권이라고 들었어여 공대는 더빡세구요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_393",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교에서 성격 검사 - 기질이나 성격? 심리 검사같은거 할 수 있다고 들었는데 어디서 신청할 수 있어??",
    "answer": "그 대학생활상담센터 가서 심리검사 하고싶다고 하면 신청방법 알려주셔 함 가봐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_394",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "영양과 질병 - 기말고사 일정 나왔나요?",
    "answer": "스케줄표에는 6월 12일로 나와있어유",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_395",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌빌리지 - 신청만 하면 합격인가요? 일본어 하고 싶었는데 아예 없던데... 선착순으로만 뽑나요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_396",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "취창업 진로 세미나 - 이거 패논패 맞나요?",
    "answer": "Yes - 전공 상관없이 패논패져? 저희 학과 교수님께서는 성적 산출하는걸로 아시던데.. - 네 전공 상관없이 패논패로 알고 있습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_397",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유고결석 - 병원진단서랑 처방전 제출하기만하면되죠?\n병원등교불가사유 뭐 생겼다는데 작년이랑 바뀐거에요?\n그냥내면 다 받아주던데",
    "answer": "작년이랑 똑같음 걍 내면 받아줌",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "쉴 공간이 별로 없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "교통 너무 열악하고 위치가 동떨어졌는데 갈라파고스마냥 다른 대학이랑 교류도 많이 안함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "1. 소웨관이랑 공학관 일체형 책상 너무 불편함\n2. 건물마다 라운지 있었으면 좋겠음\n3. 학식 영수증에 가게명 써주면 더 편리할 듯\n4. 죽전역에서 인문관까지도 가주는 셔틀 있으면 좋겠음\n5. 인상사 흡연실 위치 바꾸면 좋겠음. (너무 입구쪽이라 2층쪽 오픈 책상에 앉으면 담배냄새 다 들어옴)",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "노트북할 공간이 별로없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "독서실처럼 1인실좀 ㅜ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "배달 시켜 먹을 수 있는 실내 휴게실이 너무 없음 ㅠ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_398",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 다니면서 불편한 점 있어? - 아무거나 ㄱㅊ. 의자가 낡았다거나 홈페이지가 불편하다거나 불편하다 느끼는 거 있어?",
    "answer": "교통 위치 오르막길",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_399",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "반도체기초공학및산업의이해 - 부트캠프 - 반도체기초공학및산업의이해 - 부트캠프 과목\n기말고사 한번 보는거, 비대면 줌 시험인가요 ??\n\n들으셨던 분들 제발 알려주세요 ..!! 감사합니다 !",
    "answer": "비대면 입니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_400",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "대영 F기준 뭔가요? - 찾아봐도 안나오는디",
    "answer": "출석 일 수 모자르던가 시험 응시안하던가",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_401",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌빌리지 - 일본어 걍 더 열어주면 안되나... 에타보니까 신청자 많은 거 같은데 왤케 적게 여셨지",
    "answer": "그거 하려는 일본애들이 없어서 그런거지…",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_402",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "선거 화요일휴강이라 - 시험날짜가 화->금으로 옮겨졌는데 금요일 원래수업시험과 겹치면 어떻게해야하나요",
    "answer": "그 옮겨진 금요일이 학교에서 정한 종강날 이후인거면 해당 과목 보강일이 그날인 걸 수도 있음 학교 홈페이지에서 각 공휴일별 보강일 확인해보고 보강일끼리 겹친거면 말해 ㅇㅇ - 옮겨진 금요일이 종강날이후가 아니야 ㅠ 원래 기존수업이랑 겹치는거야 - ㅇㅎ 그럼 말해야함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_403",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "재수강 방법 - 그냥 수강신청 기간에 재수강할 과목 수강신청하고 끝인가요? 뭐 성적포기신청 같은 건 없는 건가요",
    "answer": "잡고 성적취득하면 자동으로 덮힘",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_404",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "dk로드맵 출석 - 19일 딱 하루 아파서 결석했는데\n출튀 때문에 안 오면 fail 처리하신다고 공지하셨음\n\n유고결석은 어려울 것 같은데 출튀도 아니고 아예 출석을 안했어도 fail 처리 당하나..?\n출석 재확인에 없으면 fail이라고 하신 것 같긴 한데",
    "answer": "Fail아니고 그냥 결석임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_405",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "수업 3번 빠졌는데 - 출석 부르는거 자주 까먹는 교수님이라 결석 한번도 안찍혔네 다행이다",
    "answer": "근데 그거 슈뢰딩거임 나중에 한번에 몰아서 입력하는 교수님도 계심",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_406",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "4학년 2학기 등록금 - 4학년 2학기 막학기 등록금 전액임?\n아니면 수강하는 학점 비례해서 돈 냄?\n뭐가 맞는거?",
    "answer": "전액임 초과학기부터 차등",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_407",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "경영학부 가전공 - 경영학부 가전공 선택을 처음에 경영으로 했는데 회계로 바꿔서 과생활할 수 있나요?",
    "answer": "입학할 때 사전조사한건 바꿀 수 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_408",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "편입생도 자유교양으로 전공을 - 채울 수 있어요?",
    "answer": "놉",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_409",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "레포트 작성할 때.. - 과제 제출해야 하는데 한글 사용할 때 문단 사이 줄바꿈 하지 말라는데 정확히 뭘 말하는거야??",
    "answer": "원래 문단마다 줄 바꾸고 들여쓰기로 첫문장 시작하잖아, 이걸 남용해서 분량 늘리는 걸 방지하시려는 것 같은데? 스페이스는 쓰되 엔터키는 쓰지 말고 레포트 써",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_410",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "몰입영어 신청 언제인가요? - 보통 이쯤 올라오지 않나요??",
    "answer": "내일부터 신청이래요 공지에 검색해보면 나옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_411",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "계절학기 - 추가신청으로도 원하는거 들을 수 있을까요..?ㅠㅠㅠㅠㅠㅠㅠ",
    "answer": "웬만한거 다 자리 있습니다 진짜 인기 많은거 빼고 - 진짜 인기 많은건 뭐가 있을까요..? - 1학년 필수 과목들",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_412",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "계절학기 - 21세기글로벌이슈와인류의미래 원격인가요????",
    "answer": "ㅖ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_413",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "반찬... 치워야되나요? - 웅비홀이에요",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_414",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌 빌리지 - 그거 가산점 교비만 받는건가요? 어학연수요!!",
    "answer": "교비만 받는 거라는 게 무슨 말이에요...?\n교비 교환 둘 다 가산점 주는데 - 자비 어학연수는 가산점 못받는건가 싶어서요 - 아 자비도 교비랑 같이 뽑아서 가산점 적용이 되긴 하는데 어차피 자비는 가산점 없어도 웬만하면 다 붙은 걸로 알고 있어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_415",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "휴학 신청 - 휴학 신청 어떻게 하는지 아시는 분 있나요\n온라인으로 신청하고 끝인건지 교수님을 찾아봬야하는건지 모르겠네요",
    "answer": "휴학신청기간에 웹정보에서 휴학신청하시구 담담교수님이 승인하셔야 하니까 따로 연락드리고 승인 받으시면 되는 거시와요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_416",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "토익해본사람 - 노베인데 학원다니면서 빡세게하면 900찍는데 얼마나 걸릴까?",
    "answer": "오백점대면 개오래걸릴듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_417",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "도서관 딱 9시에 문여나요????? - 그전에 가면 잠겨있나요?",
    "answer": "도산라운지쪽은 잠겨있고 열람실은 24시간 개방입니다 - 열람실 말고 책 있는 쪽이나 대출실은 잠겨있을까요? - 넵넵 그쪽은 잠겨 있을겁니다....",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_418",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "AI 생성 프로그램을 활용한 컨텐츠 창작 - 11주차 강의 나만 안올라옴? 과제는 어케하는건지 아는사람",
    "answer": "강의 영상이 ppt 안에 있어 - 그걸 숨겨두시다니 음흉하셔랏 - ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ\n혹시나 싶어서 클릭했더니 기겁함\n아니 와중에 나 10주차 거 지금 보는데 소리 중간부터 안 나오는 거 맞아..?? - 난 항상 마지막에 과제 설명 부분만 봐서 나두 잘 몰라..크흠 - 난 왜 ppt안에 영상이 재생이안되냐 - 난 ppt 다운 자체가 안됨… 이러닝에서는 수강 완료라고 뜨는데\n과제가 뭔지도 확인 못함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_419",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "기초역량진단평가 - 무조건 해야해? 재시험하라고 알림오는데",
    "answer": "난 점수가 재시험 대상자도 아닌데 연락옴 ㄹㅈㄷ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_420",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "학교 우체국 - 혜당관에 있나요 …? 그리고 택배도 보낼 수 있나요",
    "answer": "웅웅 인지세 납부 이런거 아니면 다 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_421",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 앞 상가에 주차해도 댐? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "알아서 눈치껏 잘 하셈 피해 안주는선에서 하면 문제되진 않겠지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_422",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "시험 끝나고 수업있는데 이때는 뭐하나요? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "보통 특강 아닌가",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_423",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "2학기 국장 신청 언제 해요? - ㅈㄱㄴ",
    "answer": "5월말에서 6월쯤 뜰걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_424",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글로벌 빌리지 질문 - 글빌 일본어로 들으면 영어권 교환학생 지원할때 가산점 못받는거지?\n영어만 들어야하는거겠지..",
    "answer": "그냥 참여만 하면 가산점 다 받음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_425",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "융반 공학기초 - 22학번 융반인데 공학기초 교육과정표 내에 있는 것만 들을 수 있나요?\n일반화학2 과목이나 일반화학실험2 이런건 들어도 공학기초로 인정 안되는걸까요?",
    "answer": "과사문의해야됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_426",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "글빌 수납 - 수납기간에 하면되는거죠 미리보내는거아니죠?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_427",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "현장실습 서류합격 결과는 보통 언제쯤 뜨나요?? - 일주일째인데 결과가 안떠서요",
    "answer": "사바사임 2주이상 안뜨면 1차로 취창업센터에 문의해봐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_428",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학식 밀면? 어때? - 먹을만 함?",
    "answer": "냉면육수에 면만 밀면",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_429",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "혜당관 여자휴게실 - 아직도 공사하나요",
    "answer": "아마 들어가볼수는 있을건데\n공식 오픈은 6월 1일이에요!!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_430",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "영문학과 아니어도 토익 졸업요건 있음? - 소융댄데 없지??",
    "answer": "소융대 토익 770점이상일걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_431",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "조기졸업하려면 - 다른 학년때 타학년 전필강의까지 미리 들어야되는거죠..?음..그러면 애초에 들을 수 있는 학점이 제한돼있을텐데 어떻게 하는거지...",
    "answer": "학칙시행세칙 제9장)① 6학기 이상 등록하고, 재학 중 성적우수(학기성적 평균평점 4.0이상) 학기가 5회 이상이며, 전학년 누적 성적 평균평점이 4.2이상이어야 함② 졸업에 필요한 졸업논문(시험) 및 졸업인증제 기준을 통과하여야 함③ 편입학생 또는 재입학생, F학점 또는 재수강 취득학점이 있는 학생, 교과목포기 학점이 있는 학생, 학생상벌규정 제7조에 의해 징계처분을 받은 학생은 대상에서 제외④ 입학 전에 학점인정 등의 협약에 따라 취득한 학점, 병역볍에 의하여 입영 또는 복무로 휴학중인 자가 취득한 학점, 대학원 연계 취득학점,교환학생 및 어학연수생으로 국외대학에서 취득한 학점, 계절학기 취득 학점, 국내외 인턴십 교과목으로 취득한 학점, 국내 학점교류로 취득한 학점은 조기졸업 요구학점에 포함하지 않음⑤ 조기졸업 신청을 희망하는 학생은 졸업희망학기에 정해진 기간내에 조기졸업신청서 제출 - 이 조건은 진작에 봤는데 구체적으로 어떻게 해야하는건지는 글도 서류도 없어서 제가 생각하는 방법이 맞는건지 궁금했었어요... - 보통 졸업학점이 130~132니까 그거 생각하고 하면 되지.. 19(1-1)+22*(5학기 이상) 이렇게 계산하면 대충 각 나오지않냐 - 오 그럼 1학년 2학기부터 꽉채워서 들었어야 6학기 조졸이 가능했겠네요...해봐야 7학기 조졸이려나..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_432",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "로드맵 - 특강 끝나고 이름에 싸인하라고 하던데 그게 출석체크 아닌가..?",
    "answer": "yea",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_433",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "장학금 관련 궁금한 점 - 1년 풀 장학금인데\n로드맵 수업 일정기간에 한번 결석시 fail 공지 못보고 딱 그 기간에 결석했는데\n3.5 학점 이상 기준에 영향이 안가????",
    "answer": "np는 성적 포함 아닐걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_434",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "휴학했는데 - 국장 신청 안내는 왜 옴? 원래 오는 거?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_435",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "학점 - 소융대이고 1학년 때 공부를 안 한 이유로 1학년 성적이 2점 중반대가 나옵니다 공부 안 한 제 잘못이라 어쩔 수 없는데 군대 갔다 와서 성적 커버 가능한지 궁금합니다",
    "answer": "1학년때 듣는건 거의 계절학기 열리니까 계절로 때우면 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_436",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "토익 - 800+ 목푠데 인강 싸게 볼 수 없나? 책으로만 공부하긴 팁같은걸 알 수 없기도하고 인강보고싶은데 ㅠ",
    "answer": "학교 도서관 홈페이지에 무료인강있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_437",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "교수님 - 교수님 연락처 어케 알지? 정정메일 보내려고 봤는데 러닝x 초기화 됬네 하..",
    "answer": "학과 홈페이지 들어가면 이메메일 알 수도 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_438",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "성적 - 소수점 반올림 우리 분반에 a 최대 비율이 9.6명이면, 올림하는거야? 아니면 아홉명만 받아???",
    "answer": "학칙 보면 절상이라고 나와있음. 10명",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_439",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "버스 - 8100번은 곰상까지 안가는거지 ? 치과병원이 종점인거지?",
    "answer": "ㅇㅇ치병이 종점",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_440",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "2학년 - 올라가는데 시간표 다 4시 반 이전에 끝나게 가능해?",
    "answer": "난 1시 전으로 다 끝냈음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_441",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 - 기숙사 학점 직전 학기로 보는거야 아니면 평균 학점으로 봐야해?",
    "answer": "직전",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_442",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "이제 3학년 - 올라가는 전전형님들 방학 때 뭐하세요?",
    "answer": "컴활,한국사 - 공기업준비예정",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_443",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "복학생 고민이요..ㅠ - 이번에 복학하는 전전 22입니다! 이번 방학에 기능사를 따려고 하는데 뭐가 나을까요? 전자기능사, 전기기능사, 정보처리기능사 중에 제일 보편적인 걸로 추천해주세요ㅠㅠ (진로는 아직 고민 중..) 아니면 이 외에 추천하는 활동이 있을까요? 선배님들 도와주세요",
    "answer": "회로이론+영어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_444",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "학사경고 받아도 - 그 학기는 이수 처리되는게 맞지?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_445",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "교환학생 - 어학성적 요구하는 자매대학 어디서 찾아볼 수 있어?? 포털 국제에 찾아보니까 안나와서.. 교환학생 붙기 많이 어려워??",
    "answer": "어학 요구사항은 교환학생 선발 공지에 나와있는 노션에서 확인할 수 있어. 영국은 대부분 아이엘츠 6.0 정도 필요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_446",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "봉사시간 - 헌혈 한번하면 4시간 인정인가?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_447",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "국무사 - 1급 딴 사람 다들 한 달 컷이라는데 한 달 컷 어캐 함? 해커스 듣는 중인데 개념 강의만 80개가 넘던디 ㅜ 전공생이긴 한데 그래도 하나하나 다 듣는 중... 나만 다 듣는 건가 ;;; 효율성 잇게 공부하는 법 좀",
    "answer": "한 달 컷 절대 안됨.. 여유 있게 3주 정도 기출 돌리는 거 추천",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_448",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "토익 공부 1학년이고 - 1년전에 공부 안하고 처음 봤을 때 650 나왔는데 800 목표로 하려면 3주 잡고 하는 건 시간이 너무 부족할까요..? 토익 준비할 때 다들 몇주 잡고 공부하시는지 궁금합니당 1월말에 볼지 2월말에 볼지 고민중이에요!!",
    "answer": "토익은 단기간에 확 끝내는게 효율적입니다. 한 2주 잡고 ets 기출문제집 lc rc 1권씩 다 풀고 바로 셤장 들가면 최소 800은 나올거에요~",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_449",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "공대 - 전과 보통 3.9 정도 되면 공대 높은 과로도 전과 다 되나요?",
    "answer": "가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_450",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "수학을 진짜 못하면 - 컴활2급따기어려워??",
    "answer": "수학이랑 관련 없다 그리고 2급이면 진짜 재능없어도 2~3달이면 딴다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_451",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "오픽 - ih도전까지 노베이스로 한달가능?",
    "answer": "한달은 무슨 수능영어 2등급 이상이면 유튜브로 시험 순서랑 응시방법만 확인하고 그냥 봐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_452",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "알바하시는 분들 한달에 얼마버시나요? - 학교 공부에 지장가지 않는 선에서 얼마나 벌 수 있을까요 최저받는 다는 가정하에",
    "answer": "75까지 벌어봄 근데학점떨어져서 줄임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_453",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "컴활 - 1급 인강으로 독학 가능해?",
    "answer": "필기 1주컷 실기 2주컷 3주면 충분함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_454",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "편입 - 단국대에서 단국대로 가능한가요?",
    "answer": "내 친구 그렇게 함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_455",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "도서관",
    "question": "도서관 - 자료구입신청하면 자료 도착까지 기간 얼마나 걸려?",
    "answer": "대략 신청에서 구입, 대출가능해지는 상태까지 2주정도",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_456",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "전과하는사람 - 다들 신청 사유랑 학업계획 몇자 정도 씀?",
    "answer": "학업계획은 도저히 쓸말이 없더라..800, 400 정도",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_457",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "설계 공대 고학년 과목 중 - ’설계‘과목<<팀플 많음?",
    "answer": "전전에서 팀플 설계 과목 수 자체는 많은데 모든 분야를 다 수강하는 학생들 말고는 2개에서 많으면 3개 정도? 듣는거 같애요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_458",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "진리 - 진리 웅비 다 써본 사람 진리 4인실 별로 안힘든가요??",
    "answer": "룸메를 누구를 만나냐가 크죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_459",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "계절학기 환불 - 혹시 계절학기 수업료 환불받은 사람있을까? 나는 수업시작도전에 철회신청해서 모든 수업료반환받아야하는데 거의 2주다되어가는데 아직도 반환이 안됬어",
    "answer": "그거 원래 오래걸려 많이 기다려야됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_460",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "직무부트캠프 하는 사람있니 - 할만해??",
    "answer": "난 별 도움 안됐음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_461",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "전전은 보통 취직하면 무슨일 해? - 필요한 자격증같은건 머가 있는건지 궁금",
    "answer": "전기나 전자 기사 따면 좋은 곳은 몰라도 취업 자체는 상당히 넓어짐 워낙 쓰이는 곳이 넓은 학문이라 본인이 원하는 회사나 연구분야 정해서 실력 갖춰야지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_462",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "누적석차 많이 중요함? - 1등하면 뭐가좋음?",
    "answer": "수차석은 기록이 남아서 취업이마 대학원 진학 때 메리트가 많이 큰 걸로 알고있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_463",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "평균학점 3.5 정도 되는데 - 기숙사 단죽 웅비 가능인가요?? 평균 학점 3.5정도 되고 본가 대전인데 웅비홀 2인 1실 연간으로 신청하면 가능?? 진리관도 있는거 같은데 거기 신청하면 붙을지도 궁금함...",
    "answer": "웅비 연간은 완전 가능할듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_464",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "알고리즘 코딩 책 - 해설 친절한 책 추천 좀. 아니면 사이트나 인강. (근데 인강은 10만원 넘으면 못 삼) 문제 풀이 많이 하고 싶은데 백준이나 여기는 해설이 따로 없어서 해설 친절한 책 있으면 추천",
    "answer": "사실 기초 뗄라면 ~로 시작하는 코딩테스트,알고리즘 이런거 상관없고(~는 언어) 자료구조 알면 해당 자료구조 관련 백준 풀어보고 그래프,dp,그리디,조건 분기나 잡다한 기법하면 코딩테스트용은 끝 그런 개념 2~3씩 붙인건 대회용 혹은 단일개념 많이 꼬아내거나 최적화 문제,수학이론 도 대회용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_464",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "알고리즘 코딩 책 - 해설 친절한 책 추천 좀. 아니면 사이트나 인강. (근데 인강은 10만원 넘으면 못 삼) 문제 풀이 많이 하고 싶은데 백준이나 여기는 해설이 따로 없어서 해설 친절한 책 있으면 추천",
    "answer": "본인 코드 스타일 확고하면 gpt로 대화하면서 풀어도 좋음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_464",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "알고리즘 코딩 책 - 해설 친절한 책 추천 좀. 아니면 사이트나 인강. (근데 인강은 10만원 넘으면 못 삼) 문제 풀이 많이 하고 싶은데 백준이나 여기는 해설이 따로 없어서 해설 친절한 책 있으면 추천",
    "answer": "백준 ㄱㄱ 너 문제 풀고 다른 사람 코드 보면서 복습하면 실력 빨리늘어 자료구조 알고있으면 바로 백준. 그리고 특정 알고리즘 써야하는 문제들 처음 접하는 거는 동빈나 유튜브 보면돼",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_465",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 진리관 - 학점 3.9에 수도권 거주중인데 진리관 신청하면 붙을 수 있을까요? 통학하기가 넘 힘들어요ㅠ",
    "answer": "연간하면됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_466",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "광고홍보학과 - 복전하려는데 팀플 많음??",
    "answer": "거의 모든 과목 팀플",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_467",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "금융권 - 희망하고 있는데 재경관리사/afpk/신용분석사 어떤 자격증을 취득하는 것이 좋을까요?",
    "answer": "afpk",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_468",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "진리관 후기 좀 - 개인시간 진짜 1도 없은? 장단점 한가지씩만 얘기해줘...",
    "answer": "장점: 방 분리된게 시험기간때 넘 좋음(누구 잘때 공부할수 있으니까) 웅비보다 쌈, 방음 잘 되어있음(웅비는 안살아뵜눈데 안된다는 소리 들어서) / 단점: 4명이서 사니까 생활패턴 안맞으면 불편할수 있을수도..? 진리 4년 살아온 이번 졸업하는 할미인데 룸메 잘만나면 괜찮은뎅..! 근데 생각보다 4명이서 다같이 있는 시간 거의 없었고 혼자ㅜ있을때도 종종 있어서 나름 살만했는데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_469",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "주짓수 동아리 - 주짓수 동아리 우르스?? 들어가본 사람 있어? 어때..",
    "answer": "여자분들 많지는 않습니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_470",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "소웨 복전생인데 개발 동아리 같은거 없나 - 복전생이라 뭐 정보가 없어서 개발 동아리 들가고 싶어도 들갈수가 없네",
    "answer": "Aegis 개발 보안 동아리",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_471",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "단대는 음악감상소모임 이런거 없나 - 음악 감상 동아리 이런거 없나용 ㅠㅠ",
    "answer": "니르바나 디깅클럽이라고 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_472",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리엠티 - 동아리 엠티 사람 많이감? 전체 인원 3백명 정도인데 혼자 가는 사람들도 많나?",
    "answer": "엠티 인원 정해져있지 않나.. 쨌든 그정도면 혼자 가는 사람도 많음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_473",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 탈퇴 - 동아리탈퇴는 직접 카톡 보내는거 말고 방법이 없나요?",
    "answer": "그냥 동아리활동 안나가고 다음학기에 회비 안내면 되죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_474",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "글그림 동아리는 - 활동 안하나요? 중간에 들어와서 뭐하는지 모르겠네",
    "answer": "매주 2회 모여서 그림 그리고 가끔 영화 보러 가거나 서코 가거나 그래요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_475",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "당구동아리 - 울학교 당구동아리 없던가? 기억이 안나네",
    "answer": "없",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_476",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 들어갔는데 활동 많이 안하면 욕먹어요?",
    "answer": "유령회원이 반임 보통",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_477",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 임원하면 많이 바쁜가요? 학년이 좀 있어서 임원하게 되면 시간 많이 소비되는지 궁금해요..",
    "answer": "바쁘긴한데 뭐 동아리마다 달라요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_478",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "볼링 동아리 해 본 사람 - ㅇㄸ?",
    "answer": "필참 한달에 한번이라 좀 여유롭게 할만할듯? 딴거는 필참 많아서 좀 애매했는데",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_479",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "선배님들 - 동아리 활동 팁좀 주실 수 있을까요",
    "answer": "동방 자주 가서 집행부들이랑 친하게 지내거라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_480",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "맛집 찾아다니는 동아리 있을까요? - ..",
    "answer": "중앙동아리중에 없는걸로 알아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_481",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "인디밴드 동아리 - 들어가고싶은데.. 있을까요?",
    "answer": "가객이나 모닥불",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_482",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "선배님들!! 연합동아리가 뭔가요? - 제가 새내기라 잘 모르는데 연합동아리면 보통 여러 대학교들이 연합해서 운영하는 동아리가 맞나요?? 제가 친목보단 동아리 취지에 맞는 활동을 중점적으로 생각하고 있는데, 연합동아리와 일반동아리 중 무엇이 더 좋을까요? 동아리에 들어 보셨던 선배님들 조언 부탁드려요",
    "answer": "중동 5개 연동 6개(춤,영화,시사토론,크로키,사진2) 해봤는데요, 연동 연합동아리는 알고 계신대로 여러대학교 학생들이 모여서 동아리 생활하는 겁니다. 전문대생도 있고 휴학생도 있고 대학원생도 있고 오래 한 사람중엔 졸업생도 있고 그래요.갠적으론 연합동아리에서 제 관심분야 활동을 더 많이 해서 재미있게 했는데요, 그래도 중동은 학교에 있으니 자주 활동을 하진 않아도 시도때도없이 동방가고 거기 사람들이랑 만나고 하니 막 가족같은 느낌도 있었어요. 둘 다 경험해 보시기를 추천드립니다. 근데 후기 잘보고 가시고요. 어느 동아리든 신입생 20초반 우대하니까 생각이 조금이라도 있다 싶으시면 주저없이 도전해보세요. 해보고 싫으면 나오면 그만이니까요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_483",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 하다가 나가면 - 회비 돌려줌?",
    "answer": "ㄴㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_484",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "근데 동아리 두개 신청서쓰고 - 하나만 가도돼요? 영화랑 사진중에 고민중인데",
    "answer": "ㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_485",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "뉴스위크 - 영어동아리 뉴스위크 어떤가요!!",
    "answer": "일주일에 한번씩 만나가지고 영단어 외우고 토익문제 풀었는데 토익이 어떤시험인지 대강 파악해서 좋았어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_486",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 회비는 어따쓰는거야? - 이거 회비 낼까말까 고민중인데",
    "answer": "동아리 운영비 행사비 필요한 물품 구입 등등에 쓰이지 그래서 가입만 해놓고 활동 안하면 돈 버리는거라 아깝다 생각하면 안하는것도 ㄱㅊ 차피 학술 제외 동아리는 친목활동이 주라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_487",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "죽캠 동아리 - 언어관련 동아리는 없나?",
    "answer": "일본어 회화랑 영어회화 ECC",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_488",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "모임 많이 없고 - 무난히 할만한 동아리 추천이요...",
    "answer": "영화예술연구회",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_489",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "악기 가르쳐주는 밴드 동아리 있어? - 일렉 하고 싶어서 방학때 일렉 사서 조금 연습했었는데, 고시텔에 일렉을 못 가져가서 연습이 안되는데... 악기 못해도 들어가도 되고 가르쳐주기도 하는 밴드 동아리가 있을까",
    "answer": "모닥불은 통기타라 일렉 배우고싶으면 가객ㄱㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_490",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "공시동아리는 - 없나요",
    "answer": "고시반은 있어요 차라리 거기 가시는게",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_491",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 1학기만해도 되여? - 반수생각 있어서",
    "answer": "네 애초에 동아리는 학기기준",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_492",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "보드나 스키 동아리는 없나요.. - 보드 타는거 좋아하는데 없나요 ㅠ",
    "answer": "있음 onelove이라는 동아리",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_493",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "우리학교 환경 동아리 없음? - 봉사 말고 약간 기후위기나 환경 관련된거",
    "answer": "학교 내에 말고 연합 동아리 대학생 기후행동 이라고 있어. 동아리 라기보단 단체같기도..",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_494",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "내향인 동아리 추천 좀 - 장르 안 가리고 많이 부탁드려요잇",
    "answer": "에스프레시보. 커피만 내리고 옴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_495",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "가등록동아리 중앙동아리 - 차이가 뭔가요?",
    "answer": "가등록동아리 인원적음, 동방없음, 공중분해 가능. 중앙동아리 인원많음, 동방있음 공중분해 불가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_496",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 어케 들어가? - 동아리나 학회 같은거 둘오가고 싶은데 어케 들어가는지 모르겠네",
    "answer": "동아리는 에타나 단톡방보고? 마침 내일 동아리 알림제니까 한번 가보세여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_497",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 Aegis 질문.. - 파이썬 공부하고 싶은데 aegis 가입하면 되나요? 보안 쪽이라고 하는데 개발 쪽도 많이 배우나요?",
    "answer": "개발이랑 보안 둘 다 많이 합니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_498",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "주식 동아리 둘 중에 뭐하지 - if랑 주식연구회? 이렇게 두개 있던데",
    "answer": "초보면 이프 추천",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_499",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "죽전 테니스동아리 - 죽전 테니스 동아리 인기 많나용..? 화수목에 게임데이와 레슨데이가 있다던데, 그 외 요일에는 코트사용이 불가능한가요 ?-? 정보를 찾기 어렵네요ㅠㅠ 미리 감사드립니다.",
    "answer": "그외 요일에도 동아리 부원일시 편하게 이용 가능하십니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_500",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "휴학생 동아리 - 휴학생도 동아리 들어갈 수 있나요?? 동바동인가여?",
    "answer": "동아리마다 달라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_501",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "우리 학교에 - 교육봉사 동아리 같은거는 없나요?",
    "answer": "있어요 아이사랑",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_502",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "휴학해도 - 중앙 동아리 회장 할 수 있나요?",
    "answer": "못함 서류를 기준으로 동아리 회장이려면 재학생이여야 될거야",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_503",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "바이올린 - 학교에서 바이올린 배우고 싶은데 바이올린 동아리나 오케스트라 있나요? 저는 스즈키 3권까지밖에 안한 입문자입니다",
    "answer": "오케스트라 동아리 있어여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_504",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "탁구 동아리 - 단대 탁구 동아리 하시는 분 있나요? 재밌나요",
    "answer": "탁구 좋아하는 고인물들 모여있음. 가자마자 탁구 잘 치는 분 보고 깜짝 놀람. 근데 막상 가면 적당히 치는분들도 계셔서 재밌게 침. 그리고 탁구 잘 치시는 분이 먼저 다가와서 개인 맞춤으로 알려줘서 되게 좋았음. 다만 탁구장을 빌리는 동아리 특성상 회비가 비쌀 수 밖에 없는건 단점. 그러나 탁구를 좋아하고 배우고 싶은 분이라면 1학기 5만원정도 내고 탁구 교실 다니는 느낌일거임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_505",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "창업해보고 싶은데 학교에서 할 수 있나요 - 우리 학교에는 창업 동아리 없나요.. 아무것도 아는게 없어서 ㅠㅠㅠ",
    "answer": "몇년전에 인액터스 했었는데 나름 괜찮았어 자소서쓸때 도움 많이 되더라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_506",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "운동 관련 동아리 뭐 없나 - 헬스 맨몸 무도 이런거. 주짓수는 살 너무 부대끼는게 부담스러워서",
    "answer": "베어시클 (321호) - 자전거 라이딩 동아리 산악부 (502호) - DKUAC. 트래킹, 백패킹, 암벽등반, 클라이밍 동아리 PANDAS (509호) - 야구 동아리 PHOENIX (513호) - 농구 동아리 아마탁구회 (508호) - 위너스. 탁구 동아리 요트부 (512호) - 요트 세일링 동아리 무혼 (514호) - 태권도 동아리 테니스부 (504호) - DKUTC. 테니스 동아리 ACE (501호) - 축구 동아리 복싱부 (511호) - 복싱 동아리 ONE LOVE (507호) - 스노우보드 동아리. 한국대학스노우보드연합 정회원 FLY (617호) - 배드민턴 동아리 코디악베어즈 (515호) - 미식축구 동아리 검도부 (409호) - 검도 동아리 단쿼시 (528호) - 스쿼시 동아리",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_507",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "애들아 중앙동아리만 가입해라 (가동아리 ㄴㄴ) - 중앙동아리만 가입하셈 가동아리 늘 돈 관련해서 문제가 많음 학교 감사를 안받아서 문제 생기면 복잡함",
    "answer": "중앙동아리는 혜당관에 동아리방이 있고, 동연으로부터 감독을 받고, 활동지원금이 나오고, 매 학기 활동보고서를 써야 해서 설령 명목상이더라도 활동을 꾸준히 함. 그런데 가등록동아리는 그런게 없다보니 여러 불편한 점이 좀 있지. 동아리방 없는게 가장 큰 것 같음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_508",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "UN 소속 봉사 학술 동아리 unsa - 어떤가요? 주로 무슨 활동을 많이 하나요? 봉사활동 위주로 하고 학술대회나 세미나는 많이 안 하나요?",
    "answer": "1학기 때는 주로 봉사활동하고 학술대회나 세미나는 일반 MT 말고 연합 MT 같은 거 갈 때 하더라고요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_509",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "일본어 회화동아리 - 가입하고 싶은데 방법 여쭤봐도 될까요?",
    "answer": "동아리게시판에 1학기 홍보물보면 컨택할수있는 방법있을걸",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_510",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "우리학교 코딩 동아리 있나???? - 우리 학교 코딩 동아리 있나용?????",
    "answer": "이지스요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_511",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 개총(개강총회) - 개인사정때문에 못나가면 돈내거 동방회장분께서 돌려주심?",
    "answer": "케이스 바이 케이스",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_512",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리회비 - 그걸로 뭐하는건지 알려주세요!",
    "answer": "공연비 회식비 동아리 물품 구매",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_513",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 연합회 학생회 - 동아리연합회는 무슨 일함?? 지원해볼까 하는데",
    "answer": "동아리들의 학생회임 알림제 그런거 함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_514",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "웹정보 동아리 입력 다들 하셨나요? - 저는 안돼서 물어봐요",
    "answer": "신규-돋보기클릭-본인동아리더블클릭-신청 하면 돼요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_515",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "캠간 복전생 - 죽전 중앙동아리 못들어가나요? 들어가고 싶은 곳이 있는데 수업은 이번학기 전부 죽전입니다",
    "answer": "복전생은 동아리 안 껴주지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_516",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 이름만 올려둬도 됨? - ㅇㅇ?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_517",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "광고마케팅 동아리 - 써밋이랑 광고친구 중에 어느 곳에 더 많이 들어가?",
    "answer": "인원수는 비슷한데 성비가 다를걸 써밋은 여초, 광고친구는 반반",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_518",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "회계사 준비하는 동아리나 스터디 있나요? - ㅇㅇ?",
    "answer": "그런 동아리는 없고.. 스터디야 있죠ㅕ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_519",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 추천 - 봉사 동아리 제일 유명한게 모야?!??! 추천 해줄만한 동아리 이써?!",
    "answer": "선우리가 제일 유명하고 규모도 커",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_520",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "교내 중앙 동아리 - 교내 중앙 동아리 합격하기 어렵나요?? 떨어지는 경우도 많이 있나요??",
    "answer": "떨어지는 경우 많음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_521",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "고분자 과동아리 - 고분자 과 동아리 없나요..",
    "answer": "축구동아리 있습니다!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_522",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "자소서에 - 동아리 부원 아니었는데 했다고 써도됌? 쓸게 없으면",
    "answer": "나중에 다 제출해야됨 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 공기업 같은데는 구란거 들키면 떨어진다고 써있던데 공고에",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_523",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "중앙동아리 - 아니면 따로 단국대앱에 가입신청 안해도 되는거죠?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_524",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 불합격되면 따로 통보 안해주나요..?",
    "answer": "사람이 많아서 그렇지 않을까요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_525",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "봉사동아리 지금 들어갈수 있을까?? - 4학년인데",
    "answer": "웅",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_526",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "배드민턴 동아리 - 죽전에는 없나..?",
    "answer": "FLY 라는 동아리 있어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_527",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 뭐 있는지 어디서봐?? - 궁금쓰",
    "answer": "나무위키 보렴",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_528",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 집행부하면 - 나중에 자소서쓸때 어떻게 명시해? 그 인증서 같은게 없잖아",
    "answer": "경험은 증빙요구안해 걍 쓰면 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_529",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "단비 동아리 - 혹시 단비 동아리 해봣거나 이번에 들어가려고 하시는 분 있나요? 벽화 봉사 동아리요!",
    "answer": "단비 조아용 목적성도 뚜렷해서 술만 마시고 그런게 아니라 좋았어용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_530",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 면접 - 어떤 거 질문하나요?",
    "answer": "다른 동아리 하는거 있는지,활동 잘나올수 있는지 대충 그런거?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_531",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "2학기때 동아리 탈퇴 가능한가요? - 1학기 쭉해봤는데 잘 안맞기도 하고, 2학기때부턴 시간적으도 안맞을 것 같아서 이번학기까지만 하고 탈퇴하려는데 웹정보로 탈퇴하는 건 불가능한가요? 선배님한테는 2학기부턴 어려울것 같다고 넌지시 말해놨고 조만간 확실하게 말씀드릴 예정인데 탈퇴하기 위해 따로 뭘 해야할지 모르겠네요...",
    "answer": "걍 다시 신청 안하면 탈퇴되는거임",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_532",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 신청 - 중앙 동아리 신청 아직 가능하나여? 가능하면 어떻게 하나요",
    "answer": "동아리마다 달라요 동아리 게시판 보고 모집중이면 문의해 보세요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_533",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 결과 문자 안오는데 - 떨어진건가 하하하ㅏ아ㅏㅏㅏㅏ",
    "answer": "탈락자도 탈락했다고 문자온다는데요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_534",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 가입된게 맞는지 어떻게 알수있나요? - 네이버 폼으로 동아리 가입하고 회비까지 입금했는데 톡방 초대도 안되고 가입이 된건지 알 방법이 없네요",
    "answer": "인스타로 연락햐봐 나도 연락해서 톡방 들어갔어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_535",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 이번 학기만 하고 나와도 됨?? 나올땐 뭐라하고 나와?",
    "answer": "원래 한학기만하는거임 그냥 다음회비안냐면 끝인거고",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_536",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 가객 어떰",
    "answer": "몇년 전에 횡령이랑 동방 내 음주 논란 있어서 평이 안좋긴했는데 지금은 그래도 평 좀 회복한듯?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_537",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 동아리 홍보글이랑 신청 어디서 보는거에요?? 알림제말고 온라인으로요!",
    "answer": "에타에 믾이 올려욥",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_538",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "이제부터 동아리 - 동알림제에서 현장가입 외에는 가입 방법 없음? 나중에 그냥 들어가고싶을때 갈 수 있나",
    "answer": "보통 학기초에만 받는게 대다수임 상시모집은 잘 없음. 지금 놓치면 2학기 촙반에 또 동아리알림제하는데 그때 넣어야함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_539",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 대외활동 하거나 스펙 쌓을 수 있는 동아리 혹은 학교생활 잘 할 수 있는 다같이 친한 동아리 뭐뭐 있나요? 2학기때 새로 들어가려고요!",
    "answer": "대외활동&스펙 = 거의 연합 동아리,다같이 친한 동아리 = 교내 아무 동아리,홍보 게시판 같은 데 둘러보세용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_537",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 동아리 홍보글이랑 신청 어디서 보는거에요?? 알림제말고 온라인으로요!",
    "answer": "에타에 믾이 올려욥",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_540",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "커피 동아리 - 에스프레시보만 있어?",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_541",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 원래 회비 어캐쓰는지 안알려줌? - 회비 걷으면 돈 어떻게 썼는지 알려주지 않음? 회원이 100명 정도 되고 회비도 3-4만원 걷는데,회식을 하든 행사를 하든 다 사비 걷어서 쓰고..대체 어캐 쓰는건지 알 수가 없네..",
    "answer": "공지 올려줌",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_542",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "2학기에도 동아리 부원 모집하나요? - 1학기에는 안 했는데 2학기에 해보려고요",
    "answer": "2학기에 또 모집하기는 함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_543",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "외국인들이랑 친해지고 싶은데 - 동아리가 따로 있나요?",
    "answer": "학교 무슨 외국인 어쩌구 도우미 이런게 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_544",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리나 학회엠티 - 동아리나 학회엠티면 보통 갈때 다같이 버스 대절해서가?아니면 따로가?",
    "answer": "주관하는 애들이 정하는대로 가지 법적으로 정해져있는게 아니지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_545",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "대외활동이나 동아리 추천 좀 - 너무 생활이 요즘 전공 공부 - 집 - 전공 - 집이라… 새로운 사람들도 많이 만나고 싶고 학과 말고 좀 인간관계 쌓고 싶은데 지금 동아리들 다 모집 마감이겠지… ㅜㅠ 중간 끝나면 같은 과 동기들말고도 다른 사람들이랑 놀아보고싶다 대외활동이나 스터디 같은 걸로도 만나나 아는 거 잇으면 추천 좀…",
    "answer": "별사랑 상시모집",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_546",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 신청 - 동아리 들어갔는데 포털에 동아리 신청을 못하면 어떻게 되는거야.?.?",
    "answer": "구냥 동방카드 못찍고 이력에 안남음. 활동엔 노지장",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_547",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 가입했는데 지금까지 개강총회 빼곤 아무 말도 없는데 원래 이 기간까지 아무 활동도 안하나?",
    "answer": "동아리마다 다른데 우리도 4월 초부터는 시험 기간으로 보고 활동 거의 안 했었어 시험 시작일에서 1~2주 전",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_548",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "아직 동아리 면접 결과 안나온거있어서 웹정보 등록 안했는데 - 어제가 끝이에요?? 아 계획을 뭐 이렇게 짜냐",
    "answer": "등록 안해도 활동하는데 지장 없어요 카드키 등록만 안되는거라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_549",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "연합동아리 서울권 - 모집조건이 서울권 대학이라는데 우리 학교는 안되는거임?",
    "answer": "보통 인하 아주 단국이면 껴주던데 문의 ㄱㄱ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_550",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "빙상동아리 어떤지 아시는분 - 스케이트 잘타진 않고 걍 좋아하는데 분위기 ㄱㅊ은가여",
    "answer": "초반에 가보고 안갔는데 재밌었어용!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_551",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "울 학교 축구동아리 ace - 분위기 어떰?? 살벌함??",
    "answer": "거긴 너무 실력위주.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_552",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "일본어 회화동아리 jlpt 공부 많이함? - jlpt때문에 여기 들어갈까 고민중인데",
    "answer": "매주 스터디 연다는디",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_553",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "밴드동아리 - 오디션 없는 동아리라도 악기 못다루는데 들어가면 민폐지..?",
    "answer": "오디션 없는 동아리는 공연할때 오디션보고 뽑는데여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_554",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 굳이 안 들어도 되죠? - 새내기입니다..",
    "answer": "선택이에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_555",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 알림제 - 3시 넘어도 알림제 하는 동아리들 다 남아있나요..?",
    "answer": "요번에 5시까지 합니다~",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_556",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "혹시 중앙동아리 어디서 가입하나요 - ,,??",
    "answer": "동아리알림제 할 때 물어보거나 맘에드는 동아리 부실 직접 가거나 홍보글 회장단 연락처 보고 연락하면 됩니다~",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_557",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "댄동 - 댄동이나 치어리딩 동아리는 군기 빡세죠? 공연하는 동아리니까 아무래도..?",
    "answer": "ㄴㄴ 치어리딩 안빡셈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_558",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "다른 캠 동아리도 들어갈수 있음? - 들어가고 싶은데..",
    "answer": "안됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_559",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "공대 새내기 동아리 - 공대 새내기인데 벌써 레포트랑 다른 과제 때문에 바쁜데 동아리 2개해도 괜찮을까요ㅠ 너무 하고 싶은데 쉬는 날이 없을 것 같아서요,",
    "answer": "하세요 그때 아니면 못해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_560",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 동아리 가입하려고 하는데 동아리 종류는 에타에서만 찾을 수 있는거야? 에타에 나와있는 동아리가 전부야?",
    "answer": "동아리알림제 있음 그때 보고 가입하셈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_561",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "보통 동아리 모이면 몆시간함? - ??",
    "answer": "동아리마다 달라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_562",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 신청 못했는데 - 모집기간 끝나면 중간에는 못들어가나요?",
    "answer": "상시 모집인 데가 있고 아닌 데가 있어요 보통 취업 관련 동아리(자소서 쌓는?)는 모집 기간에만 받구용 친목 동아리는 웬만하면 상시 모집이에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_563",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리에 친한 사람 없는데 mt 가도 될까요? - 3학년이어서 더 고민돼요",
    "answer": "가셔도 됩니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_564",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 집행부 - 동아리 집행부 활동 추천하시나요? 나중에 스펙으로 도움이 되나요?",
    "answer": "감투욕심에 뭐라도 해보고싶다 하면 하는데 제가 면접보면서 직원뽑을때 저런거 스펙이라고 써놓은사람들은 다탈락시켰음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_565",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "저희 학교 알고리즘 대회 나가는 동아리 있나요? - icpc나 ucpc나가는 동아리 있나요",
    "answer": "ㄴㄴ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_566",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "알바랑 동아리 - 주말에 알바하면 동아리 활동하기 어렵겠죠…?",
    "answer": "평일에 모이는 동아리 많으니까 잘 찾아봐용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_567",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 홍보포스터 붙이는거 - 학교에서 따로 허가를 받고 올려야 하는거??",
    "answer": "당연",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_568",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "기타동아리들어가고싶은데 - 종류가 너무 많아서 어떤걸 젤 추천하시나요 잘하진않고 배워보고싶어서 들어가는겁니당!!",
    "answer": "모닥불어때",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_569",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 가입 빨리해야하나요 - 에타에 올라오는 홍보글에는 마감기한이 빠른데 동아리 알림제는 어떻게 되는건가요",
    "answer": "보통 들어가고 싶은 동아리가 확고하면 바로 신청하고, 알림제는 마땅히 뭘 들어가야 할 지 모르겠다 하는 사람을 위한게 아닐까요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_570",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "과동아리 중앙동아리 - 새내기인데 하고싶은 과동아리랑 중앙동아리가 모이는 시간이 겹치면 어떻게 하나요?? 그 날은 하나만 나가두 되는 건가용... 통학러인데 둘다 하는건 무리일까요 ㅠ",
    "answer": "애초에 대부분 동아리 모임은 다 필참이 아니에요 들어가고 활동안하는 사람도 많아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_571",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "운동동아리 - 배드민턴 등산 말고 죽전에 어떤 거 있나요??",
    "answer": "유도 검도 보드 빙상",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_572",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "멋쟁이사자처럼 동아리 - 들어가기 힘든 동아리에요??? ㅠㅠ 면접을 본다는게 걸리는데..ㅠㅠ",
    "answer": "애초에 코테 보는 걸로 아는데 전공을 따지지 않는다는 거지 그쪽으로 깊게 관심 가지는 사람을 뽑는 거인듯 그리고 코딩쪽으로는 젤 유명한 곳 아닌가여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_573",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "선배님들! - 동아리는 동아리 알림제 때 둘러보고 신청하는게 좋나요? 아니면 미리 마음에 드는거 신청하는게 좋나요? 선배님들은 어떤걸 더 추천하시나요??",
    "answer": "알림제때 여러 부스돌면서 여러 동아리들보면 끌리는 동아리가생겨요! 그리고 글만으로 설명하는덴 한계가 있기때문에 직접 설명을 들어보는것두 좋습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_574",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "웹정보에서 동아리가입신청하면... - 동아리 가입이 바로가능한건가요? 학교 전산상이 아닌 동아리 임원측이 제가 신청한것을 볼수있나요???",
    "answer": "ㄴㄴㄴ 직접 가거나 문자나 폼 작성해서 가입하겠다고 말하고 회비내고 가입한 후 정해진 기간동안 웹정보 동아리 가입신청으로 등록하는거",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_575",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "새내기인데..동아리를 몇개 들 수 있는거에요?? - 3개 4개 막 들어도 돼요? 일단 봉사동아리는 들어야 될거 같은데...이건 무조건 들어야 될거 같고, 나머지는 전공이랑 비슷한 과에 지원할까 하는데 이래도 돼요?",
    "answer": "너가 감당할만큼 들어가 갠적으론 2개면 충분",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_576",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 여러개 넣어두고 면접안보러가도 되나요? - 떨어질까봐 여러개 넣어두고 하나 붙으면 나머지 동아리는 미리 말씀드리고 면접 안가는 거 민폐일까요..?",
    "answer": "미리 연락만 해두면 좋을듯 면접 타임테이블 짜둘테니까",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_577",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "밴드동아리 한 달에 돈 얼마나 드는거 같음?",
    "answer": "학기당 3-4만원정도 공연비는 동아리마다 다름",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_578",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "연극동아리 - 괜찮나요??? 무대 관련 동아리 극예술연구회밖에 엏는건지 궁금합니댜",
    "answer": "연극부는 극예술연구회밖에 없는것같아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_579",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "테니스 동아리 죽전 - 어떻게 들어가요???",
    "answer": "홍보게시판에 DKUTC 검색해봥 나도 네이버폼으로 신청했어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_580",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 좀 생산적인 동아리 있을까요? 친목도 좋지만 영어나 과학쪽으로 공부할 수 있는",
    "answer": "원래 동아리가 친목 위주라서 딱히 없어요. 과내 학회 있으면 거기가 그나마 생산적이긴 한데 그냥 독학하는 게 훨 나을듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_581",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "죽전에 혹시 스케이트 보드 관련된 동아리 있나요? - 단국대에 있는 보드 동아리는 원러브랑 포휠즈 같은데, 포휠즈는 천안이라.. 원러브는 스노우보드 위주인듯 해서, 스케이트보드만 타기에는 조심스러운데..혹시 다른 스케이트 보드 관련 동아리 있을까요?",
    "answer": "DanS는 빙상 스케이팅이에요 보드는 따로 안하는걸로 알고있어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_582",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "혹시.. 댄스동아리… - 저희 학교 댄스동아리 잇나요.. 있다면 언제 모집하는지 ㅠㅠ 그리고 예쁘고 마르지도 않았는데.. 단지 춤을 좋아하는 것만으로도 지원할 수 있는지 알려주쎄요",
    "answer": "일레케브라",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_583",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "ccc sfc - sfc나 ccc 같은 기독교 동아리에 대해서 어떻게 생각해??",
    "answer": "음 저도 기독교이긴 한데 전 제가 다니는 교회만으로 만족할것 같아요..! 학교에서까지 활동하기엔 부담스러움..?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_584",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "아이사랑 동아리 - 어때요?? 애기들 좋아해서 잘할 수 있는데 시간 많이 뺏기나요?",
    "answer": "주에 2시간 정도 봉사 나가요 시간 많이 안뺏겨요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_585",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "경영학과 - 경영학과 과동아리도 있나요?",
    "answer": "경영학과 동아리 : 축구동아리 농구동아리 역사유적탐방동아리 토론동아리 등등 있는듯여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_586",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "그 영상편집 동아리? 이름 뭐지 - 입학식때 틀어준 영상 만든분들… 동아리 맞나?",
    "answer": "날개단대-재학생 학교 홍보팀",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_587",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "죽전캠에 연극동아리 있나요? - 괜찮나요? 아니면 연극동아리 추천 부탁드려요!",
    "answer": "극예술연구회?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_588",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "학교 밴드동아리 - 이번학기에 밴드 동아리 하고싶은데 추천좀부탁드림다",
    "answer": "다양한 장르 하는데 관심있으면 자드락이여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_589",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "죽전 축구중앙동아리 ace - 여기 수준 어때요? 가입 고민중이에요!",
    "answer": "중앙동아리니까 우리학교에서는 제일 잘하지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_590",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "서포터즈나 동아리에서 기획과 홍보중에 - 뭐가 더 스펙에 좋아?",
    "answer": "원하는 직무에따라 다르지않을까요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_591",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "연합동아리는 어디서 찾고 신청해? - ?",
    "answer": "에타에 동아리게시판 있어여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_592",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "컴공이나 소웨과 학과 동아리 있어? - 컴공이나 소웨로 전과 생각중인데 학과 동아리 있어?",
    "answer": "소웨는 없어. 중앙동아리 이지스가 유일한 희망이야",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_593",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 이번학기까지만 하려면 - 딱히 탈퇴절차 없지? 군휴학 때문에 동아리 활동 못할거 같아서",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_594",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "2학년때 동아리 가입할 수 있어? - 1학년때는 동아리 가입 안했었는데 한번 해보고 싶어져서",
    "answer": "가능하지 4학년도 가능하세용",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_595",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "토론동아리 - 단대에 없음??? 있다면 이름 알려주세요 ㅠㅠ",
    "answer": "단인아 라는 동아리 있어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_596",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "죽전에 농구 동아리 있나요? - 있다면 외국인(교환학생)도 받아줘?",
    "answer": "체육관련 동아리 외국인 개많음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_597",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "엠티 유고결석 - 혹시 동아리 엠티도 유고결석 처리되나요 ???",
    "answer": "안됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_598",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동아리 - 우리학교는 야구 동아리 없나?",
    "answer": "중앙동아리 pandas 있어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_599",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동방 몇 시부터 열려요? - 학생증 찍고 들어갈 수 있는 시간 언제부턴가용 지금도 되나요?",
    "answer": "5시부터 가능해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_600",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "동방 24시간 개방하나요? - ?",
    "answer": "11시까지 여는걸로 알아",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_311",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "2학기 동아리알림제 - 하나요…?1학기에 고민하다가 못했는데 동아리에 너무 들어가고 싶어요",
    "answer": "합니당!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_601",
    "campus": "죽전",
    "category": "동아리",
    "subcategory": "동아리",
    "question": "분위기 좋고 - 두루두루 친하게 지내는 중소규모 동아리 추천해주실 수 있을까요? 부탁드립니다 ㅎ",
    "answer": "개인적으로는 DanS가 괜찮았어요 유령 회원 감안하면 실제 나오는 인원은 그렇게 많지 않아서요!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_602",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "자취하려고 하는데 질문좀요 - 학교 앞에 술집 많은곳 쪽에서 자취하면 많이 시끄럽나요? 새벽에 시끄러울까봐 고민중이에요",
    "answer": "당연한거아니냐",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_603",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "자취생들아 - 자취하는데 식비로만 얼마 잡는게 좋니? 맨날 배달시켜먹어서 돈이 없어서 이제 딱 정해놓을려는데 65정도 벌어서 관리비랑 전기세만 내가 내서 10만정도 나가고 55만정도로 사는데 30정도 잡고 배달 7만 정도 잡을려는데... 나머지 20은 생필품+ 적금 들고.... 적금 넣는거 너무 빡센가",
    "answer": "65버는거면 적금은 좀 힘들 듯... 나 ㄹㅇ 자린고비처럼 살았을때 햇반도 안먹고 집에서 밥 냉동시킨거 자취방 들고와서 먹고 본가에서 반찬만 먹었고 커피도 안먹고 친구들이랑 약속도 하나도 안잡음.. ㅠㅠ 이러니까 식비 15만원정도 점심엔 어쩔수 없이 밖에서 먹어야해서 사먹어야 하니까.. 이정도도 편의점에서 삼김이나 라면먹거나 아님 컵밥 먹었음 근데 저러니까 건강 좆창나서 그냥 먹는거에 안아끼니까 35~40정도",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_604",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "재수강 - 4학년 2학기 학과기초 F 떳는데 졸업유예하고 재수강 못하나..?",
    "answer": "졸업조건채웠으면 못함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_605",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 치과 학생할인같은게 있어? - 단국대학생혜택있나요?",
    "answer": "20%정도 해주는데 받아도 비쌈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_606",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "법학과 - 엇학기 복학 해보심분 있나요? 괜찮나요?",
    "answer": "군대 다녀오고 엇복학 했습니다 ! 충분히 하실 수 있어요 :)",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_607",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "기숙사 - 2학년(재학생)학점 4.2 경상도 사는데 웅비홀 2인실 들어갈 수 있을까요?",
    "answer": "웅비는 다 됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_608",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "아너스 - 알림 왔는데 해 보신 분 있나요? 재미있나요…",
    "answer": "그냥 친목의 장을 제공해주는 역할이니 본인이 얼마나 참여하는지에 따라 다르죠 한번 해보세요 해보고 맘에 안들면 언제든 그만둘 수 있으니까",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_609",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "dku 아너스 - 이거 하면 좋은 점이 뭐가 있나요?",
    "answer": "걍 각 과에서 좀 잘하는 애들과 친해질 수 있는 기회 제공...이랄까 근데 이것도 본인이 얼마나 참여하는지에 따라 다르니까 막 그렇게 큰 메리트까진...?",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_610",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "교환학생 어학성적 - 교환학생 때문에 어학성적 준비해야 하는데 요건이 IBT(토플)71점, IELTS 6.0 정도 필요하거든? 노베에서 준비하기 더 수월한게 뭘까? 이게 보통 한달 반 안에 만들 수 있어? 해본 적이 없어서 잘 모르겠네..",
    "answer": "둘 다 그렇게 어려운 점수는 아님. 너가 지원하고 싶은 나라가 미국이면 IBT, 영국 유럽 쪽이면 IELTS 하면 돼",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_611",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "화공 - 예비 3학년 이제 3학년 들어가는데요 지금 방학기간때 어떤 것을 준비할까요??? 궁금합니다..",
    "answer": "영어는 유효기간 있어서 3학년 여름 or 겨울방학에 따놓는게 좋음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_612",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "토익 공부 - 인강은 대부분 어떤 거 보시나요? 그냥 책으로 독학하는 게 낫나요 인강 병행하는 게 낫나요?",
    "answer": "본인이 기본적인 문법이나 어휘가 된다면 노베여도 기출 한 권 정도 풀면 700은 넘어갑니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_613",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "경영학과 - 수1 수2 내용 알아야 되나요?",
    "answer": "기초로 경영경제수학 들을 거고 그 외에도 앞으로 경영과학이나 경영통계학도 들을 텐데 기초적인 수학지식은 있어야 공부하기 수월할 거에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_614",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "대학생이면 - 노트북이랑 패드 둘 다 필요함? 보통 대학생들 둘 다 갖고 다니나?",
    "answer": "공대면 노트북 필수 패드는 선택 근데 패드는 있으면 학업의 질이 말도안되게 올라감",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_615",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "문과취업이 그렇게 힘들어? - 죄다 일류 대기업만 노리고 있어서 그런거아님?? 잘 찾아보면 괜찮은 중소 중견도 있을거아냐",
    "answer": "좋은중소도 문과직무로 가면 진지하게 가기 힘들다 그런곳 경쟁률 100:1 넘음 ㅋㅋㅋ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_616",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "복수전공 하고 싶은데 - 전공선택 33학점 이수해야 하는 거 맞아?",
    "answer": "42이다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_617",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "복학신청 했는데 (군복학) - 이거 뭐 또 할거 없는거야?",
    "answer": "신청하신 거 승인 나셨으면 끝이구, 나중에 재학생들이랑 똑같이 수강신청 하시면 될 거에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_618",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "총학 - 단과대 과학생회 한번도 안해봤는데 지원해봐도 되려나",
    "answer": "ㅇㅇ 내주위에도 경험 없는데 지원했댕",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_619",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "공대전필재수강 - 보통 4학년때하나요?",
    "answer": "본인이 여유되실때 하면 됩니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_620",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "탭이나 패드 고민중인데 뭐가 좋을 것 같음? - 참고로 폰이랑 노트북 등등 다 갤럭시라 갤탭이 좋을 것 같긴 한데 돈값 못한다는 얘기가 있어서.. 저렴할수록 좋지만 그래도 비싼것도 괜찮은데 추천좀 해줘 아 참고로 강의용이랑 과제,수업용으로 쓸거임",
    "answer": "그림그릴거다-패드, 글씨쓰는게 주-무조건갤탭 ,애플펜슬은 펜촉이 딱딱한재질이라 필기감도 별로고 글씨쓸때 하이힐소리나서 도서관같은데서는 순정상태로는 못씀 필기감은 s펜이 무조건 승",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_621",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학기중에 - 알바랑 공부 병행가능할까?",
    "answer": "주 20시간이하면 가능",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_622",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "단국봉사상 - 봉사시간 몇 시간 정도 되야 돼…?",
    "answer": "400시간",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_623",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "전자회로1 - 어떤거 배워요?",
    "answer": "다이오드 bjt mosfet 넣은 회로",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_624",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "공대 2학년 - 3학점짜리만 전자기학,회로이론,공학수학,물리전자 4갠데 예습을 무조건 해야할것같아서요. 이미 몇개는 하고있는데 너무 불안하네요. 선배님들은 어떻게 하셨는지 여쭤보고싶습니다.",
    "answer": "융반 2학년 올라가시는거 같은데 학기 중에만 따라가도 충분한데 만약 불안하시면 세세하게 공부하지는 마시고 큰 틀만 잡으세요. 회로이론1,2 전체와 전자기학 1,2 전체를 한 학기만에 나가니까 세세하게 공부할 필요는 없어보입니다. 그나마 물리전자는 김성호 유투브 보면서 훑어보는 것도 좋아요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_625",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "수강신청 - 다른학년꺼 전필은 2차때 수강신청하는건 아는데 전선은 1차때 해도 됨?",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_626",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "성적장학금 - 어학성적 있어야 주잖아 어학성적 높아여됨?",
    "answer": "높을수록 좋지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_627",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "미컴 전과 - 미컴 전과해서 이제2학년 되는 사람인데 학문기초 듣고 내년에 전공 신청할 수 있는 건가요? 아니면 둘 같이 들을 수 있는건가요..?",
    "answer": "바로 전공신청하고 학부 기초는 차차 들어야해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_628",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "쉐어하우스 살아본 사람 - 쉐어하우스 살아본 사람 있어???다들 기숙사가 더 났다고 하는데 왜 그런지 궁금해 기숙사는 밥도 못 해먹고 시설도 낡고 비싸기만 하잖아...",
    "answer": "환경은 쉐하가 낫긴함/근데 극i였던 사람으로서 조금 불편한것도 있었는데 그건 사바사라 어쨌든 쉐하가 좀더 나은거같어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_629",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "공기업 아니면 - 자격증 한국사나 컴활 이런거 별로 의미 없나요?",
    "answer": "저는 직무 인터뷰 많이 다녔는데 제가 여쭤본 분들 (현업 3~4년차)께서는 자격증할 시간에 직무 경험 쌓으라고 하셨어요 큰 의미는 없다고,,물론 아직 1~2학년이고 시간 많으면 있어서 나쁠 건 없겠죠",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_630",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "주말 토일 8시간씩 알바 힘든가요? - 카페알바인데 가깝고 적당한거같은데 주말이 거의 삭제되는거같아서 고민입니다 평일에 공부하고 주말에 알바하는거 어떨까요",
    "answer": "헉 저도 그렇게했는데 오히려 시간을 효율적으로 쓰려고 노력하니까 알바도하고 학점도 무리없긴햇어요..!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_631",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "아너스 교양 두 개 듣기 - 3학년인데 이번 학기에 리더십 세미나랑 역사 속 리더십 둘 다 들으려고 하는데 혹시 빡센가요?",
    "answer": "리더십 세미나 좀 할게 많긴한데 학점은 잘받음여",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_632",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "우리학교는 - 교환학생 많이 가는 편인가요?? 아니면 빡센가요?",
    "answer": "많이 가요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_633",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "복학하는 통계학과 22학번 계실까요…? - 저도 이번에 복학하는 22입니다…! 홈페이지에 뒤져봐도 이전 교육과정표가 전혀 보이지 않고 어떻게 해야할지 몰라서요….ㅜ 있으시면 채팅이나 댓 남겨주심 감사하겠습니다!",
    "answer": "1-1학기 통계학1 ;1-2학기 통계학2;2-1학기 확률론/여론조사론/R프/SAS;2-2학기 통데베/탐색적/행렬대수/해석학개론/SPSS;3-1학기  수통1/회귀1/데마/텍마/금융공학;3-2학기  수통2/회귀2/범주형/기계학습;4-1학기 다변량/실험계획법/생존자료분석/캡스톤;4-2학기기 시계열/통계계산/통계적품질관리/딥러닝",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_634",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "토익 공부 - 내가 원래 2022년에 책을 샀었는데 아직까지 공부를 단 한 자도 하지 않았어.. 그래서 완전 새 책인데 혹시 2022년 책으로 토익 공부해도 무리 없을까? 이번 년에는 꼭 따야해서 하려고 하는데 또 최신 걸 사야하나 해서!",
    "answer": "옛날게 조금 더 쉽긴 한데 큰 차이는 없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_635",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "전공 다른 학년 꺼 들어야 되는데 - 2차 수강신청 때도 자리가 안 남는 경우도 있나요? 만약 수강 신청 실패하면 과사에 연락해봐야하나요",
    "answer": "2차가 더 어려움ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_636",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "여자가 2년 휴학하는거 본사람있어?? - 2년 휴학 오바야..?",
    "answer": "뭔가 준비하는 게 있다면 오바는 아니지",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_637",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "인턴 유고결석 하는 법 아시는 분 있나요...? - 제가 이번에 4-2 인턴 합격해서 유고결석을 해야하는데 이번에 수강신청하고, 교수님께 메일 드려수 유고결석 하고 싶다고 하면 될까요?? 아니면 방법이 따로 있을까요??",
    "answer": "취업계 신청 하셈",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_638",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "진설 1학년때 안들었는데 - 진설 없어지면 안들어도되는건가요??",
    "answer": "다른 교양으로 대체된대요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_639",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "복수전공중인거 - 부전공으로 내리는거 횟수제한 없는거 맞지? 조교가 애매하게 말해줘서 아직도 헷갈림 주전 복전 바꾸는건 횟수제한 2번인가 있고 복전을 부전으로 바꾸는건 횟수제한 없는거 맞겠지??",
    "answer": "ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_640",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "학과기초 - 1학년학과기초 타학년이 수강신청하려면 정정때 해야되는거야 2차때 해야되는거야?",
    "answer": "2차",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_641",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "소융대 2학년 수학 - 이번 학기에 두개 들으려다 6전공이라 하나만 들으려는데 선형대수랑 확통 중에 뭐 먼저 듣는게 좋으려나요.?",
    "answer": "둘 다 들었는데 선형대수가 더 좋았음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_642",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "수강신청도우미에 - 교수님 이름 없는건 뭐야? 아직 미정?",
    "answer": "ㅇㅇ 아직 미정",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_643",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "군휴학 - 이제 곧 전역이라 복학하랴고 하는데 군휴학이 올해까지 되어있는데 이거 깨고 학교 복학할 수 있어?",
    "answer": "복학신청하면됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_644",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "투자론이랑 - 재무관리 두개 같이 들어도 될까요ㅜㅜ?",
    "answer": "본인한테 어렵지 않은 내용이면 가능은하지 근데 막학기 아니면 재무관리 먼저 듣는게 좋아",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_645",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "학점포기 기간 놓쳤는데 - 혹시 2학기에도 공지 다시 올라오려나?ㅠ",
    "answer": "매 학기 끝나고 있어",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_646",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "아너스 역사속리더십 들어보신 분 있으신가요? - 강의계획서를 보면 임시정부기념관에 직접 가야하는 활동도 있는 것 같은데 맞나요? 연강으로 전공과목을 들을 예정이라 이동수업이 있으면 듣지 않으려고 합니다",
    "answer": "임시정부기념관에 직접 가는 활동은 3주? 한 그 정도 시간을 주세요. 그 안에 어느 때든 편한 날 다녀오심 됩니다. 임시정부기념관 탐방은 직접 다녀와야 하는 거지만 기념관 특강 같은 경우 지난 학기에는 직접 가서 들을 수 없는 사람들은 유튜브 중계로 듣게 해주셨어요. 수업 당일 그 시간에 다른 곳으로 이동해야 할 필요 없으니 그 부분은 걱정하지 않으셔도 될 것 같네요.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_647",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "취업",
    "question": "공대 3학년 3.9면 ㅅㅌㅊ인가요 - 대학원도 생각중인데 대외활동이나 자격증 토익 이런것들이 하나도 없어서 막막하네요",
    "answer": "토익따고 학점 더 올려서 대학원 가세오",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_648",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "법학과 - 제가 이번에 법학과로 전과하게 되었는데 혹시 팁같은거 말씀해주실 수 있나용...!?",
    "answer": "교수님 잘 고르세요 인기 없는 강의는 무조건 피해야함",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_649",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "교양 농구 - 사라졌나요? 찾아봐도 없네요 ㅠㅠㅠ",
    "answer": "그런건 원래 열렸다 안열렸다 해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_650",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "막학기 - 자유교양 3개로 6 채워서 학교 안가는거 가능?",
    "answer": "솔직히 그게 편해",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_651",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "여대생커리어개발 - 남학생이 들어도되나요? 여자만 수행할수있는 과제 이런건 없죠..?",
    "answer": "예 없어요 그냥 인강 듣는게 끝임 역대급 꿀강의였음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_652",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "유예신청했는데 - 졸업가능조건이 다 충족되어야 신청이 가능한거 맞나요?",
    "answer": "넹",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_653",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "자취 방 - 새터 내대지 죽전역 보정동 근처 이 중에 어디 추천하시나요 교통비는 안 들었음 좋겠어요",
    "answer": "교통비 안들고싶으면 내대지 추천합니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_654",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "공대 - 이제 3학년되는데 전공 재수강 해야되는 과목 3개에 현재 학점 3.9 재수강을 해서 비라도 나온다면 4점대 가능인데 하는게 좋겠죠??",
    "answer": "네 재수강해서 비라도 나오면 4점대 가능하니 재수강하는게 좋습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_655",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "사이버보안학과 복학생인데 - 산업보안학과-->사이버보안학과로 이름이 바뀐건가요? 수강계획도우미 보니까 산업보안학과랑 사이버보안학과랑 강의 목록이 조금 다르던데 이거 뭐임?",
    "answer": "네 이름이 24학번 들어올때부터 바뀌었어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_656",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "기숙사에 바퀴벌레 나옴? - 방이 아니더라도 복도 등등",
    "answer": "방에서 두번봄",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_657",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "정보처리기사 어려움? - 궁금해서",
    "answer": "필기는 문제은행 몇번 풀어보면 끝이고 실기는 문제은행 위주로 암기 좀 빡세게 해야되는 정도? 기본적인 코드 작성 좀 할줄 아는정도면 합격",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_658",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "제가 일반수학2를 안들었는데 - 공학수학1를 먼저 들어도 괜찮을까요? 들어도 된다면 학좀 잘 주시는 교수님 추천 해주세요",
    "answer": "상관없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_659",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "시간표 예를들어 월 7.8.9이러면 몇시부터 몇시야?? - 시간 좀 알려줄 분!!",
    "answer": "12~13:30",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_660",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "교환학생 미국으로 교환학생 가면 한 학기에 대략 얼마 들어?? - 등록금은 학교에 낸거로 대체되니까 따로 안들지?",
    "answer": "2000,등록금은 단국대 등록금 단국대에 내는거 ㅇㅇ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_661",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "쉐하 1인실 vs 자취 중에서 - 뭐가 나을까",
    "answer": "금액보고 비슷하면 >> 관리 편리 선호 - 쉐하 / 개인 자유 보장 선호 - 자취",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_662",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "절평이랑 패논패랑 - 다른 건가요?",
    "answer": "절평-성적(ABC 등) 나옴. 패논패-그냥 패스 논패스 둘 중 하나",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_663",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "관리회계 수강 질문입니다! - 이번에 복전 하는데 회계를 한번도 공부를 안했습니다.. 그냥 바로 들어도 수업따라가고 배우고 푸는데 지장 없을까요..?",
    "answer": "회계학원론 하고 가도 어려워요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_664",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "계절학기 1개 - 계절학기 한 과목은 할만한가요??",
    "answer": "완전할만할듯요 평일내내2과목6학점씩 하고 그랬는데 죽진않았어요 뭔가뭔가… 외롭긴했고… 개비싼탓에 성적이 에플이 아니면 큰일날것같은 부담을 느끼긴했지만 1과목이면 굿굿",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_665",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "재수강하는 과목이 있는데 - 그냥 다시 수강신청만 하면 되나요?",
    "answer": "코드 똑같은 과목이어야 되구 2차 수강신청 때 해야 돼요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_666",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "경영 전필 - 수강신청 빡센가요? 진짜 손이 너어어ㅓ무 느려서요ㅠㅠ",
    "answer": "빡세요... 주전공인데도 인기 있는 교수님은 1차 못잡는게 수두룩합니다...ㅠㅠ",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_667",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학비 부모님 도움 안받는 애들 많아? - 자취 시작하는데 등록금까지 나가니까 부모님께 너무 죄송하네.. 생활비는 알바해서 충당하긴 하지만",
    "answer": "생활비 알바는 꽤 있어도 학비 도움안받는 애는 본적이 없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_668",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "교류캠퍼스로 복수전공 하려는데 - 2학년 2학기에도 가능한거 맞지?",
    "answer": "맞아 작년에 죽전 정치외교빼고 다 미달이라서 추가모집했고 천안은 다 미달이라서 추가모집할거라 걱정안해더될듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_669",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "미대 건물 - 학교에 미대 건물이 어디쪽임?? 공대랑 인상사 말고는 건물들을 잘 몰라서..",
    "answer": "곰상 뒤에 있는 건물",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_670",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "수강신청 - 피씨방에서 해야되는데 몇시까지 가야 자리 있을까... 카페거리에 있는 피방 갈건데",
    "answer": "넉넉하게 9시??저번에 9시 반까지 갔는데 자리 겨우 한자리 남았었음 ㅠㅠ,,",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_671",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "다전공이랑 복수전공이랑 - 다른거임?",
    "answer": "다전공 안에 복전이랑 부전이 있는거야",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_672",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "정외vs행정 - 복전하기에 뭐가 나을까요…?",
    "answer": "행정이 더 어려울듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_673",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "원룸 주변 소음 - 안녕하세요 치대병원 앞 원룸 거리 많이 시끄럽나요? 아지트 카페 주변입니다!",
    "answer": "밤마다 너무 시끄러워서 이어폰끼고 자요.. 봄 가을엔 창문 열고 자고 싶어도 시끄러워서 열 수가 없음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_674",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "3학점 녹강 꿀강의 추천해주세요..! - 뭐가 좋을까요 ?? 성격과 대인관계 말고 또 뭐있을까요",
    "answer": "언어와인간 완전 꿀이에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_675",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "재수강 과목신청 - 그런데 만약 2차 수간신청때 재수강과목 신청할려 했는데 잔여석이 없으면 못하는 건가요???",
    "answer": "못해요. 수강 정정 노려야 합니다.",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_676",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "미컴과 질문 - 이번에 미컴과로 복전 신청을 했는데요, 전공기초 없이바로 전공필수만 들어도 수업 따라가는데 지장이 없을까요?미컴과 학우분들 소중한 답변 부탁드립니다..",
    "answer": "충분히 따라갈수있구요 이과처럼 학과기초랑 전공수업들이랑 이어지는것도 별로 없어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_677",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "등록",
    "question": "복전하면 - 학비 더 내나요? 얼마나 더 내야하나요?",
    "answer": "그대로요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_678",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "경영 교환학생 - 혹시 경영학과 선배님들 중에 교환학생 가셔서 경영학으로 학점 인정 받은 분 계신가요? 보통 몇학점 정도 인정 받을 수 있나요?",
    "answer": "본인이 사전에 교수님이랑 의논하고 과목별 강의계획서 매칭 잘 해서 가면 들은만큼 다 인정받을수도 있고 그게 잘 안되면 인정 못받을수도 있고",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_679",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "2학년이 - 4학년 전선듣는 경우 많아?",
    "answer": "문과는 드문드문 있음",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_680",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "학적",
    "question": "영역별 교양은 - 2차에 신청가능하다고 하던데 그럼 수강계획 도우미에 담아놔도 1차때는 안뜨나요?",
    "answer": "떠요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_681",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "대학영어(대영) 중급 - 어느정도 수준인가요..?",
    "answer": "수능영어 3등급이상이면 무난히 따라가실수 있는정도입니다 교수님마다 다르긴한데... 전 24수능 70점맞고 턱걸이로 3떴는데 전혀 어려움없었어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_682",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "캡스톤 디자인 듣는 이유가 뭐야? - 학점 채우기용?  경험 쌓기용??",
    "answer": "팀플 프로젝트니까 경험 쌓으려고",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_683",
    "campus": "죽전",
    "category": "장학",
    "subcategory": "장학",
    "question": "4.5 받아도 - 15학점 들으면 성적 장학금 받기 불리한가요?",
    "answer": "“4.5로 학점이 동일하면” 학점 적게 수강한 사람이 밀리는 걸로 알고 있습니다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_684",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "교환학생 - 4점극초반 학점 + 영미권 희망인데 혹시 다 떨어지는 경우가 흔한가요...?",
    "answer": "거의 없긴 한데.. 미국인지 캐나다인지 영국인지에 따라 달라요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_685",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "6전공 할만함? - 복전 생각 중이라 6전공(1전공 전필2, 전선1/2전공 전선2, 기초1) 신청하려는데 버틸 수 있을까요? 해 보신 분들 조언부탁드립니다. 원격 교양도 1개 있습니다.",
    "answer": "제가 저번 학기때 6전공 + 알바까지 했었는데 4.0 받았었어요. 이공계쪽 아니사면 충분히 할만해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_686",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "오픽이랑 토스 둘 다 본 사람 있어? - 체감 난이도가 궁금해",
    "answer": "프리토킹 가능하다 -> 오픽 / 외우는 게 편하다 -> 토스",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_687",
    "campus": "죽전",
    "category": "진로",
    "subcategory": "자격증",
    "question": "파이썬 어느정도 하면 그래도 - 취업때 스펙으로 내세울수 있을까여 자격증 같은게 없어서..",
    "answer": "언어를 얼마나 자유자재로 쓸 수 있는지는 그냥 코딩테스트로 확인하는 듯.. 중요한건 파이썬이라는 언어 + 라이브러리 + 프레임워크의 특징을 잘 파악하고 장점을 잘 살려서 어떤 결과물을 만들어냈는지가 중요한 것 같아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_688",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "미컴과 수업 - 미디어센터 건물에서 듣는거 맞나요?",
    "answer": "네 거의 미센에서 해요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_689",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "어학연수",
    "question": "버디 프로그램 신청시 - 교환학생이나 국제프로그램 참여시 가산점이나 이익 있나요??",
    "answer": "일단 교환학생에는 별다른 가신점 없었던 걸로 기억함다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_690",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "치대정류장에서 24번타고 - 곰상에서 내려도 1400원받아요??",
    "answer": "ㄴㄴ 그건 안찍고타도되요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_691",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "오전 공강에 - 알바하는거 괜찮나요",
    "answer": "학교 근처면 괜찮아요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_692",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 주위에 - 괜찮은 피시방있나요?게임 잘 돌아가면서 가까운 피시방 ..",
    "answer": "콤마가 제일 나은듯",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_693",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "문과도 - 명저읽기(자연) 들어도 되나요??",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_694",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "학교 푸드코트 있는 곳 - 혜당관인가요?",
    "answer": "네",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_695",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "단국대에 - 줌 수업 들을만한 장소 있나요?",
    "answer": "혜당관207,베어토피아,웅비홀 1층 카페,대학원동 카페르호봇,상경관 GS25,상경관 아름다운커피,퇴계기념중앙도서관 로비,난파음악관 1층 세미나실?이름 기억 안남,국제관 GS25,퇴계기념중앙도서관 GS25",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_696",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "소웨과 - 학점 따기 빡센가요?",
    "answer": "이론 잘 따라가고 과제 잘 하고 이해 잘 하고 외울 거 성실히 외우시면 꽤 잘 나와요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_697",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "제증명/학생증",
    "question": "나 학생증 안만들다가 - 이번에 만들라고하는데 학생증 만들 때 증명사진 필요해?",
    "answer": "웹정보에 등록된 사진으로 발급됨",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_698",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "수업",
    "question": "경제학과 - 팀플 많아요??",
    "answer": "전공수업으로는 딱 한 번 해봤어요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_699",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기숙사",
    "question": "진리관4인실 - 선배님들 옷장 작아보이던데 패딩이랑 아우터 어떻게 처리하시나요 옷장말고도 보관할 곳이 있나요..ㅜ",
    "answer": "옷장 보면 위에랑 아래 수납 칸 따로 있음 티나 바지 같은 건 리빙박스 하나 사서 거기에 다 담아서 옷장 밑에 보관하고 코트나 패딩 같은 무거운 아우터, 접으면 자국 남는 슬랙스만 옷걸이에 걸어서 보관해",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_700",
    "campus": "죽전",
    "category": "학사",
    "subcategory": "성적",
    "question": "1학년 15학점 괜찮을까요? - 수강신청 망해서 명저 대글 둘 다 놓치고 영역교양 1개 포함해서 15학점인데 어떻게 생각하시나요..",
    "answer": "정정때 최선을 다하자 그냥 어떻게 되겠지하고 미래의 너한테 맡기지말고 17도 모자란데 15? 나중에 개개고생한다",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_701",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "기숙사 생활비 한 60만원정도로 한달 생활 가능할까요..? - 파트타임 알바 하나 더 구하는게 나을까요ㅠㅠ",
    "answer": "주말 풀타임해서 60인거임?? 그럼 좀 빡세긴한데 생활 아예 못할 정도는 아님 대신 좀 빡빡할듯!",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_702",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "기타",
    "question": "천원의 아침밥 - 8시 30분쯤에 가도 먹을 수 있나요?? 통학러라 더 일찍 가는건 무리일 것 같아서...",
    "answer": "금요일은 가능한데 다른 요일은 애매",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_703",
    "campus": "죽전",
    "category": "국제",
    "subcategory": "교환학생",
    "question": "교비어학연수랑 교환학생 - 차이점 뭔가요",
    "answer": "교비어학연수는 방학 때 단기로 한 달 정도 가서 어학 프로그램 참여하는 거고, 교환학생은 한 학기 또는 일년동안 가서 단국대에서 강의 듣듯이 학교를 다니는거에요",
    "source": "Everytime"
  },
  {
    "id": "customid_704",
    "campus": "죽전",
    "category": "일반",
    "subcategory": "복지시설",
    "question": "기숙사나 학교안에 - 체력단련실 있나용",
    "answer": "기숙사에 있어요",
    "source": "Everytime"
  }
]